<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#"
     xml:base="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:CIF="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF">
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">CIF</rdfs:label>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2001</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">CIF</rdfs:comment>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Classification Internationale du Fonctionnement, du handicap et de la santé</rdfs:comment>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">La &lt;a href=&quot;http://www.who.int/classifications/network/en/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CIF&lt;/a&gt;, adoptée par l&apos;Assemblée Mondiale de la Santé en 2001, remplace la Classification Internationale des Handicaps : déficiences, incapacités, désavantages. Cette classification traduit l&apos;évolution internationale des représentations sociales du handicap au cours des trente dernières années. À l&apos;approche traditionnelle du handicap comme caractéristique individuelle ont été opposées des approches sociales du handicap, souvent radicales, interrogeant la place faite aux personnes handicapées dans la société et la discrimination dont elles sont l&apos;objet par défaut d&apos;accessibilité environnementale et d&apos;accès aux droits communs.</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#DISPLAY_LABEL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#DISPLAY_LABEL"/>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#TYPE -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#TYPE"/>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#T_ATT_CIF_INCLUSION -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#T_ATT_CIF_INCLUSION">
        <TYPE>STRING</TYPE>
        <DISPLAY_LABEL xml:lang="fr">inclusion (CIF)</DISPLAY_LABEL>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel">
        <TYPE>STRING</TYPE>
        <DISPLAY_LABEL xml:lang="fr">CUI UMLS</DISPLAY_LABEL>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition">
        <TYPE>STRING</TYPE>
        <DISPLAY_LABEL xml:lang="fr">Description CIF</DISPLAY_LABEL>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel">
        <DISPLAY_LABEL xml:lang="fr">Libellé préféré</DISPLAY_LABEL>
        <TYPE>STRING</TYPE>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_de_l&apos;état_de_conscience_de_soi_et_de_vigilance,_y_compris_la_clarté_et_la_continuité_de_l&apos;état_de_veille_.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_conscience</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;état,_de_la_continuité_et_de_la_qualité_de_la_conscience;_perte_de_conscience,_coma,_états_végétatifs,_fugues,_états_de_transe,_états_de_possession,_conscience_altérée_due_à_des_drogues,_délire,_stupeur</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234421</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_de_connaissance_et_d&apos;établissement_de_sa_relation_avec_soi-même,_les_autres,_le_temps_et_son_environnement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;orientation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;orientation_par_rapport_au_temps,_au_lieu_et_à_la_personne;_orientation_par_rapport_à_soi_et_aux_autres;_désorientation_par_rapport_au_temps,_au_lieu_et_à_la_personne</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0029266</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b117 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b117">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_nécessaires_pour_comprendre_et_intégrer_de_façon_constructive_les_diverses_fonctions_mentales,_y_compris_toutes_les_fonctions_cognitives_et_leur_développement_au_cours_de_la_vie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_intellectuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_croissance_intellectuelle;_retard_intellectuel,_retard_mental,_démence</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0392334</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_des_mécanismes_physiologiques_et_psychologiques_qui_poussent_l&apos;individu_à_aller_de_l&apos;avant_avec_persistance_pour_répondre_à_des_besoins_spécifiques_et_atteindre_des_buts_généraux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;énergie_et_des_pulsions</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_niveau_d&apos;énergie,_de_la_motivation,_de_l&apos;appétit,_du__besoin_irrésistible_de_consommer_(y_compris_des_substances_engendrant_la_dépendance),_et_du_contrôle_des_pulsions</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370867</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_du_désengagement_périodique,_réversible_et_sélectif,_physique_et_mental,_par_rapport_à_son_environnement_immédiat,_accompagné_de_changements_physiologiques_caractéristiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_régissant_la_quantité_de_sommeil,_le_début,__le_maintien,__la_qualité_du_sommeil,_fonctions_affectant_les_cycles_du_sommeil,_comme_l&apos;insomnie,_l&apos;hypersomnie_et_la_narcolepsie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037313</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_concentration_sur_un_stimulus_externe_ou_une_expérience_interne_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_maintien_de_l&apos;attention,_déplacement_de_l&apos;attention,_division_de_l&apos;attention,_partage_de_l&apos;attention;_concentration;_distractivité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004268</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_d&apos;enregistrement_et_d&apos;emmagasinage_d&apos;information_et,_au_besoin,_de_remémoration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_mémoire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_mémoire_à_court_et_à_long_terme,_mémoire_immédiate,_récente_et_ancienne;_champ_de_mémoire;_rappel_de_la_mémoire;_souvenance;_fonctions_utilisées_dans_l&apos;évocation_et_l&apos;apprentissage,_comme_l&apos;amnésie_nominale,_sélective_et_dissocia</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025260</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_du_contrôle_sur_les_événements_à_la_fois_moteurs_et_psychologiques_au_niveau_du_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_psychomotrices</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_contrôle_psychomoteur,_comme_le_retard_psychomoteur,_l&apos;excitation_et_l&apos;agitation,_la_posture,_la_catatonie,_le_négativisme,_l&apos;ambitendance,_l&apos;échopraxie_et_l&apos;écholalie;_qualité_de_la_fonction_psychomotrice</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0033923</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_associées_au_sentiment_et_à_la_composante_affective_du_processus_mental.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_émotionnelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_pertinence_de_l&apos;émotion,_maîtrise_et_gamme_des_émotions;_affect;_tristesse,_bonheur,_amour,_peur,_colère,_haine,_tension,_anxiété,_joie,_regret;_labilité_de_l&apos;émotion;_nivellement_de_l&apos;affect</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013987</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_reconnaissance_et_d&apos;interprétation_des_stimulus_sensoriels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_perceptuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_perception_auditive,_visuelle,_olfactive,_gustative,_tactile_et_visuospatiale;_perceptions_comme_l&apos;hallucination_ou_l&apos;illusion</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030971</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_associées_à_la_composante_idéatoire_de_l&apos;esprit.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_rythme,_de_la_forme,_de_la_maîtrise_et_de_contenu_de_la_pensée;_fonctions_de_la_pensée_orientée_vers_un_but;_fonctions_de_la_pensée_non_orientée_vers_un_but;_fonctions_de_la_pensée_logique;_fonctions_relevant_de_la_pression_de_la</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039869</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_dépendant_des_lobes_frontaux_du_cerveau,_y_compris_les_comportements_centrés_sur_un_objectif_comme_dans_la_prise_de_décision,_l&apos;abstraction_de_la_pensée,_la_préparation_et_l&apos;exécution_de_plans,_la_flexibilité_mentale,_et_le</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_cognitives_de_niveau_supérieur</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_d&apos;abstraction_et_de_catégorisation_des_données;_gestion_du_temps;_perspicacité_et_jugement;_formation_des_concepts,_catégorisation_et_flexibilité_cognitive</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370894</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_reconnaissance_et_d&apos;utilisation_des_signes,_des_symboles_et_d&apos;autres_composantes_du_langage.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_du_langage</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_réception_et_de_déchiffrage_des_formes_parlées,_écrites_et_autres_du_langage;_fonctions_d&apos;expression_des_formes_parlées,_écrites_et_autres_(p.ex._langage_des_signes)_du_langage;_fonctions_d&apos;intégration_du_langage,_parlé_et_écrit,</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370908</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_spécifiques_mentales_de_détermination,_d&apos;approximation_et_de_manipulation_des_symboles_et_fonctions_mathématiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_calcul</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;addition,_de_soustraction_et_d&apos;autres_calculs_mathématiques_simples;_fonctions_d&apos;opérations_mathématiques_complexes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1441506</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b176 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b176">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_séquençage_et_de_coordination_de_mouvements_complexes_intentionnels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_relatives_aux_mouvements_complexes</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_l&apos;apraxie_idéatoire,_idéomotrice,_de_l&apos;habillage,_oculomotrice,_du_langage</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370912</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_perception_de_la_présence_de_lumière_et_à_la_perception_de_la_forme,_de_la_taille_et_de_la_couleur_du_stimulus_visuel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_visuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;acuité_visuelle;_fonctions_du_champ_visuel;_qualité_de_la_vision;_fonctions_de_perception_de_la_lumière_et_de_la_couleur,_acuité_de_la_vision_de_loin_et_de_près,_vision_monoculaire_et_binoculaire;_qualité_de_l&apos;image;_déficience</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042789</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_visuelles_et_fonctions_connexes_(b210-b229)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370921</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_structures_situées_à_l&apos;intérieur_et_autour_de_l&apos;oil,_qui_facilitent_les_fonctions_visuelles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_annexes_de_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_des_muscles_internes_de_l&apos;oil,_de_la_paupière,_des_muscles_externes_de_l&apos;oil,_y_compris_les_mouvements_volontaires,_de_suivi_et_de_fixation_de_l&apos;oil,_des_glandes_lacrymales,_l&apos;accommodation,_le_réflexe_pupillaire;_déficiences_comme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370933</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;audition_et_fonctions_vestibulaires_(b230-b249)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370940</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_l&apos;oreille_interne_associées_à_la_position,_à_l&apos;équilibre_et_au_mouvement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_vestibulaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_la_position_et_de_la_perception_qu&apos;on_en_a;_fonctions_d&apos;équilibre_du_corps_et_du_mouvement</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370946</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240">
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_d&apos;étourdissement,_de_chute,_d&apos;acouphènes_et_de_vertige.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_bourdonnement_dans_les_oreilles,_d&apos;irritation_dans_l&apos;oreille,_de_pression_auriculaire,_de_nausée_associée_à_l&apos;étourdissement_ou_au_vertige</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_à_l&apos;audition_et_aux_fonctions_vestibulaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370947</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_perception_des_stimulus_liés_à_la_température,_aux_vibrations,_à_la_pression_et_des_stimulus_nocifs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sensorielles_associées_à_la_température_et_à_d&apos;autres_stimulus</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_perception_du_froid_et_du_chaud,_des_tremblements_ou_des_oscillations,_de_pression_superficielle,_de_pression_profonde,_sensation_de_brûlure_ou_d&apos;un_stimulus_nocif</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370958</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280">
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_douleur_généralisée_ou_localisée_dans_une_ou_plusieurs_parties_du_corps,_douleur_dans_un_dermatome,_douleur_lancinante,_douleur_cuisante,_douleur_sourde,_douleur_constante;_déficiences_comme_dans_la_myalgie,_l&apos;analgésie_ou_l&apos;hyp</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_douleur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234194</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_production_des_divers_sons_par_le_passage_de_l&apos;air_dans_le_larynx.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_voix</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_production_et_à_la_qualité_des_sons;_fonctions_relatives_à_la__phonation,_au_timbre,_à_la_force_et_aux_qualités_de_la_voix;_déficiences_comme_l&apos;aphonie,_la_dysphonie,_la_raucité,_l&apos;hyperrhinolalie_et_l&apos;hyporhinolalie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0541586</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_production_des_sons_de_la_parole.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;articulation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;énonciation,_d&apos;articulation_des_phonèmes;_dysarthrie_spastique,_ataxique,_flaccide;_anarthrie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234830</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_du_débit_et_au_tempo_de_la_parole.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_fluidité_et_de_rythme_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_l&apos;élocution,_la_fluidité_de_la_parole,_la_prosodie_et_l&apos;intonation,_la_mélodie_de_la_parole;_déficiences_comme_dans_le_bégaiement,_le_balbutiement,_le_bredouillement,_la_bradylalie_et_la_tachylalie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370981</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_cardio-vasculaire_(b410-b429)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371008</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_transport_du_sang_partout_dans_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_vaisseaux_sanguins</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_des_artères,_des_capillaires_et_des_veines;_fonctions_vasomotrices;_fonctions_des_artères,_des_capillaires_et_des_veines_pulmonaires;_fonctions_des_valvules_veineuses;_déficiences_comme_le_blocage_ou_la_constriction_des_artères;_ath</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371016</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_la_pression_sanguine_dans_les_artères.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_maintien_de_la_pression_sanguine;_augmentation_et_diminution_de_la_pression_sanguine;_déficiences_comme_l&apos;hypotension,_l&apos;hypertension;_hypotension_posturale</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371019</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_production_du_sang,_de_transport_de_l&apos;oxygène_et_des_métabolites,_et_de_la_coagulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_hématopoïétique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_production_du_sang_et_de_la_moelle_osseuse;_fonctions_oxyphoriques_du_sang;_fonctions_de_la_rate_liées_au_sang;__fonctions_de_transport_des_métabolites_du_sang;_coagulation;_déficiences_comme_dans_l&apos;anémie,_l&apos;hémophilie_et_autres</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371088</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_du_corps_liées_à_la_protection_contre_des_substances_étrangères,_y_compris_les_infections_causées_par_des_réactions_immunitaires_spécifiques_et_non_spécifiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__réponse_immunitaire_(spécifique_et_non_spécifique);_réaction_d&apos;hypersensibilité;_fonctions_des_vaisseaux_et_des_ganglions_lymphatiques;_fonctions_d&apos;immunité_à_médiation_cellulaire,_fonctions_d&apos;immunité_à_médiation_par_anticorps;_réponse_à_l&apos;i</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371094</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_muscles_impliqués_dans_la_respiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_respiratoires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_des_muscles_respiratoires_thoraciques;_fonctions_du_diaphragme;_fonctions_des_muscles_respiratoires_secondaires</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371102</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_additionnelles_associées_à_la_respiration,_telles_que_la_toux,_l&apos;éternuement_et_le_bâillement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_respiratoires_additionnelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_souffler,_siffler,_respirer_par_la_bouche</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371105</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_associées_à_la_capacité_respiratoire_et_cardio-vasculaire_nécessaire_pour_endurer_l&apos;effort_physique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_tolérance_à_l&apos;effort</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;endurance_physique,_de_la_capacité_aérobique,_de_la_vigueur_et_de_la_fatigabilité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0162521</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_prise_et_à_la_manipulation_de_solides_ou_de_liquides_pénétrant_dans_l&apos;organisme_par_la_bouche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;ingestion</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_au_fait_de_sucer,_de_mastiquer_et_de_mordre,_de_travailler_les_aliments_dans_la_bouche,_de_saliver,_d&apos;avaler,_de_faire_un_renvoi,_de_régurgiter,_de_cracher_et_de_vomir;_déficiences_comme_la_dysphagie,_l&apos;aspiration_des_alim</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0232478</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5153 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5153">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;acceptation_par_l&apos;organisme_des_aliments_et_des_boissons_qui_conviennent_pour_la_digestion_et_de_rejeter_ceux_qui_ne_conviennent_pas.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_les_hypersensibilités,_l&apos;intolérance_au_gluten</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tolérance_aux_aliments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371126</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b520 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b520">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_par_lesquelles_les_substances_nutritives_sont_converties_en_composantes_de_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;assimilation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__fonctions_d&apos;emmagasinage_des_substances_nutritives_dans_l&apos;organisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371129</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_l&apos;élimination_des_déchets_et_des_aliments_non_digérés_en_matières_fécales_et_fonctions_connexes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_défécation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_déterminant_l&apos;élimination,_la_consistance_des_matières_fécales,_la_fréquence_de_la_défécation;_continence_anale,_flatulence;_déficiences_comme_la_constipation,_la_diarrhée,_la_liquidité_des_matières_fécales_et_l&apos;insuffisance_du_sphi</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0011135</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b530 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b530">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_maintien_d&apos;un_poids_corporel_approprié,_y_compris_la_prise_de_poids_au_cours_de_la_période_de_développement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_maintien_du_poids</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_maintien_d&apos;un_indice_de_masse_corporelle_(imc)_acceptable;_déficiences_comme_l&apos;insuffisance_pondérale,_la_cachexie,_l&apos;amaigrissement,_l&apos;excès_pondéral,_l&apos;émaciation_et_dans_l&apos;obésité_primaire_et_secondaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371134</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535">
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_provenant_de_l&apos;absorption_de_nourriture,_de_boissons_et_des_fonctions_digestives_associées_.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_nausée,_de_ballonnement_et_de_crampes_abdominales;_sensation_d&apos;avoir_l&apos;estomac_plein,_sensation_de_boule,_spasme_de_l&apos;estomac,_gaz_dans_l&apos;estomac,_brûlures_d&apos;estomac</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_au_système_digestif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371135</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_régulation_des_composants_essentiels_de_l&apos;organisme,_tels_que_les_glucides,_les_protéines,_les_graisses,_leur_conversion_et_leur_transformation_en_énergie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_métaboliques_générales</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_métabolisme,_métabolisme_basal,_métabolisme_des_glucides,_des_protéines_et_des_graisses,_catabolisme,_anabolisme,_production_d&apos;énergie_dans_le_corps;_augmentation_ou_diminution_du_métabolisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025519</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_régulation_de_l&apos;eau,_des_minéraux_et_des_électrolytes_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;équilibre_hydrique,_minéral_et_électrolytique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;équilibre_hydrique,_équilibre_des_minéraux_tels_que_le_calcium,_le_zinc_et_le_fer,__et_équilibre_des_électrolytes_comme_le_sodium_et_le_potassium;_déficiences_comme_dans_la_rétention_d&apos;eau,_la_déshydratation,_l&apos;hypercalcémie,_l&apos;hy</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371144</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_régulation_de_la_température_corporelle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_thermorégulatrices</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_maintien_de_la_température_corporelle;_déficiences_comme_l&apos;hypothermie_et_l&apos;hyperthermie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371150</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_production_et_de_régulation_des_niveaux_hormonaux_dans_l&apos;organisme,_y_compris_les_changements_cycliques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_glandes_endocrines</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;équilibre_hormonal;_hypopituitarisme,_hyperpituitarisme,_hyperthyroïdisme,_hypothyroïdisme,_hypercorticisme,_hypocorticisme,_hyperparathyroïdisme,_hypoparathyroïdisme,_hypergonadisme,_hypogonadisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371154</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_d&apos;élimination_de_l&apos;urine_de_la_vessie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_urinaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_urinaires,_fréquence_urinaire,_continence_vésicale;_déficiences_comme_dans_l&apos;incontinence_urinaire_d&apos;effort,_l&apos;incontinence_par_besoin_impérieux,_l&apos;incontinence_réflexe,_l&apos;incontinence_par_regorgement,_l&apos;incontinence_continue,_la_mi</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371165</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b630 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b630">
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_associées_à_la_miction_et_les_aux_fonctions_urinaires_connexes.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_vidage_incomplet_de_l&apos;urine,_sensation_de_débordement_de_la_vessie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_aux_fonctions_urinaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371168</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_et_physiques_associées_à_l&apos;acte_sexuel,_y_compris_les_phases_d&apos;excitation,_de_préparation,_d&apos;orgasme_et_de_résolution.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sexuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_aux_phases_d&apos;excitation,_de_préparation,_d&apos;orgasme_et_de_résolution_sexuelle;_fonctions_associées_à_l&apos;intérêt_sexuel,_la_performance,_l&apos;érection_pénienne,_l&apos;érection_clitoridienne,_la_lubrification_vaginale,_l&apos;éjaculation,</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0278092</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_associées_au_cycle_menstruel,_y_compris_la_régularité_des_menstruations_et_l&apos;écoulement_des_liquides_menstruels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_menstruations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_régularité_et_d&apos;intervalle_des_menstruations,_l&apos;importance_de_l&apos;écoulement_menstruel,_l&apos;établissement_de_la_menstruation,_la_ménopause;_déficiences_comme_l&apos;aménorrhée_primaire_et_secondaire,_la_ménorragie,_la_polyménorrhée_et_les</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025344</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_associées_à_la_fécondité,_la_grossesse,_l&apos;accouchement_et_l&apos;allaitement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_procréation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_fécondité_de_l&apos;homme_et_de_la_femme,_à_la_grossesse_et_la_parturition,_et_à_la_lactation;_déficiences_comme_l&apos;azoospermie,_l&apos;oligozoospermie,_la_galactorrhée,_l&apos;agalactorrhée,_l&apos;alactation,_et_les_phénomènes_observés</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371181</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670">
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_provenant_de_l&apos;excitation,_des_relations_sexuelles,_du_cycle_menstruel_et_des_fonctions_génitales_et_reproductives_associées.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_dyspareunie,_de_dysménorrhée,_de_bouffées_de_chaleur_et_de_sueurs_nocturnes_pendant_la_ménopause</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_aux_fonctions_génitales_et_reproductives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371187</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_d&apos;une_articulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_mobilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_mobilité_d&apos;une_seule_ou_de_plusieurs_articulations,_des_articulations_de_la_colonne_vertébrale,_de_l&apos;épaule,_du_coude,_du_poignet,_de_la_hanche,_du_genou,_de_la_cheville,_des_petites_articulations_des_mains_et_des_pie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371202</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_l&apos;intégrité_structurelle_des_articulations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_stabilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la__stabilité_d&apos;une_seule_articulation,_de_plusieurs_articulations_et_des_articulations_en_général;_déficiences_comme_dans_l&apos;articulation_instable_de_l&apos;épaule,_la_luxation_d&apos;une_articulation,_la_luxation_de_l&apos;épaule_et_d</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371207</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_d&apos;un_muscle_ou_de_groupes_de_muscles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_puissance_musculaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_puissance_de_muscles_et_de_groupes_de_muscles_spécifiques,_des_muscles_d&apos;un_membre,_d&apos;un_côté_du_corps,_de_la_moitié_inférieure_du_corps,_de_tous_les_membres,_du_tronc,_et_de_tous_les_muscles_du_corps;_déficiences_com</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371225</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_au_repos_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_tonus_musculaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_tension_de_muscles_isolés_et_de_groupes_de_muscles,_des_muscles_d&apos;un_membre,_d&apos;un_côté_du_corps_et_de_la_moitié_inférieure_du_corps,_des_muscles_de_tous_les_membres,_du_tronc_et_de_tous_les_muscles_du_corps;_déficienc</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371234</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_l&apos;endurance_musculaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_associées_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_pour_des_muscles_isolés_et_des_groupes_de_muscles,_et_tous_les_muscles_du_corps;_déficiences_comme_dans_la_myasthénie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371239</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_involontaires_des_muscles_automatiquement_provoquées_par_des_stimulus_précisés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_réflexes_moteurs</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_réflexe_moteur_d&apos;étirement,_du_réflexe_primaire_local_des_articulations,_des_réflexes_provoqués_par_des_stimulus_nocifs_et_d&apos;autres_stimulus_extéroceptifs;_réflexe_de_retrait,_réflexe_bicipital,_réflexe_stylo-radial,_réflexe_quad</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371245</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_contrôle_et_à_la_coordination_des_mouvements_volontaires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_contrôle_des_mouvements_volontaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_contrôle_des_mouvements_volontaires_simples_et_complexes,_coordination_des_mouvements_volontaires,_fonctions_de_soutien_du_bras_ou_de_la_jambe,_coordination_motrice_droite-gauche,_coordination_oculo-manuelle,_coordination_visuell</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371247</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_involontaires,_non_intentionnelles_ou_semi-intentionnelles,_d&apos;un_muscle_ou_d&apos;un_groupe_de_muscles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_mouvements_involontaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__contractions_involontaires_des_muscles;_déficiences_comme_les_tremblements,_les_tics,_les_maniérismes,_les_stéréotypies,_la_persévération_motrice,_la_chorée,_l&apos;athétose,_les_tics_de_la_voix,_les_mouvements_dystoniques_et_la_dyskinésie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371257</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b770 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b770">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_types_de_mouvements_associés_à_la_marche,_la_course_ou_d&apos;autres_mouvements_de_tout_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_type_de_démarche</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__allures_de_marche_et_allures_de_course;_déficiences_comme_la_démarche_spastique,_la_démarche_hélicopode_de_l&apos;hémiplégie,_la_démarche_paraplégique,_la_démarche_asymétrique,_la_claudication,_l&apos;allure_de_démarche_rigide</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371258</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780">
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_relatives_aux_muscles_ou_à_des_groupes_de_muscles_et_leurs_mouvements.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_raideur_et_de_crispation_musculaires,_de_spasme_et_de_contracture_ou_de_pesanteur_musculaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_relatives_aux_fonctions_des_muscles_et_aux_fonctions_motrices</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371259</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b820 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b820">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_peau_pour_réparer_les_déchirures_et_autres_dommages_à_la_peau.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_réparatrices_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_formation_de_croûtes,_de_guérison,_de_cicatrisation;_contusions,_formation_de_chéloïdes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371270</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b830 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b830">
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_peau_autres_que_protectrices_et_réparatrices,_comme_le_refroidissement_et_la_transpiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_sudorification,_fonctions_glandulaires_de_la_peau,_odeur_corporelle</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371271</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d140 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d140">
        <skos:definition xml:lang="fr">Développer_les_compétences_requises_pour_lire_couramment_et_avec_précision_un_texte_écrit_(y_compris_en_braille),_comme_reconnaître_des_caractères_et_des_alphabets,_reconnaître_les_mots,_lire_à_haute_voix_sans_hésitation,_sans_sauter_de_mots_et_en_pronon</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_à_lire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371288</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d145 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d145">
        <skos:definition xml:lang="fr">Développer_les_compétences_requises_pour_produire_des_symboles_sous_forme_de_texte_représentant_des_sons,_des_mots_ou_des_phrases_pour_transmettre_un_signifié_(y_compris_en_braille),_comme_écrire_des_caractères_lisibles,_écrire_sans_faute,_et_respecter_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_à_écrire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371289</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d150 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d150">
        <skos:definition xml:lang="fr">Développer_les_compétences_requises_pour_manipuler_les_nombres_et_effectuer_des_opérations_mathématiques_simples_ou_complexes,_comme_utiliser_des_signes_mathématiques_pour_effectuer_des_additions_et_des_soustractions,_appliquer_des_opérations_mathématiqu</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_à_calculer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371290</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155">
        <skos:definition xml:lang="fr">Acquérir_les_compétences_élémentaires_ou_complexes_nécessaires_pour_exécuter_un_ensemble_intégré_d&apos;actions_ou_de_tâches,_commencer_cet_apprentissage_et_le_mener_à_bien,_comme_manipuler_des_outils_ou_jouer_aux_échecs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_un_savoir-faire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__acquérir_un_savoir-faire_de_base_ou_complexe</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371291</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175">
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__résoudre_des_problèmes_simples,_résoudre_des_problèmes_complexes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résoudre_des_problèmes</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">trouver_la_réponse_à_des_questions_ou_la_solution_à_des_situations_en_cernant_et_en_analysant_les_questions_qui_se_posent,_en_mettant_au_point_des_options_ou_des_solutions,_et_en_évaluant_les_effets_potentiels_de_ces_solutions,_par_ex._en_résolvant_une_d</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0033211</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177">
        <skos:definition xml:lang="fr">Faire_un_choix_entre_diverses_options,_mettre_en_ouvre_l&apos;option_choisie_et_évaluer_les_conséquences_de_ce_choix,_comme_choisir_et_acheter_un_article_particulier,_décider_d&apos;entreprendre_une_tâche_parmi_toutes_celles_qu&apos;il_était_possible_d&apos;entreprendre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_des_décisions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0011109</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220">
        <skos:definition xml:lang="fr">Entreprendre_des_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées,_qui_sont_les_composantes_de_tâches_multiples,_intégrées_ou_complexes,_réalisées_l&apos;une_après_l&apos;autre_ou_simultanément.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_des_tâches_multiples</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__entreprendre_des_tâches_multiples;_mener_à_terme_des_tâches_multiples;_entreprendre_des_tâches_multiples_de_manière_indépendante_ou_en_groupe</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371313</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410">
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_et_quitter_une_position_et_passer_d&apos;un_endroit_à_un_autre,_comme_se_lever_d&apos;un_fauteuil_et_se_coucher_dans_un_lit,_et_prendre_et_quitter_les_positions_à_genoux_ou_accroupi.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changer_la_position_corporelle_de_base</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__passer_d&apos;une_position_à_une_autre_(_allongé,_debout,_accroupi,_à_genoux),_se_pencher,_déplacer_le_centre_de_gravité_du_corps</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371379</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420">
        <skos:definition xml:lang="fr">Se_transférer_d&apos;une_surface_à_une_autre,_comme_se_glisser_sur_un_banc_ou_passer_du_lit_à_une_chaise_sans_changer_de_position.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_transférer_en_restant_assis_ou_couché</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_transférer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371389</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430">
        <skos:definition xml:lang="fr">Lever_un_objet_ou_de_déplacer_un_objet_d&apos;un_endroit_à_un_autre,_comme_pour_lever_une_tasse_ou_porter_un_enfant_d&apos;une_pièce_à_l&apos;autre.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__soulever_des_objets,_les_déposer,_porter_dans_les_mains,_sur_les_bras,_sur_les_épaules,_sur_la_hanche,_sur_le_dos_ou_sur_la_tête</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">soulever_et_porter_des_objets</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371396</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440">
        <skos:definition xml:lang="fr">Manier_des_objets,_les_ramasser,_les_manipuler_et_les_lâcher_en_utilisant_la_main,_les_doigts_et_le_pouce,_comme_ramasser_des_pièces_de_monnaie_sur_une_table,_tourner_un_cadran_de_téléphone_ou_un_bouton.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_de_motricité_fine</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__ramasser,_saisir,_manipuler_et_lâcher</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371409</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450">
        <skos:definition xml:lang="fr">Avancer_à_pied,_pas_à_pas,_de_manière_qu&apos;au_moins_un_des_pieds_soit_toujours_au_sol,_comme_se_promener,_déambuler,_marcher_en_avant,_marcher_en_arrière_ou_sur_le_côté.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__marcher_sur_des_distances_courtes_ou_longues;_marcher_sur_différentes_surfaces;_contourner_des_obstacles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">marcher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0080331</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455">
        <skos:definition xml:lang="fr">Déplacer_tout_le_corps_d&apos;un_endroit_à_l&apos;autre,_par_d&apos;autres_moyens_que_la_marche,_comme_grimper_sur_un_rocher,_descendre_la_rue_en_courant,_sautiller,_gambader,_sauter_ou_courir_autour_des_obstacles.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__ramper,_grimper,_courir,_jogger,_sauter,_nager</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371425</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470">
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_un_moyen_de_transport_en_tant_que_passager,_être_conduit_en_voiture_ou_en_bus,_en_pousse-pousse,_à_dos_d&apos;animal_ou_en_véhicule_à_traction_animale,_en_taxi_privé_ou_public,_en_bus,_en_train,_en_tram,_en_avion,_en_métro,_en_bateau.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__utiliser_un_moyen_de_transport_à_traction_utiliser_un_moyen_de_transport_motorisé,_privé_ou_public</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_un_moyen_de_transport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371437</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475">
        <skos:definition xml:lang="fr">Conduire_un_moyen_de_transport_de_quelque_type_que_ce_soit,_comme_conduire_une_voiture,_rouler_en_vélo_ou_piloter_un_bateau,_ou_monter_un_animal.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduire_un_véhicule</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__conduire_un_moyen_de_transport_à_énergie_humaine,_un_véhicule_motorisé,_un_véhicule_à_traction_animale</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004379</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520">
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_parties_de_son_corps,_comme_la_peau,_le_visage,_les_dents,_le_cuir_chevelu,_les_ongles_et_les_parties_génitales,_qui_exigent_plus_qu&apos;un_lavage_et_un_séchage.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__prendre_soin_de_sa_peau,_de_ses_dents,_de_ses_cheveux,_des_ongles_des_mains_et_des_pieds</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_de_parties_de_son_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371459</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530">
        <skos:definition xml:lang="fr">Prévoir_et_réaliser_l&apos;élimination_des_déchets_humains_(menstruations,_urine_et_selles)_et_se_nettoyer_par_la_suite.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aller_aux_toilettes</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__assurer_la_régulation_de_la_miction,_de_la_défécation_et_apporter_les_soins_au_moment_des_menstruations</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0150810</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d550 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d550">
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_préparer_des_aliments_qui_ont_été_servis,_les_porter_à_la_bouche,_les_consommer_de_façon_culturellement_acceptable,_comme_couper_ou_rompre_la_nourriture_en_petits_morceaux,_ouvrir_les_bouteilles_et_les_canettes,_uti</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">manger</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013470</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d560 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d560">
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_prendre_une_boisson,_la_porter_à_la_bouche_et_la_consommer_selon_les_usages,_mélanger,_agiter_et_verser_des_liquides_à_boire,_ouvrir_les_bouteilles_et_les_canettes,_boire_à_la_paille_ou_boire_à_un_robinet_ou_à_une_f</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">boire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0684271</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610">
        <skos:definition xml:lang="fr">Acheter,_louer,_meubler_et_arranger_une_maison,_un_appartement_ou_tout_autre_lieu_d&apos;habitation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_un_endroit_pour_vivre</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__acheter_ou_louer_un_logement,_meubler_un_logement</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371482</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620">
        <skos:definition xml:lang="fr">Choisir,_se_procurer,_transporter_tous_produits_et_services_nécessaires_à_la_vie_quotidienne__choisir,_se_procurer,_transporter_et_ranger_de_la_nourriture,_des_boissons,_des_vêtements,_des_produits_de_nettoyage,_du_combustible,_des_articles_ménagers,_des</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_des_produits_et_des_services</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__faire_les_courses_et_se_procurer_des_produits_d&apos;usage_courant</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371488</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640">
        <skos:definition xml:lang="fr">Gérer_le_ménage,_en_nettoyant_la_maison,_en_lavant_les_vêtements,_en_utilisant_les_produits_d&apos;entretien,_en_entreposant_la_nourriture,_en_éliminant_les_ordures,_en_balayant,_en_passant_le_torchon,_en_lavant_les_armoires,_les_murs_et_autres_surfaces,_en_r</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_le_ménage</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__laver_et_faire_sécher_le_linge_et_les_vêtements;_nettoyer_la_cuisine_et_les_ustensiles;_nettoyer_la_salle_de_séjour;_utiliser_les_appareils_électroménagers;_entreposer_les_produits_d&apos;usage_courant_et_éliminer_les_ordures</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1571726</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6403 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6403">
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_tous_les_types_d&apos;appareils_électroménagers,_comme_les_lave-linge,_les_sèche-linge,_les_fers_à_repasser,_les_aspirateurs_et_les_lave-vaisselle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_des_appareils_électroménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371501</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650">
        <skos:definition xml:lang="fr">Entretenir_et_réparer_les_objets_du_ménage_et_ses_effets_personnels,_y_compris_la_maison_et_son_contenu,_les_vêtements,_les_véhicules_et_les_aides_techniques,_et_prendre_soin_des_plantes_et_des_animaux,_y_compris_notamment_peindre_et_tapisser_les_pièces,</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fabriquer_et_réparer_des_vêtements;_entretenir_la_maison,_le_mobilier_et_les_appareils_ménagers;__entretenir_les_véhicules;_entretenir_les_aides_techniques;_prendre_soin_des_plantes_(d&apos;intérieur_et_d&apos;extérieur)__et_des_animaux</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;occuper_des_effets_ménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371508</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660">
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_dans_leurs_activités_d&apos;apprentissage,_de_communication,_d&apos;entretien_personnel,_de_mouvement_et_de_déplacement,_à_l&apos;intérieur_ou_à_l&apos;extérieur,_et_se_préoccuper_du_bien-être_des_membres_de_la_famille_et_des_autres</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__aider_les_autres_à_prendre_soin_d&apos;eux-mêmes,_à_se_déplacer,_à_communiquer_et_à_avoir_des_relations_avec_autrui,_à_avoir_une_bonne_alimentation_et_à_veiller_à_leur_santé</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;occuper_des_autres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371518</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d825 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d825">
        <skos:definition xml:lang="fr">Suivre_les_activités_d&apos;un_programme_de_formation_professionnelle_et_apprendre_les_cours_qui_préparent_à_un_emploi_dans_le_commerce,_un_métier_ou_une_autre_profession.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">formation_professionnelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0204116</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850">
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_tous_les_aspects_d&apos;un_travail,_comme_un_métier,_une_profession_ou_toute_autre_forme_d&apos;emploi,_contre_rémunération,_que_ce_soit_en_tant_qu&apos;employé,_à_temps_complet_ou_partiel,_ou_comme_indépendant,_notamment_en_recherchant_et_en_décrochant</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">emploi_rémunéré</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__travail_en_indépendant,_travail_à_temps_complet_ou_partiel</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371588</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d855 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d855">
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_tous_les_aspects_d&apos;un_travail_qui_ne_procure_pas_de_revenu,_à_temps_complet_ou_partiel,_comme_des_activités_organisées,_exécutant_les_tâches_qui_en_découlent,_se_présentant_au_travail_à_l&apos;heure,_supervisant_d&apos;autres_travailleurs_ou_étant</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">emploi_non_rémunéré</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion__chapitre_6_activités_domestiques</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371591</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920">
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_toute_forme_de_jeu,_d&apos;activité_récréative_ou_de_loisirs,_comme_des_jeux_ou_des_activités_sportives_informelles_ou_organisées,_des_programmes_d&apos;exercice_physique,_de_détente,_d&apos;amusement_ou_de_divertissement,_visiter_des_galeries_d&apos;art,_de</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__jeux,_sports,_arts_et_culture,_artisanat,_hobby_et_rencontres</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">récréation_et_loisirs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371611</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930">
        <skos:definition xml:lang="fr">Pratiquer_une_religion_ou_avoir_des_activités_spirituelles,_s&apos;engager_dans_des_organisations_et_des_pratiques_religieuses_et_spirituelles,_afin_de_se_réaliser,_de_trouver_un_sens_à_la_vie,_de_découvrir_des_valeurs_religieuses_et_spirituelles_et_d&apos;établir</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__religion_organisée_et_vie_spirituelle</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">religion_et_vie_spirituelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0681164</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950">
        <skos:definition xml:lang="fr">Participer_à_la_vie_sociale,_politique_et_à_la_vie_de_la_cité_en_tant_que_citoyen,_avoir_le_statut_légal_de_citoyen_et_jouir_des_droits,_de_la_protection,_des_privilèges_et_avoir_les_devoirs_associés_à_cette_qualité,_comme_avoir_le_droit_de_voter,_de_se</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vie_politique_et_citoyenneté</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371618</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115">
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_systèmes_techniques_utilisés_par_une_personne_dans_sa_vie_quotidienne,_qu&apos;ils_soient_adaptés_ou_conçus_spécialement,_et_situés_dans,_sur_ou_près_de_la_personne_qui_les_utilise.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_existant_sur_le_marché_et_aides_techniques_à_usage_personnel</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_à_usage_personnel_dans_la_vie_quotidienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371625</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160">
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_du_territoire,_y_compris_ceux_qui_ont_été_adaptés_ou_spécialement_conçus,_qui_affectent_l&apos;environnement_extérieur_immédiat_de_la_personne_par_la_mise_en_ouvre_des_politiques,_par_la_conception,_la_planific</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_des_zones_organisées_par_des_politiques_d&apos;aménagement,_comme_les_espaces_ruraux,_suburbains_et_urbains,_les_parcs,_les_zones_protégées_et_les_réserves_naturelles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_du_territoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371672</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165">
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_ou_objets_destinés_aux_échanges_économiques_tels_que_l&apos;argent,_les_biens,_les_propriétés_et_objets_de_valeur_qui_sont_la_propriété_d&apos;une_personne_qui_a_le_droit_de_les_utiliser.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_biens_matériels_et_immatériels,_avoirs_financiers</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">patrimoine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371679</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215">
        <skos:definition xml:lang="fr">Groupes_de_personnes_vivant_dans_un_environnement_donné_qui_partagent_le_même_schéma_d&apos;adaptation_environnementale.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__changements_démographiques;__densité_de_la_population</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">population</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032659</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e310 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e310">
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_liées_par_la_naissance,_par_alliance_ou_par_d&apos;autres_relations,_culturellement_reconnues_comme_constituant_la_famille_proche_comme_les_conjoints,_partenaires,_parents,_frères_et_sours,_enfants,_parents_adoptifs_et_grands-parents.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">famille_proche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371717</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e315 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e315">
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_liées_par_la_naissance,_par_alliance_ou_par_d&apos;autres_relations,_culturellement_reconnues_comme_constituant_la_famille_élargie,_comme_les_tantes,_oncles,_nièces,_neveux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">famille_élargie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015341</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e320 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e320">
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_qui_sont_des_connaissances_proches_et_qui_perdurent_dans_des_relations_caractérisées_par_la_confiance_et_le_soutien_mutuel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">amis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0079382</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e340 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e340">
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_fournissant_des_services_à_la_demande_afin_d&apos;aider_d&apos;autres_personnes_dans_leurs_activités_quotidiennes_et_les_soutenir_dans_leur_performance_au_travail,_l&apos;éducation_ou_d&apos;autres_situations_de_la_vie,_services_fournis_grâce_à_des_fonds_publics_o</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prestataires_de_soins_personnels_et_assistants_personnels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371721</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e350 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e350">
        <skos:definition xml:lang="fr">Animaux_qui_apportent_un_soutien_physique,_affectif_ou_psychologique,_comme_les_animaux_de_compagnie_(chiens,_chats,_oiseaux,_poissons,_etc.);_animaux_qui_aident_à_la_mobilité_personnelle_et_au_transport.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">animaux_domestiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0003063</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e355 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e355">
        <skos:definition xml:lang="fr">Tous_les_prestataires_de_soins_travaillant_dans_le_cadre_du_système_de_santé,_comme_les_médecins,_infirmières,_physiothérapeutes,_ergothérapeutes,_logopèdes,_audiométriciens,_prothésistes,_travailleurs_médico-sociaux,_et_autres_fournisseurs_de_soins.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">professionnels_de_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1704312</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e360 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e360">
        <skos:definition xml:lang="fr">Tous_les_prestataires_de_soins_travaillant_en_dehors_du_système_de_santé_mais_proposant_des_services_qui_ont_un_impact_sur_la_santé,_comme_les_travailleurs_sociaux,_les_professeurs,_les_architectes,_les_concepteurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_professionnels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371723</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_destinés_à_la_planification,_la_conception,_le_développement_et_l&apos;entretien_du_domaine_public_(parcs,_forêts,_littoral,_marais)_et_du_domaine_privé,_dans_le_contexte_rural,_suburbain_et_urbain.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371754</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5301 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5301">
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_président_à_la_mise_à_disposition_des_services_de_première_nécessité,_comme_les_conseils_de_santé_et_de_sécurité,_les_associations_de_consommateurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371767</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5302 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5302">
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_législatifs,_réglementations_et_normes_régissant_les_services_de_première_nécessité,_comme_les_normes_sanitaires_et_de_sécurité_régissant_la_livraison_et_la_fourniture_de_l&apos;eau_et_des_combustibles,_les_pratiques_en_matière_d&apos;assainissement_collect</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371768</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5350 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5350">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_la_transmission_de_l&apos;information_par_différents_moyens_comme_le_téléphone,_la_télécopie,_le_courrier,_le_courrier_électronique_et_autres_systèmes_informatisés_(services_de_relais</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion___services_relatifs_aux_médias_(e5600)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1999114</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5351 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5351">
        <skos:definition xml:lang="fr">Procédures_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance,_comme_les_autorités_de_réglementation_de_télécommunications_et_autres_organes_semblables,_régissant_la_transmission_de_l&apos;information_par_différents_moyens_comme_le_téléphone,_la_télécopie,_le_courr</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584338</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5352 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5352">
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_législatifs,_réglementations_et_normes_régissant_la_transmission_de_l&apos;information_par_différents_moyens_comme_le_téléphone,_la_télécopie,_le_courrier,_le_courrier_électronique_et_autres_systèmes_informatisés,_comme_les_textes_relatifs_au_droit_d&apos;a</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371772</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_devant_assurer_la_sécurité_des_personnes_et_des_biens.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371780</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5550 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5550">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_poursuivre_un_intérêt_commun_à_but_non_commercial_avec_d&apos;autres_personnes_partageant_les_mêmes_intérêts,_ces_services_pouvant_être_sujets_à_inscription_et_à_acquisition_d&apos;une_car</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371791</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5600 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5600">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant__à_assurer_les_communications_de_masse,_comme_la_radio,_la_télévision,_les_reportages_de_presse,_les_journaux,_les_sous-titrages,_les_services_en_braille,_les_services_de_communica</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion___services_en_matière_de_communications_(e5350)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371797</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_visant_à_assurer_un_revenu_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage,_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;une_aide_publique_financée_par_les_revenus_du_système_gé</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371807</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5750 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5750">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_visant_à_apporter_une_aide_sociale_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;aide_pour_faire_leurs_courses,_pour_les_travaux_ménagers,_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371814</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_visant_à_prévenir_et_traiter_les_problèmes_de_santé,_assurer_la_réadaptation_médicale_et_promouvoir_des_modes_de_vie_sains.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371819</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5800 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5800">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent_aux_niveaux_local,_communautaire,_régional,_de_l&apos;état_ou_national,_visant_à_fournir_des_interventions_aux_individus_concernant_leur_bien-être_physique,_psychologique_et_social,_comme_des_s</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la__santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018747</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5850 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5850">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_et_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_relatifs_à_l&apos;éducation_et_l&apos;acquisition,_l&apos;entretien_et_l&apos;amélioration_des_connaissances_et_des_savoirs,_des_compétences_et_des_savoir-faire_professionnels_et_artistiques,_tels_qu&apos;ils_sont_propo</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371823</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5900 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5900">
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_proposés_par_les_autorités_locales,_régionales_et_nationales_ou_par_des_institutions_privées,_ainsi_que_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_destinés_à_permettre_aux_personnes_qui_sont_à_la_recherche_d&apos;un_emploi_de_trouver_du_travail_o</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371829</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5901 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5901">
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_organisent_la_distribution_du_travail_et_autres_formes_d&apos;occupations_rémunérées_dans_le_système_économique,_comme_les_systèmes_de_mise_en_place_des_normes_et_politiques_pour_la_création_d&apos;emploi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371830</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5902 -->

    <rdf:Description rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5902">
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_les_systèmes_et_services_de_distribution_du_travail_et_autres_formes_d&apos;occupations_rémunérées_dans_le_système_économique,_comme_les_systèmes_de_mise_en_place_des_normes_et_politiques_pour_la_création_d&apos;e</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371831</skos:altLabel>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#ARBO -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#ARBO">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">arborescence_CIF</skos:prefLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#ARBO"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_organiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370993</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_du_cerveau,_à_la_fois_des_fonctions_mentales_globales,_comme_la_conscience,_l&apos;énergie_et_les_pulsions,_et_des_fonctions_mentales_spécifiques,_comme_la_mémoire,_le_langage_et_les_fonctions_de_calcul_mental.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_1_fonctions_mentales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370994</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_de_l&apos;état_de_conscience_de_soi_et_de_vigilance,_y_compris_la_clarté_et_la_continuité_de_l&apos;état_de_veille_.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_conscience</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;état,_de_la_continuité_et_de_la_qualité_de_la_conscience;_perte_de_conscience,_coma,_états_végétatifs,_fugues,_états_de_transe,_états_de_possession,_conscience_altérée_due_à_des_drogues,_délire,_stupeur</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234421</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_globales_(b110-b139)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370995</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui,_lorsqu&apos;elles_sont_altérées,_produisent_des_états_tels_que_l&apos;obscurcissement_de_la_conscience,_la_stupeur_ou_le_coma.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">état_de_conscience</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0679009</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_l&apos;état_de_veille_soutenu,_la_vigilance_et_la_conscience_et_qui,_lorsque_elles_sont_perturbées,_peuvent_donner_lieu_à_des_fugues,_des_états_de_transe_ou_d&apos;autres_états_semblables.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">continuité_de_la_conscience</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370996</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui,_lorsqu&apos;altérées,_apportent_des_changements_à_l&apos;état_de_veille,_de_vigilance_et_de_conscience,_par_exemple_états_altérés_dus_à_des_drogues_ou_délire.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_la_conscience</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370997</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_conscience</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370998</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_conscience</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234421</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_de_connaissance_et_d&apos;établissement_de_sa_relation_avec_soi-même,_les_autres,_le_temps_et_son_environnement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;orientation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;orientation_par_rapport_au_temps,_au_lieu_et_à_la_personne;_orientation_par_rapport_à_soi_et_aux_autres;_désorientation_par_rapport_au_temps,_au_lieu_et_à_la_personne</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0029266</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1140 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1140">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_conscience_du_jour,_de_la_date,_du_mois_et_de_l&apos;année.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orientation_par_rapport_au_temps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0599544</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1141 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1141">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_conscience_de_l&apos;endroit_où_l&apos;on_se_trouve,_par_exemple_son_environnement_immédiat,_la_ville_ou_le_pays_où_on_habite.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orientation_par_rapport_au_lieu</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370999</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1142 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1142">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_conscience_de_sa_propre_identité_et_des_personnes_vivant_dans_l&apos;environnement_immédiat.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orientation_par_rapport_à_la_personne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371003</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11420 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11420">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1142"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_conscience_de_sa_propre_identité.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orientation_par_rapport_à_soi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371000</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11421 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11421">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1142"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_conscience_de_l&apos;identité_des_autres_personnes_vivant_dans_son_environnement_immédiat.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orientation_par_rapport_aux_autres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371001</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11428 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11428">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1142"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_orientations_précisées_par_rapport_à_la_personne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371002</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11429 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b11429">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1142"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orientations_non_précisées_par_rapport_à_la_personne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371003</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1148 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1148">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_d&apos;orientation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371004</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1149 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1149">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_d&apos;orientation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371005</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b117 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b117">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_nécessaires_pour_comprendre_et_intégrer_de_façon_constructive_les_diverses_fonctions_mentales,_y_compris_toutes_les_fonctions_cognitives_et_leur_développement_au_cours_de_la_vie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_intellectuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_croissance_intellectuelle;_retard_intellectuel,_retard_mental,_démence</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0392334</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b122 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b122">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_qui_se_développent_au_cours_de_la_vie,_nécessaires_pour_comprendre_et_pour_intégrer_de_manière_constructive_les_fonctions_mentales_qui_président__à_la_formation_des_aptitudes_aux_relations_sociales_réciproques_permettant_les</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_psychosociales_globales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371006</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b117"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_du_caractère_constitutionnel_de_l&apos;individu_qui_le_font_réagir_d&apos;une_certaine_manière_à_des_situations,_y_compris_l&apos;ensemble_des_caractéristiques_mentales_qui_distinguent_l&apos;individu_des_autres.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_tempérament_et_de_la_personnalité</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;extraversion,_d&apos;introversion,_d&apos;amabilité,_d&apos;attitude_consciencieuse,_de_stabilité_psychique_et_émotionnelle_et_d&apos;ouverture_aux_expériences;_optimisme;_recherche_de_la_nouveauté;_confiance;_fiabilité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370866</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1260 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1260">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_ouvert,_sociable_et_prompt_à_s&apos;exprimer,_par_opposition_à_la_timidité,_la_réserve_et_l&apos;inhibition.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">extraversion</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015382</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1261 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1261">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_coopérant,_agréable_et_conciliant,_par_opposition_à_un_tempérament_inamical,_antagoniste_et_provocateur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">amabilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0870113</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1262 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1262">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_personnel_travailleur,_méthodique_et_scrupuleux,_par_opposition_à_celles_qui_produisent_un_tempérament_paresseux,_peu_fiable_et_peu_responsable.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitude_consciencieuse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0870341</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1263 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1263">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_d&apos;humeur_égale,_calme_et_maîtrisé,_par_opposition_à_irritable,_soucieux,_dispersé_et_ombrageux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">stabilité_psychique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370863</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1264 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1264">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_curieux,_imaginatif_et_prêt_à_explorer_et_à_faire_de_nouvelles_expériences,_par_opposition_à_inerte,_inattentif_et_peu_enclin_aux_émotions.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ouverture_aux_expériences</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0871006</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1265 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1265">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_enjoué,_dynamique_et_plein_d&apos;espoirs,_par_opposition_à_triste,_sombre_et_sans_espoir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">optimisme</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0237428</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1266 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1266">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_assuré,_fier_et_imposant,_par_opposition_à_timide,_incertain_et_effacé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">confiance</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1704726</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1267 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1267">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_tempérament_auquel_on_peut_se_fier_et_respectueux_de_certains_principes,_par_opposition_à_provocateur,_trompeur_et_antisocial.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fiabilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370864</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1268 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1268">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précises_du_tempérament_et_de_la_personnalité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370865</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1269 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1269">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b126"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_du_tempérament_et_de_la_personnalité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370866</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_des_mécanismes_physiologiques_et_psychologiques_qui_poussent_l&apos;individu_à_aller_de_l&apos;avant_avec_persistance_pour_répondre_à_des_besoins_spécifiques_et_atteindre_des_buts_généraux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;énergie_et_des_pulsions</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_niveau_d&apos;énergie,_de_la_motivation,_de_l&apos;appétit,_du__besoin_irrésistible_de_consommer_(y_compris_des_substances_engendrant_la_dépendance),_et_du_contrôle_des_pulsions</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370867</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_de_la_vigueur_et_de_l&apos;entrain.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau_d&apos;énergie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0516979</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_motivation_d&apos;agir,_l&apos;élément_moteur_conscient_ou_inconscient_de_l&apos;action.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">motivation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0026605</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_l&apos;envie_ou_le_désir_naturel,_particulièrement_le_désir_naturel_et_récurrent_de_manger_et_de_boire.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">appétit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0003618</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_une_forte_envie_de_consommer_des_substances,_notamment_des_intoxicants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">dépendances</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0870371</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1304 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1304">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_régulent_et_permettent_de_résister_aux_envies_soudaines_de_faire_quelque_chose.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contrôle_des_pulsions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0150632</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_l&apos;énergie_et_des_pulsions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370868</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_l&apos;énergie_et_des_pulsions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370869</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_générales_du_désengagement_périodique,_réversible_et_sélectif,_physique_et_mental,_par_rapport_à_son_environnement_immédiat,_accompagné_de_changements_physiologiques_caractéristiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_régissant_la_quantité_de_sommeil,_le_début,__le_maintien,__la_qualité_du_sommeil,_fonctions_affectant_les_cycles_du_sommeil,_comme_l&apos;insomnie,_l&apos;hypersomnie_et_la_narcolepsie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037313</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1340 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1340">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_déterminant_le_temps_passé_en_état_de_sommeil_pendant_le_cycle_diurne_ou_le_rythme_circadien.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">quantité_de_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584341</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1341 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1341">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_transition_entre_l&apos;état_de_veille_et_le_sommeil.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">début_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0871908</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1342 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1342">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_maintiennent_l&apos;état_de_sommeil.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maintien_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370870</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1343 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1343">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_le_sommeil_naturel_donnant_lieu_au_repos_physique_et_mental_optimal_et_à_la_relaxation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0424563</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1344 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1344">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_le_sommeil_paradoxal_(associé_aux_rêves)_et_le_sommeil_lent_(caractérisé_par_les_concepts_traditionnels_du_sommeil_en_tant_que_période_d&apos;activité_physiologique_et_psychologique_réduite).</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_impliquant_le_cycle_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370871</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1348 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1348">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370872</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1349 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1349">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b134"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_du_sommeil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037313</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b139 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b139">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110-b139"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_mentales_globales_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370873</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b130"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_concentration_sur_un_stimulus_externe_ou_une_expérience_interne_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_maintien_de_l&apos;attention,_déplacement_de_l&apos;attention,_division_de_l&apos;attention,_partage_de_l&apos;attention;_concentration;_distractivité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004268</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_spécifiques_(b140-b189)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370874</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_concentration_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maintien_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0589099</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_permettent_de_reporter_la_concentration_d&apos;un_stimulus_à_un_autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déplacement_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370875</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_permettent_de_se_concentrer_sur_deux_stimulus_ou_plus_en_même_temps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">division_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0589101</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_permettent_la_concentration_de_deux_personnes_ou_plus_sur_le_même_stimulus,_par_exemple_un_enfant_et_un_gardien_ou_une_gardienne_d&apos;enfant_qui_se_concentrent_sur_un_jouet.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">partage_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370876</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370877</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_l&apos;attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004268</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_d&apos;enregistrement_et_d&apos;emmagasinage_d&apos;information_et,_au_besoin,_de_remémoration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_mémoire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_mémoire_à_court_et_à_long_terme,_mémoire_immédiate,_récente_et_ancienne;_champ_de_mémoire;_rappel_de_la_mémoire;_souvenance;_fonctions_utilisées_dans_l&apos;évocation_et_l&apos;apprentissage,_comme_l&apos;amnésie_nominale,_sélective_et_dissocia</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025260</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1440 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1440">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_une_réserve_mnémonique_temporaire_et_pouvant_être_perturbée,_d&apos;une_durée_d&apos;environ_30_secondes,_d&apos;où_l&apos;information_est_perdue_si_elle_n&apos;est_pas_consolidée_dans_la_mémoire_à_long_terme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mémoire_à_court_terme</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025265</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1441 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1441">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_système_mnémonique_permettant_le_stockage_à_long_terme_d&apos;information_à_partir_de_la_mémoire_à_court_terme_et_à_la_fois_la_mémoire_autobiographique_des_événements_passés_et_la_mémoire_sémantique_de_la__langue_et_des_fa</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mémoire_à_long_terme</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0423909</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1442 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1442">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_précises_de_remémoration_de_l&apos;information_stockée_dans_la_mémoire_à_long_terme_et_de_prise_de_conscience.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">remémoration</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0679061</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1448 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1448">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_mémoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370878</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1449 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1449">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_mémoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025260</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b117"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_du_contrôle_sur_les_événements_à_la_fois_moteurs_et_psychologiques_au_niveau_du_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_psychomotrices</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_contrôle_psychomoteur,_comme_le_retard_psychomoteur,_l&apos;excitation_et_l&apos;agitation,_la_posture,_la_catatonie,_le_négativisme,_l&apos;ambitendance,_l&apos;échopraxie_et_l&apos;écholalie;_qualité_de_la_fonction_psychomotrice</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0033923</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1470 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1470">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_règlent_la_vitesse_du_comportement_ou_du_temps_de_réponse_qui_fait_appel_à_la_fois_aux_composantes_motrices_et_psychologiques,_comme_dans_le_cas_d&apos;une_perturbation_de_la_maîtrise_donnant_lieu_à_un_retard_psychomoteur_(bouger_et_par</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maîtrise_psychomotrice</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370879</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1471 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1471">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_un_comportement_non_verbal_fait_d&apos;éléments_de_nature_appropriés_et_correctement_enchainés,_comme_la_coordination_oculo-manuelle_et_la_démarche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_des_fonctions_psychomotrices</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370880</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1478 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1478">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_psychomotrices_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370881</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1479 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1479">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_psychomotrices_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370882</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_associées_au_sentiment_et_à_la_composante_affective_du_processus_mental.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_émotionnelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_pertinence_de_l&apos;émotion,_maîtrise_et_gamme_des_émotions;_affect;_tristesse,_bonheur,_amour,_peur,_colère,_haine,_tension,_anxiété,_joie,_regret;_labilité_de_l&apos;émotion;_nivellement_de_l&apos;affect</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013987</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1520 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1520">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_conformité_du_sentiment_et_de_l&apos;affect_à_la_situation,_par_exemple_la_joie_de_recevoir_des_bonnes_nouvelles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pertinence_des_émotions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370883</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1521 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1521">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_contrôlent_l&apos;expérience_et_la_démonstration_de_l&apos;affect.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maîtrise_des_émotions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370884</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1522 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1522">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_produisent_la_gamme_d&apos;expérience_de_l&apos;éveil_de_l&apos;affect_ou_des_sentiments_tels_que_l&apos;amour,_la_haine,_l&apos;anxiété,_le_regret,_la_joie,_la_peur_et_la_colère.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gamme_des_émotions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370885</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1528 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1528">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_émotionnelles_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370886</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1529 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1529">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b152"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_émotionnelles_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013987</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b114"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b110"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_reconnaissance_et_d&apos;interprétation_des_stimulus_sensoriels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_perceptuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_perception_auditive,_visuelle,_olfactive,_gustative,_tactile_et_visuospatiale;_perceptions_comme_l&apos;hallucination_ou_l&apos;illusion</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030971</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1560 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1560">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_la_discrimination_des_sons,_des_tons,_des_timbres_et_d&apos;autres_stimulus_acoustiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_auditive</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004309</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1561 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1561">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_la_discrimination_de_la_forme,_de_la_taille,_de_la_couleur_et_d&apos;autres_stimulus_oculaires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_visuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042830</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1562 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1562">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_la_distinction_des_différences_entre_les_odeurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_olfactive</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2350520</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1563 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1563">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_la_distinction_des_différences_entre_les_goûts,_tels_que_les_stimulus_sucrés,_sûrs,_salés_et_amers,_perçus_par_la_langue.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_gustative</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2350521</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1564 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1564">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_la_distinction_des_différences_dans_la_texture,_tels_que_les_stimulus_rudes_ou_doux,_perçus_par_le_toucher.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_tactile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2350522</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1565 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1565">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_la_distinction_par_la_vue_de_la_position_relative_des_objets_dans_l&apos;environnement_ou_par_rapport_à_soi.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_visuospatiale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370887</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1568 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1568">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_perceptuelles_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370888</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1569 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1569">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_perceptuelles_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030971</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_associées_à_la_composante_idéatoire_de_l&apos;esprit.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_rythme,_de_la_forme,_de_la_maîtrise_et_de_contenu_de_la_pensée;_fonctions_de_la_pensée_orientée_vers_un_but;_fonctions_de_la_pensée_non_orientée_vers_un_but;_fonctions_de_la_pensée_logique;_fonctions_relevant_de_la_pression_de_la</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039869</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_régissent_la_rapidité_du_processus_mental.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rythme_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370889</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_organisent_le_processus_mental_en_ce_qui_concerne_sa_cohérence_et_sa_logique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">forme_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_de_persévération_idéatoire,_de_la_pensée_tangentielle_et_de_prolixité_circonlocutoire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025361</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_constituées_des_idées_présentes_dans_le_processus_mental_et_ce_qui_est_conceptualisé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contenu_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__entraves_aux_illusions,_idées_surinvesties_et_somatisation</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584294</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_fournissent_la_maîtrise_volontaire_de_la_pensée_et_sont_reconnues_comme_tel_par_la_personne.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contrôle_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__entrave_à_la_rumination,_l&apos;obsession,_la_dispersion_de_pensée_et_insertion_de_pensée</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0006122</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370890</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b160"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_pensée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039869</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_dépendant_des_lobes_frontaux_du_cerveau,_y_compris_les_comportements_centrés_sur_un_objectif_comme_dans_la_prise_de_décision,_l&apos;abstraction_de_la_pensée,_la_préparation_et_l&apos;exécution_de_plans,_la_flexibilité_mentale,_et_le</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_cognitives_de_niveau_supérieur</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_d&apos;abstraction_et_de_catégorisation_des_données;_gestion_du_temps;_perspicacité_et_jugement;_formation_des_concepts,_catégorisation_et_flexibilité_cognitive</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370894</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1640 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1640">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_permettant_d&apos;inférer_des_idées_générales,_des_qualités_ou_des_caractéristiques_à_partir_de_réalités_concrètes,_d&apos;objets_précis_ou_des_circonstances_réelles_mais_distinctes_d&apos;elles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">abstraction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0679195</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1641 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1641">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_permettant_de_coordonner_les_parties_en_un_tout,_de_systématiser;_la_fonction_mentale_impliquée_dans_le_développement_d&apos;une_méthode_pour_procéder_à_quelque_chose_ou_pour_agir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">organisation_et_planification</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370891</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1642 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1642">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_d&apos;ordonnancement_les_événements_en_séquence_chronologique,_allouant_le_temps_aux_événements_et_aux_activités.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gestion_du_temps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0206209</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1643 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1643">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_permettant_de_changer_de_stratégie_ou_de_passer_d&apos;une_disposition_mentale_à_une_autre,_particulièrement_dans_le_cadre_de_la_résolution_de_problèmes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">flexibilité_cognitive</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370892</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1644 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1644">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_de_prise_de_conscience_et_de_compréhension_de_son_comportement_et_de_celui_des_autres.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">intuition</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0233820</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1645 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1645">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_impliquées_dans_le_choix_effectué_parmi_plusieurs_possibilités,_par_exemple_dans_le_cas_de_la_prise_d&apos;une_décision_ou_de_la_formulation_d&apos;une_opinion.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">jugement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0022423</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1646 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1646">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_de_repérage,_d&apos;analyse_et_d&apos;intégration_d&apos;informations_incohérentes_ou_contradictoires_afin_de_dégager_une_solution.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résolution_de_problèmes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0033211</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1648 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1648">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_cognitives_précisées_de_niveau_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370893</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1649 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1649">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_cognitives_non_précisées_de_niveau_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370894</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b176"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_reconnaissance_et_d&apos;utilisation_des_signes,_des_symboles_et_d&apos;autres_composantes_du_langage.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_du_langage</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_réception_et_de_déchiffrage_des_formes_parlées,_écrites_et_autres_du_langage;_fonctions_d&apos;expression_des_formes_parlées,_écrites_et_autres_(p.ex._langage_des_signes)_du_langage;_fonctions_d&apos;intégration_du_langage,_parlé_et_écrit,</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370908</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_décodage__des_messages_sous_forme_parlée,_écrite,_gestuelle_ou_autre,_pour_obtenir_leur_signification.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réception_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370899</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_de_décodage_des_messages_parlés,_pour_en_dégager_la_signification.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réception_du_langage_parlé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370895</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_de_décodage_des_messages_écrits_pour_en_dégager_la_signification.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réception_du_langage_écrit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370896</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_de_décodage_des_messages_utilisant_des_signes_faits_avec_les_mains_et_d&apos;autres_mouvements,_pour_en_dégager_la_signification.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réception_du_langage_des_signes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370897</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_réceptions_précisées_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370898</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1670"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réceptions_non_précisées_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370899</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_nécessaires_à_la_production_de_messages_signifiants_sous_forme_de_langage_parlé,_écrit,_gestuel_ou_autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expression_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370900</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16710 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16710">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_nécessaires_à_la_production_de_messages_parlés_signifiants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expression_du_langage_parlé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370901</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16711 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16711">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_nécessaires_à_la_production_de_messages_écrits_signifiants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expression_du_langage_écrit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370902</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16712 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16712">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_nécessaires_à_la_production_de_messages_signifiants_exprimés_dans_un_langage_utilisant_les_signes_des_mains_et_d&apos;autres_mouvements.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expression_du_langage_des_signes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370903</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16718 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16718">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_expressions_précisées_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370904</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16719 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b16719">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1671"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expressions_non_précisées_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370905</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1672 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1672">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_qui_organisent_la_signification_sémantique_et_symbolique,_la_structure_grammaticale_et_les_idées,_pour_la_production_de_messages_sous_forme_de_langage_parlé,_écrit_ou_autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_intégratives_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370906</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1678 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1678">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_mentales_précisées_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370907</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1679 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1679">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_non_précisées_du_langage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370908</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b144"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_spécifiques_mentales_de_détermination,_d&apos;approximation_et_de_manipulation_des_symboles_et_fonctions_mathématiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_calcul</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;addition,_de_soustraction_et_d&apos;autres_calculs_mathématiques_simples;_fonctions_d&apos;opérations_mathématiques_complexes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1441506</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1720 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1720">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_permettant_d&apos;effectuer_des_calculs_avec_les_nombres,_par_exemple_l&apos;addition,_la_soustraction,_la_multiplication_et_la_division.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">calcul_arithmétique_simple</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370909</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1721 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1721">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_permettant_de_traduire_des_problèmes_sous_forme_d&apos;énoncés_en_fonctions_arithmétiques,_de_traduire_des_formules_mathématiques_en_fonctions_arithmétiques_et_autres_manipulations_complexes_faisant_appel_aux_nombres.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">calcul_complexe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370910</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1728 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1728">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_calcul</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370911</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1729 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1729">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b172"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_calcul</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1441506</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b176 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b176">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b147"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b164"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_séquençage_et_de_coordination_de_mouvements_complexes_intentionnels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_relatives_aux_mouvements_complexes</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_l&apos;apraxie_idéatoire,_idéomotrice,_de_l&apos;habillage,_oculomotrice,_du_langage</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370912</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_relatives_à_la_prise_de_conscience_de_sa_propre_identité,_de_son_corps_et_de_sa_place_dans_la_réalité_de_l&apos;environnement_et_du_temps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expérience_de_soi-même_et_fonctions_du_temps</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;expérience_de_soi,_de_son_image_et_du_temps</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370913</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1800 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1800">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_la_prise_de_conscience_de_sa_propre_identité_et_de_sa_propre_position_dans_la_réalité_de_son_environnement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expérience_de_soi-même</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_la_dépersonnalisation_et_la_déréalisation</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370914</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1801 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1801">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_la_prise_de_conscience_de_son_propre_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expérience_de_son_propre_corps</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_le_membre_fantôme_et_le_sentiment_d&apos;être_trop_gros_ou_trop_maigre</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0005891</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1802 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1802">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_spécifiques_de_l&apos;expérience_subjective_de_la_durée_et_du_passage_du_temps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expérience_du_temps</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_le_cas_de_jamais_vu_et_déjà_vu</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370915</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1808 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1808">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">expériences_précisées_de_soi-même_et_du_temps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370916</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1809 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1809">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b180"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_expériences_non_précisées_de_soi-même_et_du_temps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370917</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b189 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b189">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b140-b189"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_mentales_spécifiques_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370918</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b198 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b198">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_mentales_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370919</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b199 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b199">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_mentales_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0563143</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_des_sens,_de_la_vue,_de_l&apos;ouïe,_du_goût,_etc.,_de_même_que_de_la_sensation_de_douleur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_2_fonctions_sensorielles_et_douleur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370920</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b156"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_perception_de_la_présence_de_lumière_et_à_la_perception_de_la_forme,_de_la_taille_et_de_la_couleur_du_stimulus_visuel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_visuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;acuité_visuelle;_fonctions_du_champ_visuel;_qualité_de_la_vision;_fonctions_de_perception_de_la_lumière_et_de_la_couleur,_acuité_de_la_vision_de_loin_et_de_près,_vision_monoculaire_et_binoculaire;_qualité_de_l&apos;image;_déficience</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042789</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_visuelles_et_fonctions_connexes_(b210-b229)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370921</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_de_percevoir_la_forme_et_le_contour,_à_la_fois_binoculaire_et_monoculaire,_pour_la_vision_de_loin_et_de_près.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;acuité_visuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370927</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_percevoir_la_taille,_la_forme_et_le_contour_en_utilisant_les_deux_yeux_pour_les_objets_distants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acuité_binoculaire_de_la_vision_de_loin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370922</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_percevoir_la_taille,_la_forme_et_le_contour_en_utilisant_seulement_l&apos;oil_droit_ou_gauche_pour_les_objets_distants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acuité_monoculaire_de_la_vision_de_loin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370923</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21002 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21002">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_percevoir_la_taille,_la_forme_et_le_contour_en_utilisant_les_deux_yeux_pour_les_objets_situés_près_de_l&apos;oil.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acuité_binoculaire_de_la_vision_de_près</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370924</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21003 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21003">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_percevoir_la_taille,_la_forme_et_le_contour_en_utilisant_seulement_l&apos;oil_droit_ou_gauche_pour_les_objets_situés_près_de_l&apos;oil.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acuité_monoculaire_de_la_vision_de_près</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370925</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_d&apos;acuité_visuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370926</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_d&apos;acuité_visuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370927</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_relatives_à_l&apos;ensemble_du_champ_visuel_couvert_par_le_regard_fixe.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_champ_visuel</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_le_scotome,_la_vision_canalaire_et_l&apos;anopsie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370928</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_impliquant_la_sensibilité_à_la_lumière,_la_vision_des_couleurs,_la_sensibilité_différentielle_et_la_qualité_globale_de_l&apos;image.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_la_vision</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370931</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21020 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21020">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_percevoir_une_quantité_minimale_de_lumière_(minimum_de_lumière)_et_la_différence_minimale_d&apos;intensité_(différence_de_lumière).</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;adaptation_à_l&apos;obscurité;_déficiences_comme_l&apos;héméralopie_(hyposensibilité_à_la_lumière)_et_la_photophobie_(hypersensibilité_à_la_lumière)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensibilité_à_la_lumière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0085636</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21021 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21021">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_distinguer_et_d&apos;assortir_les_couleurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vision_des_couleurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0086032</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21022 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21022">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_permettant_de_distinguer_un_élément_figuré_d&apos;un_arrière_plan,_impliquant_la_quantité_minimale_de_luminosité_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensibilité_différentielle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0009928</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21023 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21023">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_visuelles_impliquant_la_qualité_de_l&apos;image_.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_vision_de_reflets,_l&apos;altération_de_la_qualité_de_l&apos;image_(corps_flottants/toile_d&apos;araignée),_la_distorsion_de_l&apos;image_et_la_perception_d&apos;étoiles_ou_d&apos;éclairs</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_l&apos;image_visuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370929</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21028 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21028">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_qualité_précisée_de_la_vision</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370930</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21029 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b21029">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2102"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_non_précisée_de_la_vision</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370931</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_vision</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370932</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_vision</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042789</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_structures_situées_à_l&apos;intérieur_et_autour_de_l&apos;oil,_qui_facilitent_les_fonctions_visuelles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_annexes_de_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_des_muscles_internes_de_l&apos;oil,_de_la_paupière,_des_muscles_externes_de_l&apos;oil,_y_compris_les_mouvements_volontaires,_de_suivi_et_de_fixation_de_l&apos;oil,_des_glandes_lacrymales,_l&apos;accommodation,_le_réflexe_pupillaire;_déficiences_comme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370933</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_muscles_à_l&apos;intérieur_de_l&apos;oil,_comme_l&apos;iris,_qui_ajustent_la_forme_et_la_taille_de_la_pupille_et_du_cristallin.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_internes_de_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;accommodation;_réflexe_pupillaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370934</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_paupière,_comme_le_réflexe_protecteur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_paupière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234663</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_muscles_qui_sont_utilisés_pour_regarder_dans_différentes_directions,_pour_suivre_un_objet_lorsqu&apos;il_se_déplace_dans_le_champ_visuel,_pour_produire_des_sauts_saccadés_afin_de_rattraper_une_cible_mobile_et_pour_fixer_du_regard.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_externes_de_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__nystagmus;_mouvements_conjugés_des_yeux</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370935</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2153 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2153">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_glandes_et_des_conduits_lacrymaux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_glandes_lacrymales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2363241</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_des_annexes_de_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370936</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_des_annexes_de_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370937</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b220 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b220">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_pression_derrière_l&apos;oil,_d&apos;avoir_quelque_chose_dans_l&apos;oil,_de_fatigue_oculaire,_de_brûlure_dans_l&apos;oil;_irritation_de_l&apos;oil</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_à_l&apos;oil_et_ses_annexes</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">sensations_de_fatigue_oculaire,_de_sécheresse_et_de_démangeaison_oculaire_et_sensations_connexes</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370938</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b229 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b229">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b210-b229"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_visuelles_et_fonctions_connexes,_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370939</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_perception_de_la_présence_de_sons_et_à_la_discrimination_de_la_localisation,_du_ton,_de_la_force_et_de_la_qualité_des_sons.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;audition</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;audition,_de_discrimination_auditive,_de_localisation_de_la_source_du_son,_de_latéralisation_du_son,_discrimination_des_mots;_déficiences_comme_dans_la_surdité,_la_déficience_auditive_et_la_perte_d&apos;audition</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018767</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;audition_et_fonctions_vestibulaires_(b230-b249)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370940</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_perception_de_la_présence_de_sons.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perception_auditive</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1327694</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_perception_de_la_présence_de_sons_impliquant_la_discrimination_figure-fond_et_la_synthèse_binaurale,_la_différenciation_et_le_mélange.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">discrimination_auditive</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234747</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_détermination_de_l&apos;endroit_d&apos;où_provient_un_son.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">localisation_de_la_source_sonore</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0474363</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_détermination_du_côté_droit_ou_gauche_comme_étant_la_source_du_son.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">latéralisation_du_son</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0475406</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2304 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2304">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_associées_à_la_détermination_du_langage_parlé_et_sa_distinction_par_rapport_à_d&apos;autres_sons.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">discrimination_du_langage_parlé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037820</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_l&apos;audition</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370941</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_l&apos;audition</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018767</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_l&apos;oreille_interne_associées_à_la_position,_à_l&apos;équilibre_et_au_mouvement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_vestibulaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_la_position_et_de_la_perception_qu&apos;on_en_a;_fonctions_d&apos;équilibre_du_corps_et_du_mouvement</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370946</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_l&apos;oreille_interne_associées_à_la_détermination_de_la_position_du_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonction_vestibulaire_de_position</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370942</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_l&apos;oreille_interne_associées_à_la_détermination_de_l&apos;équilibre_du_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonction_vestibulaire_de_l&apos;équilibre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370943</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2352 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2352">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_l&apos;oreille_interne_associées_à_la_détermination__du_mouvement_du_corps,_y_compris_sa_direction_et_sa_vitesse.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonction_vestibulaire_du_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370944</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_vestibulaires_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370945</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_vestibulaires_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370946</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_d&apos;étourdissement,_de_chute,_d&apos;acouphènes_et_de_vertige.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_bourdonnement_dans_les_oreilles,_d&apos;irritation_dans_l&apos;oreille,_de_pression_auriculaire,_de_nausée_associée_à_l&apos;étourdissement_ou_au_vertige</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_à_l&apos;audition_et_aux_fonctions_vestibulaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370947</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_d&apos;un_son_grave_de_bruissement,_d&apos;un_sifflement_ou_de_bourdonnement_dans_l&apos;oreille.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">bourdonnement_dans_les_oreilles_ou_acouphène</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370948</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_du_mouvement_de_soi-même_ou_de_son_environnement;_sensation_de_tourner,_d&apos;osciller_ou_de_pencher_.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">étourdissement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0012833</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_lâcher_prise_et_de_tomber.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_chute</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0427116</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_vouloir_vomir_découlant_d&apos;un_étourdissement_ou_d&apos;un_vertige.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">nausée_associée_à_l&apos;étourdissement_ou_au_vertige</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370949</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2404 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2404">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_démangeaison_ou_autres_sensations_similaires_dans_l&apos;oreille.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">irritation_dans_l&apos;oreille</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0423576</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2405 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2405">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_pression_dans_l&apos;oreille_.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pression_auriculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370950</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_sensations_précisées_associées_à_l&apos;audition_et_aux_fonctions_vestibulaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370951</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b240"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_non_précisées_associées_à_l&apos;audition_et_aux_fonctions_vestibulaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370952</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b249 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b249">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b230-b249"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_de_l&apos;audition_et_fonctions_vestibulaires_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370953</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_perception_de_l&apos;amer,_du_sucré,_de_l&apos;acide_et_du_salé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonction_du_goût</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_gustatives;_déficiences_comme_l&apos;agueusie_et_l&apos;hypogueusie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039336</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sensorielles_additionnelles_(b250-b279)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370954</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b255 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b255">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_perception_des_odeurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;odorat</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_olfactives;_déficiences_comme_l&apos;anosmie,_l&apos;hyposmie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370955</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b260 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b260">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b235"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_perception_de_la_position_relative_des_parties_du_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_proprioceptives</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_statesthésie_et_de_kinesthésie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370956</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b265 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b265">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_perception_des_surfaces_et_de_leur_texture_ou_de_leur_qualité.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_toucher</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_toucher,_sensation_du_toucher;_déficiences_comme_dans_l&apos;engourdissement,_l&apos;anesthésie,_le_picotement,_la_paresthésie_et_l&apos;hyperesthésie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370957</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_sensorielles_de_perception_des_stimulus_liés_à_la_température,_aux_vibrations,_à_la_pression_et_des_stimulus_nocifs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sensorielles_associées_à_la_température_et_à_d&apos;autres_stimulus</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_perception_du_froid_et_du_chaud,_des_tremblements_ou_des_oscillations,_de_pression_superficielle,_de_pression_profonde,_sensation_de_brûlure_ou_d&apos;un_stimulus_nocif</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370958</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonction_sensorielle_de_perception_du_froid_et_du_chaud.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensibilité_à_la_température</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370959</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonction_sensorielle_de_perception_des_tremblements_et_des_oscillations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensibilité_aux_vibrations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370960</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonction_sensorielle_de_perception_de_la_pression_contre_ou_sur_la_peau.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_sensibilité_au_toucher,_l&apos;engourdissement,_l&apos;hypoesthésie,_l&apos;hyperesthésie,_la_paresthésie_et_les_picotements</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensibilité_à_la_pression</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370961</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2703 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2703">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonction_sensorielle_de_perception_des_sensations_douloureuses_ou_désagréables.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_l&apos;hypoalgésie,_l&apos;hyperpathie,_l&apos;allodynie,_l&apos;analgésie_et_l&apos;anesthésie_douloureuse</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensibilité_à_un_stimulus_nocif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370962</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_sensorielles_précisées_associées_à_la_température_et_à_d&apos;autres_stimulus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370963</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b270"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sensorielles_non_précisées_associées_à_la_température_et_à_d&apos;autres_stimulus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370964</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b279 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b279">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b250-b279"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_sensorielles_additionnelles,_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370965</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280-b289"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_douleur_généralisée_ou_localisée_dans_une_ou_plusieurs_parties_du_corps,_douleur_dans_un_dermatome,_douleur_lancinante,_douleur_cuisante,_douleur_sourde,_douleur_constante;_déficiences_comme_dans_la_myalgie,_l&apos;analgésie_ou_l&apos;hyp</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_douleur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234194</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280-b289 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280-b289">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_(b280-b289)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030193</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2800 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2800">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_ressentie_partout_ou_dans_tout_le_corps_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_généralisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0281856</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_ressentie_dans_une_ou_plusieurs_parties_précises_du_corps_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_dans_une_partie_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370966</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28010 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28010">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_la_tête_ou_le_cou.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_à_la_tête_et_au_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370967</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28011 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28011">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_la_poitrine.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_dans_la_poitrine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0008031</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28012 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28012">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_au_niveau_de_l&apos;estomac_ou_dans_l&apos;abdomen.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_à_l&apos;estomac_ou_dans_l&apos;abdomen</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__douleurs_dans_la_région_pelvienne</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370968</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28013 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28013">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_au_niveau_du_dos.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_dans_le_dos</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__douleur_dans_le_tronc;_douleur_lombaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004604</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28014 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28014">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_un_ou_les_deux_membres_supérieurs,_y_compris_les_mains.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_au_membre_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0239377</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28015 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28015">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_un_ou_les_deux_membres_inférieurs,_y_compris_les_pieds.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_au_membre_inférieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023222</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28016 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28016">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_une_ou_plusieurs_articulations,_grandes_ou_petites.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_dans_les_articulations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__douleur_à_la_hanche;_douleurs_à_l&apos;épaule</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0003862</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28018 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28018">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_douleur_localisée_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370969</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28019 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b28019">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2801"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_localisée_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370970</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2802 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2802">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_plusieurs_parties_du_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleurs_à_localisations_multiples</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370971</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2803 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2803">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_une_zone_de_la_peau_innervée_par_la_même_racine_nerveuse.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_irradiante_dans_un_dermatome</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370972</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2804 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2804">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_désagréable_indiquant_des_dommages_potentiels_ou_réels_à_une_structure_anatomique_située_dans_diverses_parties_du_corps_innervées_par_des_nerfs_différents.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">douleur_irradiante_dans_un_segment_ou_une_région</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370973</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b289 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b289">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280-b289"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_sensation_de_douleur_précisée_et_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370974</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b298 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b298">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_sensorielles_ou_douleurs_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370975</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b299 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b299">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sensorielles_ou_douleurs_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370976</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_de_production_des_sons_et_de_la_parole.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_3_fonctions_de_la_voix_et_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370977</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_production_des_divers_sons_par_le_passage_de_l&apos;air_dans_le_larynx.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_voix</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_production_et_à_la_qualité_des_sons;_fonctions_relatives_à_la__phonation,_au_timbre,_à_la_force_et_aux_qualités_de_la_voix;_déficiences_comme_l&apos;aphonie,_la_dysphonie,_la_raucité,_l&apos;hyperrhinolalie_et_l&apos;hyporhinolalie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0541586</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_du_son_au_moyen_de_la_coordination_du_larynx_et_des_muscles_environnants_avec_le_système_respiratoire.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_phonation;_vocalisation;_déficiences_comme_dans_l&apos;aphonie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">production_de_la_voix</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370978</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_des_caractéristiques_de_la_voix,_y_compris_le_timbre,_la_sonorité_et_autres_caractéristiques.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_timbre_aigu_et_du_timbre_grave;_déficiences_comme_l&apos;hyperrhinolalie,_l&apos;hyporhinolalie,_la_dysphonie,_la_raucité,_la_discordance</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_la_voix</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042943</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_voix</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370979</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_voix</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370980</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_production_des_sons_de_la_parole.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;articulation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;énonciation,_d&apos;articulation_des_phonèmes;_dysarthrie_spastique,_ataxique,_flaccide;_anarthrie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234830</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_du_débit_et_au_tempo_de_la_parole.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_fluidité_et_de_rythme_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_l&apos;élocution,_la_fluidité_de_la_parole,_la_prosodie_et_l&apos;intonation,_la_mélodie_de_la_parole;_déficiences_comme_dans_le_bégaiement,_le_balbutiement,_le_bredouillement,_la_bradylalie_et_la_tachylalie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370981</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_du_débit_élocutoire_égal_et_continu.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fluidité_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_liaison_égale_de_la_parole;_déficiences_comme_dans_le__bégaiement,_le_bredouillement,_la_perturbation,_la_répétition_des_sons,_mots_ou_parties_de_mots_et_les_interruptions_irrégulières_dans_la_parole</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0233714</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_modulations,_au_tempo_et_à_l&apos;accent_tonique_dans_la_parole.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_cadence_stéréotypique_ou_répétitive_de_la_parole</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rythme_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0233723</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_la_rapidité_de_production_de_la_parole.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_la_bradylalie_et_la_tachylalie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vitesse_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370982</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_modulation_du_timbre_dans_le_discours.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__prosodie_de_la_parole,_intonation,_mélodie_de_la_parole;_déficience_comme_dans_l&apos;élocution_monotone</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mélodie_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370983</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_fluidité_et_de_rythme_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370984</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_fluidité_et_de_rythme_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370985</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b340 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b340">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b310"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b330"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b167"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b320"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_d&apos;autres_formes_de_vocalisation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_de_vocalisation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_production_de_notes_et_de_gammes_de_sons,_comme_pour_chanter,_babiller_et_fredonner;_crier,_hurler</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370986</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b340"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_de_sons_musicaux_avec_la_voix.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__maintenir,_moduler_et_terminer_la_production_de_vocalisations_simples_ou_liées_avec_des_variations_dans_le_timbre,_comme_dans_le_chant,_le_fredonnement</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">production_de_notes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370987</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b340"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_production_de_vocalisations_diverses.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__fonctions_de_babillage_chez_les_enfants</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">production_d&apos;une_gamme_de_sons</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370988</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b340"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_vocalisation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370989</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b340"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_vocalisation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370990</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b398 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b398">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_voix_et_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370991</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b399 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b399">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_voix_et_de_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2370992</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_impliquées_dans_le_système_cardio-vasculaire_(fonctions_du_cour_et_des_vaisseaux_sanguins),_les_systèmes_hématopoïétique_et_immunitaire_(fonctions_de_production_du_sang_et_d&apos;immunité)_et_le_système_respiratoire_(fonctions</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_4_fonctions_des_systèmes_cardio-vasculaire,_hématopoïétique,_immunitaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371007</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_pompage_dans_l&apos;organisme_des_quantités_de_sang_adéquates_ou_requises_et_de_la_pression_sanguine.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_coeur</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_fréquence,_du_rythme_et_du_débit_cardiaques;_force_de_contraction_des_muscles_ventriculaires;_fonctions_des_valvules_cardiaques;_pompage_du_sang_dans_la_circulation_pulmonaire;_hémodynamique_du_cour;_déficiences_comme__la_tachyca</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0232164</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_cardio-vasculaire_(b410-b429)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371008</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_nombre_de_contractions_cardiaques_par_minute.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fréquence_cardiaque</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_fréquence_trop_élevée_(tachycardie)_ou_trop_basse_(bradycardie)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018810</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_régularité_des_contractions_cardiaques.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_les_arythmies</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rythme_cardiaque</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0232187</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_quantité_de_sang_pompée_par_les_muscles_ventriculaires_à_chaque_contraction.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">force_de_contraction_des_muscles_ventriculaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficience_comme_dans_la_réduction_du_débit_cardiaque</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371009</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_volume_de_sang_disponible_pour_le_muscle_cardiaque.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apport_sanguin_au_coeur</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_l&apos;ischémie_coronarienne</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371010</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_du_coeur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371011</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_du_coeur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0232164</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_transport_du_sang_partout_dans_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_vaisseaux_sanguins</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_des_artères,_des_capillaires_et_des_veines;_fonctions_vasomotrices;_fonctions_des_artères,_des_capillaires_et_des_veines_pulmonaires;_fonctions_des_valvules_veineuses;_déficiences_comme_le_blocage_ou_la_constriction_des_artères;_ath</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371016</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_flux_sanguin_dans_les_artères.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_artères</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_la_dilatation_artérielle;_constriction_artérielle_comme_dans_la_claudication_intermittente</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371012</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_flux_sanguin_dans_les_capillaires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_capillaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371013</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_flux_sanguin_dans_les_veines_et_fonctions_des_valvules_veineuses.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_veines</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_la_dilatation_veineuse;_constriction_veineuse;_fermeture_insuffisante_des_valvules_comme_dans_les_varices</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371014</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_des_vaisseaux_sanguins</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371015</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b415"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_des_vaisseaux_sanguins</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371016</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_la_pression_sanguine_dans_les_artères.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_maintien_de_la_pression_sanguine;_augmentation_et_diminution_de_la_pression_sanguine;_déficiences_comme_l&apos;hypotension,_l&apos;hypertension;_hypotension_posturale</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371019</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_une_augmentation_de_la_pression_sanguine_systolique_ou_diastolique_au-dessus_de_la_normale_pour_l&apos;âge.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">augmentation_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0497247</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_une_baisse_de_la_pression_sanguine_systolique_ou_diastolique_en_dessous_de_la_normale_pour_l&apos;âge.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">baisse_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0020649</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_maintien_d&apos;une_pression_sanguine_adéquate_à_la_suite_de_changements_enregistrés_par_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maintien_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371017</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371018</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_la_pression_artérielle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371019</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b429 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b429">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_du_système_cardio-vasculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371083</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430-b439"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_production_du_sang,_de_transport_de_l&apos;oxygène_et_des_métabolites,_et_de_la_coagulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_hématopoïétique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_production_du_sang_et_de_la_moelle_osseuse;_fonctions_oxyphoriques_du_sang;_fonctions_de_la_rate_liées_au_sang;__fonctions_de_transport_des_métabolites_du_sang;_coagulation;_déficiences_comme_dans_l&apos;anémie,_l&apos;hémophilie_et_autres</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371088</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430-b439 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430-b439">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_systèmes_hématopoïétique_et_immunitaire_(b430-b439)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371084</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_production_du_sang_et_de_ses_composants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">hématopoïèse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018951</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_capacité_du_sang_de_transporter_l&apos;oxygène_dans_tout_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_oxyphoriques_du_sang</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371085</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_capacité_de_transporter_les_métabolites_dans_tout_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_transport_de_métabolites_par_le_sang</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371086</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_coagulation_du_sang,_par_ex._à_une_blessure.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_coagulation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1328723</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_du_système_hématopoïétique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371087</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_du_système_hématopoïétique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371088</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430-b439"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_du_corps_liées_à_la_protection_contre_des_substances_étrangères,_y_compris_les_infections_causées_par_des_réactions_immunitaires_spécifiques_et_non_spécifiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__réponse_immunitaire_(spécifique_et_non_spécifique);_réaction_d&apos;hypersensibilité;_fonctions_des_vaisseaux_et_des_ganglions_lymphatiques;_fonctions_d&apos;immunité_à_médiation_cellulaire,_fonctions_d&apos;immunité_à_médiation_par_anticorps;_réponse_à_l&apos;i</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371094</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_réaction_de_l&apos;organisme_après_sensibilisation_à_des_substances_étrangères,_y_compris_au_cours_d&apos;infections.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réaction_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0301872</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_réaction_de_l&apos;organisme_après_sensibilisation_à_une_substance_étrangère_spécifique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réaction_immunitaire_spécifique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0683201</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_réaction_générale_de_l&apos;organisme_après_sensibilisation_à_des_subsistances_étrangères,_y_compris_au_cours_d&apos;infections.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réaction_immunitaire_non_spécifique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371089</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4350"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_réactions_immunitaires_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371090</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b43509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4350"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réactions_immunitaires_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0301872</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5153"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_réaction_de_l&apos;organisme_après_sensibilisation_accrue_à_des_substances_étrangères_comme_dans_les_sensibilités_à_divers_antigènes.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_les_hypersensibilités_ou_les_allergies</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réactions_d&apos;hypersensibilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0020517</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4352 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4352">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_aux_canaux_vasculaires_qui_transportent_la_lymphe.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_vaisseaux_lymphatiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371091</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4353 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4353">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_aux_nodules_qui_longent_les_vaisseaux_lymphatiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_ganglions_lymphatiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371092</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371093</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b435"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371094</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b439 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b439">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430-b439"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_des_systèmes_hématopoïétique_et_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371095</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440-b449"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_d&apos;inhalation_de_l&apos;air_dans_les_poumons,_d&apos;échange_des_gaz_entre_l&apos;air_et_le_sang_et_d&apos;expiration_de_l&apos;air.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_respiratoires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_la_fréquence,_du_rythme_et_de_la_profondeur_respiratoires;_déficiences_comme_l&apos;apnée,_l&apos;hyperventilation,_la_respiration_irrégulière,_la_respiration_paradoxale,_et_dans_l&apos;emphysème_pulmonaire_et_le_spasme_bronchique</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371098</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440-b449 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440-b449">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_système_respiratoire_(b440-b449)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371096</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_nombre_de_respirations_par_minute.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fréquence_respiratoire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_une_fréquence_trop_rapide_(tachypnée)_ou_trop_lente_(bradypnée)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0231832</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_périodicité_et_à_la_régularité_de_la_respiration.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_respiration_irrégulière</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rythme_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0231842</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_volume_d&apos;expansion_des_poumons_pendant_la_respiration.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_respiration_superficielle_ou_peu_profonde</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">profondeur_de_la_respiration</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0520826</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_respiratoires_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371097</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_respiratoires_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371098</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440-b449"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_muscles_impliqués_dans_la_respiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_respiratoires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_des_muscles_respiratoires_thoraciques;_fonctions_du_diaphragme;_fonctions_des_muscles_respiratoires_secondaires</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371102</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_muscles_thoraciques_impliqués_dans_la_respiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_respiratoires_thoraciques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371099</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_du_diaphragme_dans_la_respiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_du_diaphragme</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0678866</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4452 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4452">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_autres_muscles_impliqués_dans_la_respiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_respiratoires_secondaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371100</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_des_muscles_respiratoires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371101</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b445"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_des_muscles_respiratoires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371102</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b449 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b449">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b440-b449"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_du_système_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371103</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450-b469"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_additionnelles_associées_à_la_respiration,_telles_que_la_toux,_l&apos;éternuement_et_le_bâillement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_respiratoires_additionnelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_souffler,_siffler,_respirer_par_la_bouche</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371105</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450-b469 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450-b469">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_et_sensations_additionnelles_des_systèmes_cardio-vasculaire_et_respiratoire_(b450-b469)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371104</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450-b469"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b410-b429"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_associées_à_la_capacité_respiratoire_et_cardio-vasculaire_nécessaire_pour_endurer_l&apos;effort_physique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_tolérance_à_l&apos;effort</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;endurance_physique,_de_la_capacité_aérobique,_de_la_vigueur_et_de_la_fatigabilité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0162521</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_au_niveau_général_de_tolérance_à_l&apos;exercice_physique_ou_la_vigueur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">endurance_physique_générale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371106</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4551 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4551">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_liées_à_la_capacité_de_faire_de_l&apos;exercice_sans_s&apos;essouffler.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">capacité_aérobique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371107</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4552 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4552">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_prédisposition_à_la_fatigue,_quel_que_soit_le_niveau_d&apos;effort.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fatigabilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0231230</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4558 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4558">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_tolérance_à_l&apos;effort</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371108</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_tolérance_à_l&apos;effort</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0162521</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b460 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b460">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450-b469"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_telles_que_sauter_un_battement_du_cour,_avoir_des_palpitations_et_avoir_le_souffle_court.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_d&apos;oppression_de_la_poitrine,_sensations_de_battements_irréguliers_du_cour,_dyspnée,_respiration_de_kussmaul,_suffocation,_avoir_des_haut-le-cour,_respiration_sifflante</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_aux_fonctions_cardio-vasculaires_et_respiratoires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371109</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b469 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b469">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b450-b469"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_et_sensations_additionnelles_précisées_et_non_précisées_associées_aux_systèmes_cardio-vasculaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371110</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b498 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b498">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_des_systèmes_cardio-vasculaire,_hématopoïétique,_immunitaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371111</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b499 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b499">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_des_systèmes_cardio-vasculaire,_hématopoïétique,_immunitaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371112</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_d&apos;ingestion,_de_digestion_et_d&apos;élimination,_de_même_que_des_fonctions_du_métabolisme_et_des_glandes_endocrines.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_5_fonctions_des_systèmes_digestif,_métabolique_et_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371113</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_prise_et_à_la_manipulation_de_solides_ou_de_liquides_pénétrant_dans_l&apos;organisme_par_la_bouche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;ingestion</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_au_fait_de_sucer,_de_mastiquer_et_de_mordre,_de_travailler_les_aliments_dans_la_bouche,_de_saliver,_d&apos;avaler,_de_faire_un_renvoi,_de_régurgiter,_de_cracher_et_de_vomir;_déficiences_comme_la_dysphagie,_l&apos;aspiration_des_alim</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0232478</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_système_digestif_(b510-b539)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371114</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;absorption_des_aliments_dans_la_bouche_par_la_succion_produite_par_le_mouvement_des_joues,_des_lèvres_et_de_la_langue.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sucer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0233927</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_couper,_percer_ou_déchirer_les_aliments_à_l&apos;aide_des_dents_antérieures.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mordre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584293</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_d&apos;écraser_et_de_travailler_les_aliments_avec_les_dents_postérieures.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mastiquer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0024888</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_faire_bouger_les_aliments_dans_la_bouche_avec_les_dents_et_la_langue.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">travailler_les_aliments_dans_la_bouche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371115</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5104 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5104">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_produire_de_la_salive_dans_la_bouche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">saliver</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0036104</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_faire_passer_les_aliments_et_les_boissons_par_la_cavité_buccale,_le_pharynx_et_l&apos;osophage_vers_l&apos;estomac,_en_quantité_et_à_une_vitesse_appropriée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déglutir</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__dysphagie_buccale,_pharyngienne_ou_osophagienne;_déficiences_du_passage_des_aliments_dans_l&apos;osophage</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0011167</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51050 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51050">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_faire_passer_les_aliments_et_les_boissons_par_la_cavité_buccale_en_quantité_et_à_une_vitesse_appropriée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déglutition_buccale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584339</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51051 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51051">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_faire_passer_les_aliments_et_les_boissons_par_le_pharynx_en_quantité_et_à_une_vitesse_appropriée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déglutition_pharyngienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371116</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51052 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51052">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_de_faire_passer_les_aliments_et_les_boissons_par_l&apos;osophage_en_quantité_et_à_une_vitesse_appropriée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déglutition_osophagienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371117</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51058 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51058">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_de_déglutition_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371118</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51059 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b51059">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5105"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_déglutition_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371119</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5106 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5106">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_mouvement_des_aliments_ou_des_liquides_dans_le_sens_inverse_de_l&apos;ingestion,_de_l&apos;estomac_à_l&apos;osophage_et_de_la_bouche_vers_l&apos;extérieur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">régurgitation_et_vomissement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371120</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_d&apos;ingestion</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371121</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_d&apos;ingestion</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371122</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b520"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_transport_des_aliments_par_le_tube_digestif,_de_dégradation_des_aliments_et_d&apos;absorption_des_substances_nutritives.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_digestives</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_au_passage_des_aliments_par_l&apos;estomac,_péristaltisme;_dégradation_des_aliments,_production_d&apos;enzymes_et_action_enzymatique_dans_l&apos;estomac_et_les_intestins;_absorption_des_substances_nutritives_et_tolérance_aux_aliments;_dé</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371123</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Péristaltisme_et_fonctions_connexes_qui_font_avancer_automatiquement_les_aliments_dans_l&apos;estomac_et_les_intestins.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">passage_des_aliments_par_l&apos;estomac_et_les_intestins</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371124</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_dégradation_mécanique_des_aliments_en_particules_plus_petites_dans_le_tube_digestif.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">dégradation_des_aliments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371125</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;entraînement_les_substances_nutritives_des_aliments_et_des_boissons_dans_le_flux_sanguin_au_cours_du_transit_intestinal.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">absorption_des_substances_nutritives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1961155</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5153 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5153">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;acceptation_par_l&apos;organisme_des_aliments_et_des_boissons_qui_conviennent_pour_la_digestion_et_de_rejeter_ceux_qui_ne_conviennent_pas.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_les_hypersensibilités,_l&apos;intolérance_au_gluten</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tolérance_aux_aliments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371126</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_digestives_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371127</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b515"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_digestives_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371128</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b520 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b520">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b530"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_par_lesquelles_les_substances_nutritives_sont_converties_en_composantes_de_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_d&apos;assimilation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__fonctions_d&apos;emmagasinage_des_substances_nutritives_dans_l&apos;organisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371129</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_l&apos;élimination_des_déchets_et_des_aliments_non_digérés_en_matières_fécales_et_fonctions_connexes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_défécation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_déterminant_l&apos;élimination,_la_consistance_des_matières_fécales,_la_fréquence_de_la_défécation;_continence_anale,_flatulence;_déficiences_comme_la_constipation,_la_diarrhée,_la_liquidité_des_matières_fécales_et_l&apos;insuffisance_du_sphi</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0011135</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_l&apos;élimination_des_déchets_par_le_rectum,_y_compris_les_fonctions_de_contraction_des_muscles_abdominaux_en_le_faisant.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">élimination_des_matières_fécales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371130</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5251 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5251">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Consistance_des_matières_fécales___dures,_fermes,_molles_ou_liquides.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">consistance_des_matières_fécales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371131</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5252 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5252">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_fréquence_de_la_défécation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fréquence_de_la_défécation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0581872</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5253 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5253">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_contrôle_volontaire_de_la_fonction_d&apos;élimination.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">continence_anale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584328</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5254 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5254">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_l&apos;expulsion_de_quantités_excessives_d&apos;air_ou_de_gaz_de_l&apos;intestin.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">flatulence</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0016204</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5258 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5258">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_défécation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371132</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5259 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5259">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b525"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_défécation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371133</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b530 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b530">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_maintien_d&apos;un_poids_corporel_approprié,_y_compris_la_prise_de_poids_au_cours_de_la_période_de_développement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_maintien_du_poids</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_maintien_d&apos;un_indice_de_masse_corporelle_(imc)_acceptable;_déficiences_comme_l&apos;insuffisance_pondérale,_la_cachexie,_l&apos;amaigrissement,_l&apos;excès_pondéral,_l&apos;émaciation_et_dans_l&apos;obésité_primaire_et_secondaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371134</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_provenant_de_l&apos;absorption_de_nourriture,_de_boissons_et_des_fonctions_digestives_associées_.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_nausée,_de_ballonnement_et_de_crampes_abdominales;_sensation_d&apos;avoir_l&apos;estomac_plein,_sensation_de_boule,_spasme_de_l&apos;estomac,_gaz_dans_l&apos;estomac,_brûlures_d&apos;estomac</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_au_système_digestif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371135</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_besoin_de_vomir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_nausée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371136</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_distension_de_l&apos;estomac_ou_de_l&apos;abdomen.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_ballonnement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0857257</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5352 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5352">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_contractions_musculaires_spasmodiques_ou_douloureuses_des_muscles_lisses_du_tube_digestif.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_crampe_abdominale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371137</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_sensations_précisées_relatives_au_système_digestif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371138</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b535"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_non_précisées_relatives_au_système_digestif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371139</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b539 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b539">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b510-b539"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_relatives_au_système_digestif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371140</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_régulation_des_composants_essentiels_de_l&apos;organisme,_tels_que_les_glucides,_les_protéines,_les_graisses,_leur_conversion_et_leur_transformation_en_énergie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_métaboliques_générales</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_métabolisme,_métabolisme_basal,_métabolisme_des_glucides,_des_protéines_et_des_graisses,_catabolisme,_anabolisme,_production_d&apos;énergie_dans_le_corps;_augmentation_ou_diminution_du_métabolisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025519</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_métabolisme_et_au_système_endocrinien_(b540-b559)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371141</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_consommation_d&apos;oxygène_du_corps_à_des_conditions_précises_de_repos_et_de_température.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__élévation_ou_abaissement_du_métabolisme_basal;_déficiences_comme_l&apos;hyperthyroïdie_et_l&apos;hypothyroïdie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">métabolisme_basal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0678121</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_processus_par_lequel_les_glucides_du_régime_alimentaire_sont_emmagasinés_et_transformés_en_glucose,_puis_en_dioxyde_de_carbone_et_en_eau.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">métabolisme_des_glucides</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0302820</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_processus_par_lequel_les_protéines_du_régime_alimentaire_sont_converties_en_acides_aminés_et_transformées_en_composants_plus__petits_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">métabolisme_des_protéines</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0597299</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_processus_par_lequel_les_graisses_du_régime_alimentaire_sont_emmagasinées_et_transformées_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">métabolisme_des_graisses</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0598783</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_métaboliques_générales_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371142</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_métaboliques_générales_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371143</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b430"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_régulation_de_l&apos;eau,_des_minéraux_et_des_électrolytes_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;équilibre_hydrique,_minéral_et_électrolytique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_d&apos;équilibre_hydrique,_équilibre_des_minéraux_tels_que_le_calcium,_le_zinc_et_le_fer,__et_équilibre_des_électrolytes_comme_le_sodium_et_le_potassium;_déficiences_comme_dans_la_rétention_d&apos;eau,_la_déshydratation,_l&apos;hypercalcémie,_l&apos;hy</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371144</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_régulation_du_niveau_ou_la_quantité_d&apos;eau_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_la_déshydratation_et_la_réhydratation</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">équilibre_hydrique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0016284</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5450"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_conservation_de_l&apos;eau_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rétention_d&apos;eau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584327</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5450"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_maintien_de_la_quantité_optimale_d&apos;eau_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maintien_de_l&apos;équilibre_hydrique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371145</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5450"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_foncions_précisées_relatives_au_maintien_de_l&apos;équilibre_hydrique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371146</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b54509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5450"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_foncions_non_précisées_relatives_au_maintien_de_l&apos;équilibre_hydrique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371147</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_maintien_de_l&apos;équilibre_entre_l&apos;apport,_l&apos;emmagasinage,_l&apos;utilisation_et_l&apos;excrétion_des_minéraux_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">équilibre_minéral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0814001</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5452 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5452">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_maintien_de_l&apos;équilibre_entre_l&apos;apport,_l&apos;emmagasinage,_l&apos;utilisation_et_l&apos;excrétion_des_électrolytes_dans_l&apos;organisme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">équilibre_électrolytique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013831</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_maintien_de_l&apos;équilibre_hydrique,_minéral_et_électrolytique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371148</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b545"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_maintien_de_l&apos;équilibre_hydrique,_minéral_et_électrolytique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371149</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_régulation_de_la_température_corporelle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_thermorégulatrices</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_maintien_de_la_température_corporelle;_déficiences_comme_l&apos;hypothermie_et_l&apos;hyperthermie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371150</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_régulation_de_la_température_centrale_du_corps.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_l&apos;hypothermie_et_l&apos;hyperthermie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">température_corporelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0005903</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_maintien_de_la_température_corporelle_optimale_au_gré_des_changements_de_température_de_l&apos;environnement.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion___tolérance_à_la_chaleur_ou_au_froid</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maintien_de_la_température_corporelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371151</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_thermorégulatrices_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371152</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b550"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_thermorégulatrices_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371153</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b555">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_production_et_de_régulation_des_niveaux_hormonaux_dans_l&apos;organisme,_y_compris_les_changements_cycliques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_glandes_endocrines</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_l&apos;équilibre_hormonal;_hypopituitarisme,_hyperpituitarisme,_hyperthyroïdisme,_hypothyroïdisme,_hypercorticisme,_hypocorticisme,_hyperparathyroïdisme,_hypoparathyroïdisme,_hypergonadisme,_hypogonadisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371154</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b540-b559"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_relatives_au_métabolisme_et_au_système_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371155</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b598 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b598">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_aux_systèmes_digestif,_métabolique_et_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371156</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b599 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b599">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_aux_systèmes_digestif,_métabolique_et_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371157</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_urinaires_et_reproductives,_y_compris_les_fonctions_sexuelles_et_procréatrices.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_6_fonctions_génito-urinaires_et_reproductives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371158</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610-b639"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_filtration_et_de_collecte_de_l&apos;urine.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;excrétion_urinaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_filtration_urinaire,_de_collecte_de_l&apos;urine;_déficiences_comme_dans_l&apos;insuffisance_rénale,_l&apos;anurie,_l&apos;oligurie,_l&apos;hydronéphrose,_la_vessie_hypotonique_et_l&apos;obstruction_urétérale</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371160</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610-b639 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610-b639">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_urinaires_(b610-b639)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371159</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_filtration_de_l&apos;urine_par_les_reins.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">filtration_de_l&apos;urine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371161</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_collecte_et_d&apos;emmagasinage_de_l&apos;urine_par_les_uretères_et_la_vessie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">collecte_de_l&apos;urine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371162</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_de_l&apos;excrétion_urinaires_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371163</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_l&apos;excrétion_urinaires_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371164</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610-b639"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b630"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_d&apos;élimination_de_l&apos;urine_de_la_vessie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_urinaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_urinaires,_fréquence_urinaire,_continence_vésicale;_déficiences_comme_dans_l&apos;incontinence_urinaire_d&apos;effort,_l&apos;incontinence_par_besoin_impérieux,_l&apos;incontinence_réflexe,_l&apos;incontinence_par_regorgement,_l&apos;incontinence_continue,_la_mi</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371165</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_vider_la_vessie.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_la_rétention_urinaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">miction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042034</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_fréquence_de_la_miction.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fréquence_urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584336</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_contrôle_de_la_miction.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">continence_vésicale</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_l&apos;incontinence_urinaire_d&apos;effort,_l&apos;incontinence_par_besoin_impérieux,_l&apos;incontinence_réflexe,_l&apos;incontinence_continue_et_l&apos;incontinence_mixte</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0542565</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_urinaires_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371166</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b620"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_urinaires_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371167</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b630 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b630">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610-b639"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_associées_à_la_miction_et_les_aux_fonctions_urinaires_connexes.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_vidage_incomplet_de_l&apos;urine,_sensation_de_débordement_de_la_vessie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_aux_fonctions_urinaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371168</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b639 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b639">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b610-b639"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_urinaires_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371169</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_mentales_et_physiques_associées_à_l&apos;acte_sexuel,_y_compris_les_phases_d&apos;excitation,_de_préparation,_d&apos;orgasme_et_de_résolution.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sexuelles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_aux_phases_d&apos;excitation,_de_préparation,_d&apos;orgasme_et_de_résolution_sexuelle;_fonctions_associées_à_l&apos;intérêt_sexuel,_la_performance,_l&apos;érection_pénienne,_l&apos;érection_clitoridienne,_la_lubrification_vaginale,_l&apos;éjaculation,</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0278092</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_génitales_et_reproductives_(b640-b679)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371170</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;éveil_de_l&apos;intérêt_sexuel_et_de_l&apos;excitation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_phase_d&apos;excitation_sexuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371171</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_fait_d&apos;entreprendre_des_relations_sexuelles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_phase_de_préparation_sexuelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371172</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_réalisation_de_l&apos;orgasme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_phase_orgasmique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371173</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_satisfaction_après_l&apos;orgasme_et_la_relaxation_qui_l&apos;accompagne.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_phase_de_résolution_sexuelle</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_dans_l&apos;insatisfaction_par_rapport_à_l&apos;orgasme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371174</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_sexuelles_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371175</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_sexuelles_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371176</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_associées_au_cycle_menstruel,_y_compris_la_régularité_des_menstruations_et_l&apos;écoulement_des_liquides_menstruels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_menstruations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_régularité_et_d&apos;intervalle_des_menstruations,_l&apos;importance_de_l&apos;écoulement_menstruel,_l&apos;établissement_de_la_menstruation,_la_ménopause;_déficiences_comme_l&apos;aménorrhée_primaire_et_secondaire,_la_ménorragie,_la_polyménorrhée_et_les</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025344</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_régularité_du_cycle_menstruel.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__menstruations_trop_fréquentes_ou_pas_assez_fréquentes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">régularité_du_cycle_menstruel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584334</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_régulant_la_durée_des_cycles_menstruels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">intervalle_entre_les_menstruations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371177</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_quantité_du_flux_menstruel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">importance_de_l&apos;écoulement_menstruel</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__flux_menstruel_trop_faible_(hypoménorrhée);_flux_menstruel_trop_abondant_(ménorragie,_hyperménorrhée)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371178</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_des_menstruations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371179</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b650"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_des_menstruations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371180</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_associées_à_la_fécondité,_la_grossesse,_l&apos;accouchement_et_l&apos;allaitement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_procréation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_fécondité_de_l&apos;homme_et_de_la_femme,_à_la_grossesse_et_la_parturition,_et_à_la_lactation;_déficiences_comme_l&apos;azoospermie,_l&apos;oligozoospermie,_la_galactorrhée,_l&apos;agalactorrhée,_l&apos;alactation,_et_les_phénomènes_observés</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371181</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_capacité_de_produire_des_gamètes_pour_la_procréation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_associées_à_la_fécondité</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_dans_la_fécondité_réduite_et_la_stérilité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371182</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_le_fait_de_tomber_enceinte_et_d&apos;être_enceinte.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_grossesse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371183</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_durant_l&apos;accouchement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_l&apos;accouchement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371184</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_impliquées_dans_la_production_de_lait_et_la_mise_à_la_disposition_de_l&apos;enfant.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lactation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0022925</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_procréation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371185</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_procréation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371186</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b660"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b630"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_provenant_de_l&apos;excitation,_des_relations_sexuelles,_du_cycle_menstruel_et_des_fonctions_génitales_et_reproductives_associées.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_dyspareunie,_de_dysménorrhée,_de_bouffées_de_chaleur_et_de_sueurs_nocturnes_pendant_la_ménopause</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_associées_aux_fonctions_génitales_et_reproductives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371187</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_associées_à_l&apos;excitation_sexuelle,_à_la_préparation,_aux_relations_sexuelles,_à_l&apos;orgasme_et_à_la_résolution.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">inconfort_associé_aux_relations_sexuelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371188</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_relatives_aux_menstruations,_y_compris_pendant_les_phases_prémenstruelles_et_postmenstruelles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">inconfort_associé_au_cycle_menstruel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371189</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_associées_à_cessation_du_cycle_menstruel.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__bouffées_de_chaleur_et_sueurs_nocturnes_pendant_la_ménopause</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">inconfort_associé_à_la_ménopause</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371190</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_sensations_précisées_associées_aux_fonctions_génitales_et_reproductives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371191</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b670"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_non_précisées_associées_aux_fonctions_génitales_et_reproductives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371192</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b679 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b679">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b640-b679"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_génitales_et_reproductives_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371193</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b698 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b698">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_génito-urinaires_et_reproductives_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371194</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b699 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b699">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_génito-urinaires_et_reproductives_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371195</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_motrices_et_de_la_mobilité,_y_compris_les_fonctions_des_articulations,_des_os,_des_réflexes_et_des_muscles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_7_fonctions_de_l&apos;appareil_locomoteur_et_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371196</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710-b729"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_d&apos;une_articulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_mobilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_mobilité_d&apos;une_seule_ou_de_plusieurs_articulations,_des_articulations_de_la_colonne_vertébrale,_de_l&apos;épaule,_du_coude,_du_poignet,_de_la_hanche,_du_genou,_de_la_cheville,_des_petites_articulations_des_mains_et_des_pie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371202</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710-b729 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710-b729">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_articulations_et_des_os_(b710-b729)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371197</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_d&apos;une_articulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_d&apos;une_seule_articulation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371198</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_de_plus_d&apos;une_articulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_de_plusieurs_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371199</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_des_articulations_dans_tout_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_générale_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371200</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_à_la_mobilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371201</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_à_la_mobilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371202</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710-b729"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_l&apos;intégrité_structurelle_des_articulations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_stabilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la__stabilité_d&apos;une_seule_articulation,_de_plusieurs_articulations_et_des_articulations_en_général;_déficiences_comme_dans_l&apos;articulation_instable_de_l&apos;épaule,_la_luxation_d&apos;une_articulation,_la_luxation_de_l&apos;épaule_et_d</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371207</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_l&apos;intégrité_structurelle_d&apos;une_articulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">stabilité_d&apos;une_seule_articulation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371203</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_l&apos;intégrité_structurelle_de_plus_d&apos;une_articulation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">stabilité_de_plusieurs_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371204</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_de_l&apos;intégrité_structurelle_des_articulations_dans_tout_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">stabilité_générale_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371205</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_à_la_stabilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371206</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b715"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_à_la_stabilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371207</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710-b729"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_de_l&apos;omoplate,__du_pelvis,_des_os_du_carpe_et_du_tarse.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_mobilité_des_os</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_l&apos;omoplate_bloquée_et_le_pelvis_bloqué</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371208</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_de_l&apos;omoplate.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_protraction,_la_rétraction,_la_rotation_latérale,_la_rotation_médiale_de_l&apos;omoplate</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_de_l&apos;omoplate</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371209</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_du_bassin.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion___rotation_du_bassin</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_du_bassin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371210</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_des_os_du_carpe.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_des_os_carpiens</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371211</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;amplitude_et_à_la_facilité_de_mouvement_des_os_du_tarse.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mobilité_des_os_tarsiens</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371212</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_à_la_mobilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371213</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_à_la_mobilité_des_articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371214</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b729 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b729">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b710-b729"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_des_articulations_et_des_os</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371215</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730-b749"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b215"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_d&apos;un_muscle_ou_de_groupes_de_muscles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_la_puissance_musculaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_puissance_de_muscles_et_de_groupes_de_muscles_spécifiques,_des_muscles_d&apos;un_membre,_d&apos;un_côté_du_corps,_de_la_moitié_inférieure_du_corps,_de_tous_les_membres,_du_tronc,_et_de_tous_les_muscles_du_corps;_déficiences_com</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371225</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730-b749 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730-b749">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_muscles_(b730-b749)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371216</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_de_muscles_et_de_groupes_de_muscles_spécifiques_et_isolés.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_la_faiblesse_des_petits_muscles_des_pieds_et_des_mains</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_des_muscles_isolés_et_des_groupes_de_muscles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371217</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_des_muscles_et_des_groupes_de_muscles_d&apos;un_bras_ou_d&apos;une_jambe.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_la_monoparésie_et_la_monoplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_des_muscles_d&apos;un_membre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371218</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_des_muscles_et_des_groupes_de_muscles_situés_du_côté_gauche_ou_droit_du_corps.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_l&apos;hémiparésie_et_l&apos;hémiplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_des_muscles_d&apos;un_côté_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371219</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_des_muscles_et_des_groupes_de_muscles_situés_dans_la_moitié_inférieure_du_corps.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_la_paraparésie_et_la_paraplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_des_muscles_de_la_moitié_inférieure_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371220</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7304 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7304">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relative_à_la_force_générée_par_la_contraction_des_muscles_et_des_groupes_de_muscles_des_quatre_membres.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_la_tétraparésie_et_la_tétraplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_des_muscles_de_tous_les_membres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371221</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7305 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7305">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_des_muscles_et_des_groupes_de_muscles_du_tronc.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_des_muscles_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371222</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7306 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7306">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_force_générée_par_la_contraction_de_tous_les_muscles_et_groupes_de_muscles_du_corps.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_dans_le_mutisme_akinétique</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">puissance_de_tous_les_muscles_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371223</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_à_la_puissance_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371224</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_à_la_puissance_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371225</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730-b749"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_au_repos_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_tonus_musculaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_tension_de_muscles_isolés_et_de_groupes_de_muscles,_des_muscles_d&apos;un_membre,_d&apos;un_côté_du_corps_et_de_la_moitié_inférieure_du_corps,_des_muscles_de_tous_les_membres,_du_tronc_et_de_tous_les_muscles_du_corps;_déficienc</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371234</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_isolés_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_dans_les_dystonies_focales,_p._ex._le_torticolis</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_de_muscles_isolés_et_de_groupes_de_muscles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371226</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_d&apos;un_bras_ou_d&apos;une_jambe_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_associées_à__la_monoparésie_et_la_monoplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_des_muscles_d&apos;un_membre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371227</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7352 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7352">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_du_côté_droit_ou_gauche_du_corps_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_associées_à_l&apos;hémiparésie_et_l&apos;hémiplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_des_muscles_d&apos;un_côté_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371228</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7353 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7353">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_de_la_moitié_inférieure_du_corps_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_associées_à_la_paraparésie_et_la_paraplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_des_muscles_de_la_moitié_inférieure_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371229</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7354 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7354">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_des_quatre_membres_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_associées_à_la_tétraparésie_et_la_tétraplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_des_muscles_de_tous_les_membres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371230</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7355 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7355">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_du_tronc_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_des_muscles_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371231</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7356 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7356">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_la_tension_présente_dans_les_muscles_et_les_groupes_de_muscles_au_repos_de_tout_le_corps_et_à_la_résistance_offerte_lors_de_l&apos;exécution_de_mouvements_passifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_dans_les_dystonies_généralisées_et_la_maladie_de_parkinson,_ou_la_parésie_et_la_paralysie_généralisée</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tonus_de_tous_les_muscles_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371232</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_au_tonus_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371233</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_au_tonus_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371234</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730-b749"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_à_l&apos;endurance_musculaire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_associées_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_pour_des_muscles_isolés_et_des_groupes_de_muscles,_et_tous_les_muscles_du_corps;_déficiences_comme_dans_la_myasthénie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371239</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_de_muscles_isolés_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">endurance_de_muscles_isolés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371235</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_de_groupes_muscles_isolés_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">endurance_des_groupes_de_muscles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_associées_à_la_monoparésie,_la_monoplégie,_l&apos;hémiparésie_et_l&apos;hémiplégie,_la_paraparésie_et_la_paraplégie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371236</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_maintien_d&apos;une_contraction_musculaire_de_tous_les_muscles_du_corps_pour_la_période_de_temps_requise.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">endurance_de_tous_les_muscles_du_corps</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_associées_à_la_tétraparésie,_la_tétraplégie,_la_parésie_et_la_paralysie_généralisée</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371237</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_à_l&apos;endurance_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371238</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_à_l&apos;endurance_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371239</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b749 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b749">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730-b749"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_musculaires_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371240</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_involontaires_des_muscles_automatiquement_provoquées_par_des_stimulus_précisés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_réflexes_moteurs</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_du_réflexe_moteur_d&apos;étirement,_du_réflexe_primaire_local_des_articulations,_des_réflexes_provoqués_par_des_stimulus_nocifs_et_d&apos;autres_stimulus_extéroceptifs;_réflexe_de_retrait,_réflexe_bicipital,_réflexe_stylo-radial,_réflexe_quad</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371245</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_liees_au_mouvement_(b750-b789)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0026649</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_contractions_involontaires_des_muscles_automatiquement_provoquées_par_l&apos;étirement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réflexe_moteur_d&apos;étirement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371241</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_contractions_involontaires_des_muscles_automatiquement_provoquées_par_des_stimulus_douloureux_ou_d&apos;autres_stimulus_nocifs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion___réflexe_de_retrait</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réflexes_provoqués_par_des_stimulus_nocifs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371242</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_des_contractions_involontaires_des_muscles_automatiquement_provoquées_par_des_stimulus_externes_autres_que_nocifs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">réflexes_provoqués_par_d&apos;autres_stimulus_extéroceptifs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371243</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_aux_réflexes_moteurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371244</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_aux_réflexes_moteurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371245</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b755 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b755">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_involontaires_des_grands_muscles_ou_de_tout_le_corps_provoquées_par_la_position_du_corps,_l&apos;équilibre_et_des_stimulus_menaçants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_réactions_motrices_involontaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_réactions_de_posture,_de_réactions_de_redressement,_de_réactions_de_réajustement_du_corps,_de_réactions_d&apos;équilibre,_de_réactions_de_soutien,_de_réactions_de_défense</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371246</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b770"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_contrôle_et_à_la_coordination_des_mouvements_volontaires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_contrôle_des_mouvements_volontaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_contrôle_des_mouvements_volontaires_simples_et_complexes,_coordination_des_mouvements_volontaires,_fonctions_de_soutien_du_bras_ou_de_la_jambe,_coordination_motrice_droite-gauche,_coordination_oculo-manuelle,_coordination_visuell</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371247</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_contrôle_et_à_la_coordination_des_mouvements_volontaires_simples_ou_isolés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contrôle_des_mouvements_volontaires_simples</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371248</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_contrôle_et_à_la_coordination_des_mouvements_volontaires_complexes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contrôle_des_mouvements_volontaires_complexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371249</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_contrôle_et_à_la_coordination_de_mouvements_volontaires_simples_et_complexes,_les_mouvements_étant_exécutés_de_façon_ordonnée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">coordination_des_mouvements_volontaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__coordination_droite-gauche;_coordination_des_mouvements_dirigés_visuellement,_comme_la_coordination_oculo-manuelle_et_la_coordination_visuelle-motrice;_déficiences_comme_la_dysdiadococinésie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371250</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_au_contrôle_et_à_la_coordination_des_mouvements_volontaires_en_supportant_du_poids_sur_les_bras_(coudes_ou_mains)_ou_sur_les_jambes_(genoux_ou_pieds).</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_soutien_du_bras_ou_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371251</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_au_contrôle_des_mouvements_volontaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371252</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_au_contrôle_des_mouvements_volontaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371253</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b770"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_involontaires,_non_intentionnelles_ou_semi-intentionnelles,_d&apos;un_muscle_ou_d&apos;un_groupe_de_muscles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_mouvements_involontaires</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__contractions_involontaires_des_muscles;_déficiences_comme_les_tremblements,_les_tics,_les_maniérismes,_les_stéréotypies,_la_persévération_motrice,_la_chorée,_l&apos;athétose,_les_tics_de_la_voix,_les_mouvements_dystoniques_et_la_dyskinésie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371257</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7650 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7650">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_involontaires,_non_intentionnelles_ou_semi-intentionnelles,_d&apos;un_muscle_ou_d&apos;un_groupe_de_muscles,_tels_que_ceux_qui_font_partie_d&apos;un_dysfonctionnement_psychologique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contractions_involontaires_des_muscles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__déficiences_comme_les_mouvements_choréiques_et_athétosiques,_dyskinésie_associée_au_sommeil</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0235086</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7651 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7651">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_à_l&apos;alternance_contraction-détente_d&apos;un_groupe_de_muscles_autour_d&apos;une_articulation,_entraînant_de_l&apos;agitation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tremblement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0040822</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7652 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7652">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_contractions_répétitives,_quasi-intentionnelles,_involontaires_d&apos;un_groupe_de_muscles.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__déficiences_comme_les_tics_de_la_voix,_la_coprolalie_et_le_bruxisme</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tics_et_maniérismes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371254</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7653 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7653">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_mouvements_spontanés_et_non_intentionnels,_p._ex._se_bercer_d&apos;avant_en_arrière_et_incliner_la_tête_ou_gigoter.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">stéréotypies_et_persévération_motrice</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371255</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7658 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7658">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_aux__mouvements_involontaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371256</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7659 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7659">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b765"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_aux_mouvements_involontaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371257</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b770 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b770">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b735"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b730"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_types_de_mouvements_associés_à_la_marche,_la_course_ou_d&apos;autres_mouvements_de_tout_le_corps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_au_type_de_démarche</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__allures_de_marche_et_allures_de_course;_déficiences_comme_la_démarche_spastique,_la_démarche_hélicopode_de_l&apos;hémiplégie,_la_démarche_paraplégique,_la_démarche_asymétrique,_la_claudication,_l&apos;allure_de_démarche_rigide</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371258</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_relatives_aux_muscles_ou_à_des_groupes_de_muscles_et_leurs_mouvements.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__sensations_de_raideur_et_de_crispation_musculaires,_de_spasme_et_de_contracture_ou_de_pesanteur_musculaire</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_relatives_aux_fonctions_des_muscles_et_aux_fonctions_motrices</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371259</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7800 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7800">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_crispation_ou_de_raideur_musculaire.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_raideur_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371260</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7801 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7801">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensation_de_contraction_involontaire_d&apos;un_muscle_ou_d&apos;un_groupe_de_muscles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensation_de_spasme_musculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371261</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7808 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7808">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_sensations_précisées_relatives_aux_muscles_et_aux_fonctions_motrices</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371262</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7809 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7809">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b780"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_non_précisées_relatives_aux_muscles_et_aux_fonctions_motrices</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371263</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b789 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b789">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b750-b789"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_liées_au_mouvement_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371264</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b798 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b798">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_de_l&apos;appareil_locomoteur_et_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371265</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b799 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b799">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_de_l&apos;appareil_locomoteur_et_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371266</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b8 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b8">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_fonctions_de_la_peau,_des_ongles,_des_cheveux_et_des_poils.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_8_fonctions_de_la_peau_et_des_structures_associées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371267</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b830"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b820"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_peau_pour_protéger_le_corps_contre_les_menaces_physiques,_chimiques_et_biologiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_protectrices_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_protéger_contre_le_soleil_et_d&apos;autres_radiations,_photosensibilité,_pigmentation,_qualité_de_la_peau;_fonction_isolante_de_la_peau,_formation_de_callosités,_durcissement;_déficiences_comme_les_crevasses,_les_ulcères,_les_escarres</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371269</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_de_la_peau_(b810-b849)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371268</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b820 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b820">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b830"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_peau_pour_réparer_les_déchirures_et_autres_dommages_à_la_peau.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_réparatrices_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_formation_de_croûtes,_de_guérison,_de_cicatrisation;_contusions,_formation_de_chéloïdes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371270</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b830 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b830">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_de_la_peau_autres_que_protectrices_et_réparatrices,_comme_le_refroidissement_et_la_transpiration.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_de_sudorification,_fonctions_glandulaires_de_la_peau,_odeur_corporelle</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371271</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b840 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b840">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b280"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Sensations_relatives_à_la_peau,_telles_que_les_démangeaisons,_la_sensation_de_brûlure,_le_picotement.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__sensation_d&apos;avoir_des_picotements,_sensation_de_ramper</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sensations_relatives_à_la_peau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371272</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b849 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b849">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b810-b849"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371273</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850-b869"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_cheveux_et_aux_poils,_comme_la_protection,_la_coloration_et_l&apos;apparence.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux_cheveux_et_aux_poils</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fonctions_relatives_à_la_pousse_des_cheveux_et_des_poils,_à_la_pigmentation_des_cheveux_et_des_poils,_au_siège_de_la_pilosité;_déficiences_comme_la__perte_de_cheveux_ou_l&apos;alopécie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371275</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850-b869 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850-b869">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_relatives_aux__cheveux,_aux_poils_et_aux_ongles_(b850-b869)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371274</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b860 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b860">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850-b869"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fonctions_relatives_aux_ongles,_comme_la_protection,_le_grattement_et_l&apos;apparence.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_des_ongles</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__pousse_et_pigmentation_des_ongles,_qualité_des_ongles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371276</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b869 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b869">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b850-b869"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_et_non_précisées_relatives_aux_cheveux,_aux_poils_et_aux_ongles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371277</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b898 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b898">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_fonctions_précisées_relatives_à_la_peau_et_aux__structures_associées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371278</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b899 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b899">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#b8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fonctions_non_précisées_relatives_à_la_peau_et_aux_structures_associées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371279</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#ARBO"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_et_participation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371280</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_l&apos;apprentissage,_l&apos;application_des_connaissances_acquises,_la_réflexion,_la_résolution_de_problèmes,_et_la_prise_de_décisions.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_1_apprentissage_et_application_des_connaissances</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371281</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110-d129"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_organes_des_sens_intentionnellement_pour_percevoir_des_stimulus_visuels,_comme_quand_on_assiste_à_un_événement_sportif_ou_quand_on_regarde_jouer_des_enfants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">regarder</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371283</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110-d129 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110-d129">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">perceptions_sensorielles_intentionnelles_(d110-d129)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371282</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d115 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d115">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110-d129"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_organes_des_sens_intentionnellement_pour_percevoir_des_stimulus_auditifs,_comme_quand_on_écoute_la_radio,_de_la_musique_ou_une_conférence.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">écouter</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584303</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d120 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d120">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110-d129"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_autres_organes_des_sens_intentionnellement_pour_percevoir_d&apos;autres_stimulus,_comme_toucher_et_distinguer_des_textures,_goûter_des_bonbons_ou_sentir_des_fleurs_.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_perceptions_intentionnelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371284</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d129 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d129">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d110-d129"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_perceptions_sensorielles_intentionnelles,_précisées_ou_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371285</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Imiter_en_tant_que_composante_élémentaire_de_l&apos;apprentissage,_comme_imiter_un_geste,_un_son_ou_le_tracé_des_lettres_de_l&apos;alphabet.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">copier</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584305</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprentissage_élémentaire_(d130-d159)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371286</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d135 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d135">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Reproduire_une_suite_d&apos;événements_ou_de_symboles_en_tant_que_composante_élémentaire_de_l&apos;apprentissage,_comme_compter_par_dix_ou_réciter_un_poèm.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">répéter</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371287</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d140 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d140">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Développer_les_compétences_requises_pour_lire_couramment_et_avec_précision_un_texte_écrit_(y_compris_en_braille),_comme_reconnaître_des_caractères_et_des_alphabets,_reconnaître_les_mots,_lire_à_haute_voix_sans_hésitation,_sans_sauter_de_mots_et_en_pronon</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_à_lire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371288</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d145 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d145">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Développer_les_compétences_requises_pour_produire_des_symboles_sous_forme_de_texte_représentant_des_sons,_des_mots_ou_des_phrases_pour_transmettre_un_signifié_(y_compris_en_braille),_comme_écrire_des_caractères_lisibles,_écrire_sans_faute,_et_respecter_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_à_écrire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371289</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Développer_les_compétences_requises_pour_manipuler_les_nombres_et_effectuer_des_opérations_mathématiques_simples_ou_complexes,_comme_utiliser_des_signes_mathématiques_pour_effectuer_des_additions_et_des_soustractions,_appliquer_des_opérations_mathématiqu</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_à_calculer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371290</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Acquérir_les_compétences_élémentaires_ou_complexes_nécessaires_pour_exécuter_un_ensemble_intégré_d&apos;actions_ou_de_tâches,_commencer_cet_apprentissage_et_le_mener_à_bien,_comme_manipuler_des_outils_ou_jouer_aux_échecs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_un_savoir-faire</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__acquérir_un_savoir-faire_de_base_ou_complexe</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371291</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Apprendre_des_gestes_élémentaires,_effectués_dans_un_but_déterminé,_comme_utiliser_des_couverts,_un_crayon_ou_un_outil_simple.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_un_savoir-faire_de_base</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371292</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1551 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1551">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Apprendre_des_ensembles_intégrés_d&apos;actions,_suivre_les_règles,_enchaîner_l&apos;un_après_l&apos;autre_et_coordonner_des_mouvements,_coordonner_ses_propres_mouvements_avec_ceux_d&apos;autres_personnes,_comme_apprendre_à_jouer_au_football_ou_à_utiliser_un_outil.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_un_savoir-faire_complexe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371293</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1558 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1558">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_d&apos;autres_savoir-faire_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371294</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_des_savoir-faire_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371295</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d130-d159"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_apprentissages_précisés_et_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371296</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fixer_son_attention_intentionnellement_sur_des_stimulus_spécifiques,_par_exemple_ne_pas_se_laisser_distraire_par_le_bruit.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fixer_son_attention</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0589098</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">appliquer_des_connaissances_(d160-d179)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371297</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d163 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d163">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Formuler_et_manipuler_des_idées,_des_notions_et_des_images_sur_différents_sujets,_en_poursuivant_un_but_défini_ou_non,_seul_ou_en_compagnie_d&apos;autres,_comme_inventer_des_histoires,_démontrer_un_théorème,_manipuler_des_idées,_réfléchir,_méditer,_penser,_sp</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">penser</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039869</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d166 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d166">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d140"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_activités_nécessaires_pour_comprendre_et_interpréter_des_textes_écrits_(par_ex._des_livres,_un_mode_d&apos;emploi_ou_des_journaux,_sous_forme_de_texte_ou_en_braille),_dans_l&apos;intention_d&apos;acquérir_des_connaissances_générales_ou_d&apos;obtenir_des_infor</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0034754</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d170 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d170">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d145"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_ou_composer_des_symboles_pour_transmettre_des_informations,_comme_relater_des_événements_ou_écrire_une_lettre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">écrire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584304</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d172 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d172">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d150"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_des_calculs_selon_les_règles_des_mathématiques_pour_résoudre_l&apos;énoncé_d&apos;un_problème_formulé_par_des_mots_et_produire_ou_donner_des_résultats,_comme_additionner_trois_nombres,_ou_diviser_un_nombre_par_un_autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">calculer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1441506</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__résoudre_des_problèmes_simples,_résoudre_des_problèmes_complexes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résoudre_des_problèmes</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">trouver_la_réponse_à_des_questions_ou_la_solution_à_des_situations_en_cernant_et_en_analysant_les_questions_qui_se_posent,_en_mettant_au_point_des_options_ou_des_solutions,_et_en_évaluant_les_effets_potentiels_de_ces_solutions,_par_ex._en_résolvant_une_d</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0033211</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1750 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1750">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Trouver_la_réponse_à_une_question_simple_ne_comprenant_qu&apos;un_seul_élément_en_cernant_et_en_analysant_l&apos;élément_concerné,_en_mettant_au_point_des_solutions,_en_évaluant_les_effets_potentiels_des_solutions_et_en_mettant_en_ouvre_la_solution_choisie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résoudre_des_problèmes_simples</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371298</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1751 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1751">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Trouver_la_réponse_à_une_question,_ou_plusieurs_questions_liées,_comprenant_des_éléments_multiples_et_liés_entre_eux,_en_cernant_et_en_analysant_les_questions_qui_se_posent,_en_mettant_au_point_des_solutions,_en_évaluant_les_effets_potentiels_des_solutio</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résoudre_des_problèmes_complexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371299</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1758 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1758">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résoudre_d&apos;autres_problèmes_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371300</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1759 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1759">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">résoudre_des_problèmes_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371301</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Faire_un_choix_entre_diverses_options,_mettre_en_ouvre_l&apos;option_choisie_et_évaluer_les_conséquences_de_ce_choix,_comme_choisir_et_acheter_un_article_particulier,_décider_d&apos;entreprendre_une_tâche_parmi_toutes_celles_qu&apos;il_était_possible_d&apos;entreprendre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_des_décisions</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0011109</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d179 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d179">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d160-d179"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">appliquer_des_connaissances,_autres_formes_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371302</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d198 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d198">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_et_appliquer_des_connaissances,_autres_formes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371303</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d199 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d199">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprendre_et_appliquer_des_connaissances,_formes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371304</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_les_aspects_généraux_relatifs_à_la_réalisation_de_tâches_uniques_ou_multiples,_l&apos;organisation_de_routines_quotidiennes_et_la_gestion_du_stress._Ces_catégories_peuvent_être_utilisées_en_conjonction_avec_des_tâches_ou_des_actions_plus</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_2_taches_et_exigences_générales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371305</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mener_à_bien_les_actions_simples,_complexes_ou_coordonnées_relatives_aux_composantes_mentales_et_physiques_qui_concernent_le_fait_de_mener_à_bien_une_tâche,_comme_entamer_une_tâche,_organiser_le_temps,_l&apos;espace_et_les_matériels_nécessaires,_définir_le_ry</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_tâche_unique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__entreprendre_une_tâche_de_simple_ou_complexe,_entreprendre_une_tâche_unique_de_manière_indépendante_ou_en_groupe</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371306</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer_une_tâche_simple,_prendre_les_dispositions_utiles_requises_en_matière_de_temps_et_d&apos;espace;_exécuter_une_tâche_simple_ne_comprenant_qu&apos;une_seule_composante_majeure,_comme_lire_un_livre,_écrire_une_lettre,_ou_faire_son_lit.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_tâche_simple</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371307</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer_une_tâche_complexe,_prendre_les_dispositions_utiles_requises_en_matière_de_temps_et_d&apos;espace;_exécuter_une_tâche_complexe_comprenant_plus_d&apos;une_composante,_qu&apos;il_faut_réaliser_l&apos;une_après_l&apos;autre_ou_simultanément,_comme_arranger_le_mobi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_tâche_complexe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371308</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer_et_prendre_les_dispositions_utiles_requises_en_matière_de_temps_et_d&apos;espace;_exécuter_une_tâche_simple_ou_complexe,_et_gérer_et_exécuter_cette_tâche_de_manière_autonome,_sans_l&apos;assistance_d&apos;une_autre_personne.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_tâche_unique_de_manière_indépendante</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371309</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer_et_prendre_les_dispositions_utiles_requises_en_matière_de_temps_et_d&apos;espace;_exécuter_une_tâche_simple_ou_complexe,_et_gérer_et_exécuter_cette_tâche_avec_d&apos;autres_personnes_impliquées_dans_une_ou_plusieurs_étapes_de_ce_travail.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_tâche_unique_en_groupe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371310</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_autre_tâche_unique_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371311</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d210"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_une_tâche_unique_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371312</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d155"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d175"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d177"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entreprendre_des_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées,_qui_sont_les_composantes_de_tâches_multiples,_intégrées_ou_complexes,_réalisées_l&apos;une_après_l&apos;autre_ou_simultanément.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_des_tâches_multiples</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__entreprendre_des_tâches_multiples;_mener_à_terme_des_tâches_multiples;_entreprendre_des_tâches_multiples_de_manière_indépendante_ou_en_groupe</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371313</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer,_prendre_les_dispositions_nécessaires_en_matière_de_temps_et_d&apos;espace,_gérer_et_exécuter_plusieurs_tâches_ensemble_ou_l&apos;une_après_l&apos;autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">effectuer_des_tâches_multiples</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371314</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mener_à_terme_plusieurs_tâches,_ensemble_ou_l&apos;une_après_l&apos;autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mener_à_terme_des_tâches_multiples</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371315</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer_et_prendre_les_dispositions_nécessaires_en_matière_de_temps_et_de_lieu_pour_exécuter_des_tâches_multiples,_gérer_et_exécuter_plusieurs_tâches,_ensemble_ou_l&apos;une_après_l&apos;autre,_sans_l&apos;aide_d&apos;autres_personnes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_des_tâches_multiples_de_manière_indépendante</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371316</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Préparer,_entamer_et_prendre_les_dispositions_nécessaires_en_matière_de_temps_et_de_lieu_pour_exécuter_des_tâches_multiples,_gérer_et_exécuter_plusieurs_tâches,_ensemble_ou_l&apos;une_après_l&apos;autre,_avec_d&apos;autres_personnes_impliquées_à_un_ou_plusieurs_stades</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_des_tâches_multiples_en_groupe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371317</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_d&apos;autres_tâches_multiples_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371318</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreprendre_des_tâches_multiples_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371319</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d220"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_nécessaires_pour_planifier,_gérer_et_s&apos;acquitter_des_tâches_et_des_obligations_quotidiennes,_comme_gérer_son_temps_et_planifier_chaque_activité_tout_au_long_de_la_journée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">effectuer_la_routine_quotidienne</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__gérer_et_mener_à_bien_la_routine_quotidienne;_gérer_son_propre_niveau_d&apos;activité</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371320</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_susceptibles_de_répondre_aux_exigences_des_tâches_et_obligations_quotidiennes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gérer_la_routine_quotidienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371321</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_qui_répondent_aux_exigences_des_tâches_et_obligations_quotidiennes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mener_à_bien_les_routines_quotidiennes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371322</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_et_adopter_les_comportements_nécessaires_pour_gérer_les_exigences_quotidiennes_en_énergie_et_en_temps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gérer_son_propre_niveau_d&apos;activité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371323</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">effectuer_d&apos;autres_routines_quotidiennes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371324</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">effectuer_des_routines_quotidiennes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371325</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_qu&apos;une_personne_doit_accomplir_pour_gérer_et_maîtriser_les_exigences_psychologiques_nécessaires_à_la_réalisation_de_tâches_impliquant_un_niveau_important_de_responsabilité_et_entraînant_stress,_di</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gérer_le_stress_et_autres_exigences_psychologiques</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__assumer_ses_responsabilités;_faire_face_au_stress_et_aux_crises</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371326</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_qu&apos;une_personne_doit_accomplir_pour_assumer_les_responsabilités_de_la_réalisation_de_certaines_tâches_et_évaluer_les_implications_de_ces_responsabilités.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">assumer_ses_responsabilités</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371327</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_nécessaires_pour_répondre_à_la_pression,_à_l&apos;urgence_et_au_stress_associés_à_l&apos;accomplissement_d&apos;une_tâche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_face_au_stress</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371328</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_simples_ou_complexes_et_coordonnées_qu&apos;une_personne_doit_accomplir_pour_réagir_comme_il_le_faut_dans_des_situations_décisives_ou_en_présence_d&apos;un_danger_imminent_ou_de_difficultés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_face_à_une_crise</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371329</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_pour_faire_face_au_stress_et_aux_autres_demandes_psychologiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371330</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d240"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_pour_faire_face_au_stress_et_aux_autres_demandes_psychologiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371331</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d298 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d298">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_tâches_et_exigences_générales_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371332</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d299 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d299">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tâches_et_exigences_générales_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371333</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_les_aspects_généraux_et_particuliers_de_la_communication_par_le_langage,_les_signes_et_les_symboles,_et_notamment_la_production_et_la_réception_de_messages,_la_conduite_d&apos;une_conversation,_et_l&apos;utilisation_d&apos;appareils_et_de_techniqu</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_3_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371334</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Comprendre_la_signification_littérale_et_figurée_de_messages_en_langage_parlé,_comme_comprendre_qu&apos;une_phrase_énonce_un_fait_ou_est_une_expression_idiomatique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_parlés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371336</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_des_messages_(d310-d329)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371335</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Comprendre_la_signification_littérale_et_figurée_de_messages_manifestés_par_des_gestes,_des_symboles_et_des_dessins,_comme_le_fait_de_réaliser_qu&apos;un_enfant_est_fatigué_quand_il_se_frotte_les_yeux_ou_qu&apos;une_sirène_d&apos;alarme_signifie_qu&apos;il_y_a_un_incendie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_non_verbaux</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__communiquer_--_recevoir_des_messages_gestuels,_des_signes_et_des_symboles_généraux,_des_dessins_et_des_photographies</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371337</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Comprendre_la_signification_des_expressions_du_visage,_des_mouvements_et_signes_des_mains,_des_postures_du_corps_et_autres_formes_du_langage_corporel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_gestuels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371338</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Comprendre_la_signification_des_signes_et_symboles_publics,_comme_les_panneaux_routiers,_les_symboles_de_mise_en_garde,_les_notations_(par_exemple_musicale_ou_scientifique)_et_les_signalisations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_signes_et_des_symboles_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371339</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Comprendre_la_signification_représentée_par_des_dessins_(par_exemple_les_dessins_au_trait,_les_graphismes,_les_peintures,_les_représentations_à_trois_dimensions),_des_graphiques,_des_diagrammes_et_des_photographies,_comme_le_fait_de_comprendre_qu&apos;un_trai</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_dessins_et_des_photographies</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371340</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_non_verbaux,_autres_formes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371341</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d315"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_non_verbaux,_autres_formes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371342</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d320 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d320">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Recevoir_et_comprendre_des_messages_en_langage_des_signes_porteurs_d&apos;une_signification_littérale_ou_figurée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_en_langage_des_signes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371343</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d325 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d325">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Comprendre_la_signification_littérale_et_figurée_de_messages_qui_sont_transmis_par_écrit_(y_compris_en_braille),_comme_suivre_les_événements_politiques_dans_un_journal,_comprendre_un_texte_religieux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages_écrits</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371344</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d329 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d329">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d310-d329"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_recevoir_--_des_messages,_autres_formes_précisées_ou_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371345</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produire_des_messages_faits_de_mots,_de_phrases_et_de_passages_plus_longs,_porteurs_d&apos;une_signification_littérale_ou_figurée,_comme_exprimer_un_fait_ou_raconter_une_histoire_oralement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">parler</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0234856</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_--_produire_des_messages_(d330-d349)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371346</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_des_gestes,_des_symboles_ou_des_dessins_pour_transmettre_des_messages,_comme_hocher_de_la_tête_pour_indiquer_un_désaccord_ou_dessiner_un_schéma_pour_expliquer_un_fait_ou_une_idée_complexe.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__produire_des_messages_gestuels,_des_signes_et_des_symboles,_des_dessins_et_des_photographies</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_des_messages_non_verbaux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371347</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Transmettre_un_messages_au_moyen_des_mouvements_du_corps,_tels_que_les_mimiques_(par_exemple_sourire,_froncer_les_sourcils,_gémir),_des_mouvements_des_bras_et_des_mains,_et_des_attitudes_comme_prendre_dans_ses_bras_pour_indiquer_l&apos;affection.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_des_messages_gestuels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371348</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Transmettre_un_signifié_en_utilisant_des_signes_et_des_symboles_(par_exemple_des_icônes_et_des_symboles_scientifiques)_ainsi_que_des_systèmes_de_notation_symbolique,_comme_utiliser_les_notes_de_musique_pour_transcrire_une_mélodie.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_des_signes_et_des_symboles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371349</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3352 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3352">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Communiquer_un_signifié_en_dessinant,_en_peignant,_en_faisant_des_croquis,_les_diagrammes,_ou_des_images_ou_des_photographies,_comme_dessiner_une_carte_pour_indiquer_le_chemin.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_de_dessins_et_des_photographies</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371350</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_d&apos;autres_messages_non_verbaux_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371351</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d335"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_des_messages_non_verbaux_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371352</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d340 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d340">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produire_des_messages_en_langage_des_signes_comportant_une_signification_littérale_et_implicite.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produire_des_messages_en_langage_des_signes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371353</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d345 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d345">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produire_des_messages_comportant_une_signification_littérale_et_implicite_susceptibles_d&apos;être_transmis_par_écrit,_comme_écrire_une_lettre_à_un_ami.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">écrire_des_messages</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371354</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d349 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d349">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d330-d349"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communiquer_-_produire_d&apos;autres_messages,_précisés_ou_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371355</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350-d369"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager,_soutenir_et_mettre_fin_à_un_échange_de_réflexions_et_d&apos;idées,_mené_au_moyen_du_langage_parlé,_écrit,_du_langage_des_signes_ou_de_tout_autre_langage,_avec_une_ou_plusieurs_personnes_que_l&apos;on_connaît_ou_qui_sont_étrangères,_dans_un_cadre_formel_ou</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conversation</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__engager,_soutenir,_mettre_fin_à_une_conversation;_faire_la_conversation_avec_une_ou_plusieurs_personnes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0871703</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350-d369 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350-d369">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conversation_et_utilisation_des_appareils_et_des_techniques_de_communication_(d350-d369)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371356</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager_un_dialogue_ou_un_échange,_par_exemple_en_se_présentant,_en_formulant_les_politesses_d&apos;usage,_et_en_abordant_un_sujet_ou_en_posant_des_questions.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">engager_une_conversation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371357</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Poursuivre_et_construire_un_dialogue_ou_un_échange_en_apportant_des_idées,_en_proposant_de_nouveaux_sujets_ou_en_rappelant_un_sujet_évoqué_précédemment,_et_en_attendant_son_tour_pour_prendre_la_parole_ou_s&apos;exprimer.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">soutenir_une_conversation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371358</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mettre_fin_à_un_dialogue_ou_un_échange_en_ayant_recours_aux_formules_usuelles_et_en_mettant_un_point_final_aux_discussions_sur_le_sujet_abordé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mettre_fin_à_une_conversation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371359</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3503 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3503">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entamer,_poursuivre,_conduire_et_mener_à_terme_un_dialogue_ou_un_échange_avec_une_seule_personne,_comme_parler_du_temps_avec_un_ami.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_la_conversation_avec_une_personne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371360</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3504 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3504">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entamer,_de_poursuivre,_conduire_et_mener_à_terme_un_dialogue_ou_un_échange_avec_plus_d&apos;une_personne,_comme_lancer_un_échange_de_vues_au_sein_d&apos;un__groupe_et_y_participer.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_la_conversation_avec_plusieurs_personnes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371361</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_la_conversation,_autre_forme_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371362</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_la_conversation,_forme_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371363</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d355 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d355">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350-d369"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager,_poursuivre_et_mettre_fin_à_l&apos;examen_d&apos;une_question_donnée,_en_argumentant_pour_ou_contre,_ou_s&apos;engager_dans_un_débat_mené_au_moyen_d&apos;un_langage_écrit_ou_parlé,_d&apos;un_langage_de_signes_ou_toute_autre_forme_de_langage,_en_présence_d&apos;une_ou_de_plusi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">discussion</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__discussion_avec_une_ou_plusieurs_personnes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584313</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d355"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager,_poursuivre_et_mettre_fin_à_l&apos;examen_d&apos;une_question_donnée_ou_s&apos;engager_dans_un_débat_avec_une_seule_personne.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">discussion_avec_un_seule_personne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371364</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3551 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3551">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d355"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager,_poursuivre_et_mettre_fin_à_l&apos;examen_d&apos;une_question_donnée_ou_s&apos;engager_dans_un_débat_avec_plus_d&apos;une_personne.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">discussion_avec_plusieurs_personnes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371365</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3558 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3558">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d355"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_discussion_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371366</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d355"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">discussion_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371367</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350-d369"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_des_appareils,_des_techniques_et_aux_autres_moyens_à_des_fins_de_communication,_comme_appeler_un_ami_au_téléphone.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__utiliser_les_appareils_de_télécommunication,_utiliser_des_machines_à_écrire_et_autres_techniques_de_communication</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_des_appareils_et_des_techniques_de_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371368</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_téléphones_et_autres_machines,_comme_les_télécopieurs_et_télex,_en_tant_que_moyens_de_communication.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_des_appareils_de_télécommunication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371369</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_diverses_machines_comme_des_machines_à_écrire,_des_ordinateurs_ou_des_machines_à_écrire_en_braille_en_tant_que_moyens_de_communication.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_des_machines_à_écrire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371370</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_actions_et_les_tâches_requises_dans_diverses_techniques_de_communication,_comme_la_lecture_sur_les_lèvres.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_les_techniques_de_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371371</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_d&apos;autres_appareils_et_techniques_de_communication_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371372</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d360"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_d&apos;autres_appareils_et_techniques_de_communication_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371373</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d369 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d369">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d350-d369"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_conversation_et_utilisation_d&apos;appareils_et_de_techniques_de_communication,_précisée_et_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371374</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d398 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d398">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_communication_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371375</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d399 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d399">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">communication_non_précisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371376</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_le_mouvement_en_changeant_la_position_du_corps_ou_en_allant_d&apos;un_endroit_à_l&apos;autre,_en_portant,_en_transportant_ou_en_manipulant_des_objets,_en_marchant,_courant_ou_grimpant,_et_en_utilisant_divers_moyens_de_transport.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_4_mobilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371377</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410-d429"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_et_quitter_une_position_et_passer_d&apos;un_endroit_à_un_autre,_comme_se_lever_d&apos;un_fauteuil_et_se_coucher_dans_un_lit,_et_prendre_et_quitter_les_positions_à_genoux_ou_accroupi.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changer_la_position_corporelle_de_base</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__passer_d&apos;une_position_à_une_autre_(_allongé,_debout,_accroupi,_à_genoux),_se_pencher,_déplacer_le_centre_de_gravité_du_corps</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371379</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410-d429 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410-d429">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changer_et_maintenir_la_position_du_corps_(d410-d429)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371378</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Passer_de_n&apos;importe_quelle_position_à_la_position_allongée,_et_inversement,_comme_se_mettre_debout_ou_s&apos;asseoir.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__se_coucher_à_plat_ventre</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_coucher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584317</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_et_quitter_la_position_accroupie_avec_les_genoux_relevés,_ou_s&apos;asseoir_sur_les_talons_comme_pour_utiliser_des_toilettes_situées_au_niveau_du_sol,_ou_passer_de_la_position_accroupie_à_une_autre_position,_comme_la_station_debout.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;accroupir</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584306</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_et_quitter_la_position_où_le_corps_est_porté_sur_les_genoux,_le_jambes_pliées_comme_pendant_les_prières,_ou_passer_de_la_position_à_genoux_à_une_autre_position,_comme_la_station_debout.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;agenouiller</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584307</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_ou_quitter_la_position_assise,_ou_passer_de_la_position_assise_à_une_autre_position,_comme_la_station_debout_ou_la_position_couchée.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__s&apos;asseoir_les_jambes_pliées_ou_croisées;_s&apos;asseoir_avec_les_pieds_en_appui_ou_non</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;asseoir</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584297</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4104 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4104">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_ou_quitter_la_position_debout_et_prendre_n&apos;importe_quelle_position_à_partir_de_la_position_debout,_p._ex.,_s&apos;allonger_ou_s&apos;asseoir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_mettre_debout</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0231472</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4105 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4105">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Courber_le_dos_vers_l&apos;avant_ou_sur_le_côté,_à_hauteur_du_tronc,_comme_pour_faire_une_révérence_ou_pour_attraper_un_objet.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_pencher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584296</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4106 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4106">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ajuster_ou_déplacer_le_poids_du_corps_d&apos;un_endroit_à_l&apos;autre,_que_l&apos;on_soit_assis,_debout_ou_couché,_comme_se_balancer_d&apos;un_pied_sur_l&apos;autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déplacer_le_centre_de_gravité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371380</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_changement_précisé_de_la_position_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371381</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changement_non_précisé_de_la_position_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371382</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410-d429"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Garder_la_même_position_si_nécessaire,_comme_rester_assis_ou_debout_au_travail_ou_à_l&apos;école.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">garder_la_position_du_corps</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__rester_couché,_accroupi,_à_genoux,_assis_ou_debout</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371383</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rester_allongé_pendant_un_certain_temps_si_nécessaire,_comme_rester_couché_sur_le_ventre_dans_le_lit.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__rester_allongé_à_plat_ventre,_sur_le_dos_ou_sur_le_côté</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rester_couché</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371384</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rester_accroupi_pendant_un_certain_temps_si_nécessaire,_comme_s&apos;asseoir_par_terre_sans_siège.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rester_accroupi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371385</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rester_à_genoux,_c&apos;est-à-dire_le_corps_posé_sur_les_genoux_en_ayant_les_jambes_pliées,_pendant_un_certain_temps_si_nécessaire,_comme_pendant_les_prières_à_l&apos;église.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rester_à_genoux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371386</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4153 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4153">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rester_assis_sur_un_siège_ou_sur_le_sol_pendant_un_certain_temps_si_nécessaire,_comme_rester_assis_à_un_bureau_ou_à_table.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__rester_assis_les_jambes_allongées_ou_croisées,_et_les_pieds_appuyés_ou_non_appuyés</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rester_assis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584316</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4154 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4154">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rester_debout_pendant_un_certain_temps_si_nécessaire,_comme_faire_la_queue.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__rester_debout_sur_une_surface_inclinée,_glissante_ou_dure</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rester_debout</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584315</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_maintien_précisé_de_la_position_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371387</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d415"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maintien_non_précisé_la_position_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371388</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410-d429"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Se_transférer_d&apos;une_surface_à_une_autre,_comme_se_glisser_sur_un_banc_ou_passer_du_lit_à_une_chaise_sans_changer_de_position.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_transférer_en_restant_assis_ou_couché</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_transférer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371389</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Passer_en_position_assise_d&apos;un_siège_à_un_autre,_au_même_niveau_ou_à_un_niveau_différent,_comme_passer_de_la_chaise_au_lit.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__passer_d&apos;une_chaise_à_un_autre_siège,_comme_un_siège_de_toilette;_passer_d&apos;un_fauteuil_roulant_à_un_siège_d&apos;auto</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_transférer_en_position_assise</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371390</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Passer_d&apos;une_position_allongée_à_l&apos;autre,_au_même_niveau_ou_à_un_niveau_différent,_comme_passer_d&apos;un_lit_à_l&apos;autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_transférer_en_étant_couché</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371391</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_transfert_précisé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371392</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">transfert_non_précisé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371393</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d429 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d429">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d410-d429"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_maintien_ou_changement,_précisé_et_non_précisé,_de_la_position_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371394</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Lever_un_objet_ou_de_déplacer_un_objet_d&apos;un_endroit_à_un_autre,_comme_pour_lever_une_tasse_ou_porter_un_enfant_d&apos;une_pièce_à_l&apos;autre.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__soulever_des_objets,_les_déposer,_porter_dans_les_mains,_sur_les_bras,_sur_les_épaules,_sur_la_hanche,_sur_le_dos_ou_sur_la_tête</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">soulever_et_porter_des_objets</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371396</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">porter,_déplacer_et_manipuler_des_objets_(d430-d449)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371395</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Lever_un_ou_plusieurs_objets_afin_de_les_faire_passer_d&apos;un_niveau_moins_élevé_à_un_niveau_plus_élevé,_comme_pour_soulever_un_verre_de_la_table.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">soulever</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0206244</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_ou_transporter_un_ou_plusieurs_objets_d&apos;un_endroit_à_un_autre_avec_les_mains,_comme_pour_porter_une_valise_ou_un_verre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">porter_en_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371397</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_ou_transporter_un_ou_plusieurs_objets_d&apos;un_endroit_à_un_autre_avec_les_bras_et_les_mains,_comme_pour_porter_un_enfant.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">porter_dans_les_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371398</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_ou_transporter_un_ou_plusieurs_objets_d&apos;un_endroit_à_un_autre_avec_les_épaules,_la_hanche_ou_le_dos,_ou_une_combinaison_de_ces_parties_du_corps,_comme_pour_porter_un_gros_colis.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">porter_sur_les_épaules,_la_hanche_et_le_dos</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371399</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4304 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4304">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_ou_transporter_un_ou_plusieurs_objets_d&apos;un_endroit_à_un_autre_sur_la_tête,_comme_pour_porter_un_récipient_d&apos;eau_sur_la_tête.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">porter_sur_la_tête</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371400</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4305 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4305">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_mains,_les_bras_ou_d&apos;autres_parties_du_corps_pour_poser_un_ou_plusieurs_objets_sur_une_surface_ou_à_un_endroit,_comme_pour_déposer_un_récipient_d&apos;eau_par_terre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déposer_des_objets</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371401</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_soulever_et_porter</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371402</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_soulever_et_porter</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371403</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d435 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d435">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Exécuter_les_actions_coordonnées_le_visant_à_déplacer_des_objets_en_utilisant_les_jambes_et_les_pieds,_comme_un_donner_des_coups_de_pied_dans_un_ballon_ou_appuyer_sur_les_pédales_d&apos;une_bicyclette.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">déplacer_des_objets_avec_les_membres_inférieurs</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__pousser_avec_les_membres_inférieurs;_donner_des_coups_de_pied</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371404</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d435"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_jambes_et_les_pieds_pour_exercer_un_effort_sur_un_objets_pour_l&apos;éloigner_de_soi,_comme_repousser_une_chaise_à_l&apos;aide_du_pied.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pousser_avec_les_membres_inférieurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371405</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d435"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_jambes_et_les_pieds_pour_lancer_un_objets_loin_de_soi,_comme_un_donner_des_coups_de_pied_dans_un_ballon.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">donner_des_coups_de_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371406</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d435"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_de_déplacement_d&apos;objets_avec_les_membres_inférieurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371407</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d435"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_de_déplacement_d&apos;objets_avec_les_membres_inférieurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371408</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Manier_des_objets,_les_ramasser,_les_manipuler_et_les_lâcher_en_utilisant_la_main,_les_doigts_et_le_pouce,_comme_ramasser_des_pièces_de_monnaie_sur_une_table,_tourner_un_cadran_de_téléphone_ou_un_bouton.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_de_motricité_fine</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__ramasser,_saisir,_manipuler_et_lâcher</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371409</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Soulever_ou_prendre_un_ou_plusieurs_objets_avec_les_mains_et_les_doigts,_comme_pour_prendre_un_crayon.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ramasser</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371410</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_une_ou_les_deux_mains_pour_saisir_et_tenir_fermement_quelque_chose,_comme_un_outil_ou_une_poignée_de_porte.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">saisir</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0220843</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts_et_les_mains_pour_contrôler,_diriger_ou_guider_quelque_chose,_comme_pour_manipuler_des_pièces_de_monnaie_ou_d&apos;autres_petits_objets.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">manipuler</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584326</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts_et_les_mains_pour_lâcher_quelque_chose,_le_laisser_tomber_ou_le_changer_de_position,_comme_pour_lâcher_un_vêtement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lâcher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1283071</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_de_motricité_fine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371411</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_de_motricité_fine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371412</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d440"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_gestes_coordonnés_nécessaires_pour_déplacer_les_objets_ou_de_les_manipuler_en_utilisant_les_mains_et_les_bras,_comme_pour_tourner_une_poignée_de_porte,_ou_lancer_ou_attraper_un_objet.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__tirer_ou_pousser_des_objets;_chercher_à_prendre;_tourner_ou_tordre_les_mains_et_les_bras;_lancer;_attraper</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utilisation_des_mains_et_des_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371413</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts,_les_mains_et_les_bras_pour_attirer_quelque_chose_à_soi,_déplacer_d&apos;un_endroit_à_l&apos;autre,_comme_pour_fermer_une_porte.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tirer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584320</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts,_les_mains_et_les_bras_pour_éloigner_quelque_chose_de_soi_ou_déplacer_d&apos;un_endroit_à_un_autre,_comme_pour_repousser_un_animal.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pousser</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584302</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4452 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4452">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Tendre_les_mains_et_les_bras_pour_saisir_quelque_chose,_comme_pour_étendre_la_main_au_dessus_d&apos;une_table_pour_prendre_un_livre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chercher_à_prendre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584321</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4453 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4453">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts,_les_mains_et_les_bras_pour_tourner,_retourner_ou_plier_quelque_chose,_comme_pour_utiliser_un_outil_ou_un_ustensile.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tourner_ou_tordre_les_mains_ou_les_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371414</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4454 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4454">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts,_les_mains_et_les_bras_pour_saisir_quelque_chose_et_l&apos;envoyer_en_l&apos;air_avec_une_certaine_force,_comme_pour_lancer_une_balle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lancer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584314</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4455 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4455">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_les_doigts,_les_mains_et_les_bras_pour_saisir_un_objet_en_mouvement_en_vue_de_l&apos;arrêter_ou_le_retenir,_comme_pour_attraper_une_balle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attraper</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584298</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_d&apos;utilisation_des_mains_et_des_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371415</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d445"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_d&apos;utilisation_des_mains_et_des_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371416</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d449 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d449">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d430-d449"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_et_non_précisées_relatives_au_fait_de_porter,_de_déplacer_et_de_manipuler_des_objets</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371417</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avancer_à_pied,_pas_à_pas,_de_manière_qu&apos;au_moins_un_des_pieds_soit_toujours_au_sol,_comme_se_promener,_déambuler,_marcher_en_avant,_marcher_en_arrière_ou_sur_le_côté.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__marcher_sur_des_distances_courtes_ou_longues;_marcher_sur_différentes_surfaces;_contourner_des_obstacles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">marcher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0080331</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">marcher_et_se_déplacer_(d450-d469)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371418</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avancer_à_pied,_sur_une_distance_de_moins_d&apos;un_kilomètre,_comme_marcher_dans_sa_chambre_ou_dans_le_couloir,_dans_un_bâtiment_ou_sur_de_courtes_distances_à_l&apos;extérieur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">marcher_sur_de_courtes_distances</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371419</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avancer_à_pied,_sur_une_distance_de_plus_d&apos;un_kilomètre,_comme_marcher_d&apos;un_bout_à_l&apos;autre_du_village_ou_de_la_ville,_d&apos;un_village_à_l&apos;autre_ou_dans_la_campagne.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">marcher_sur_de_longues_distances</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371420</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Marcher_sur_des_surfaces_en_pente,_inégales_ou_en_mouvement,_comme_marcher_sur_l&apos;herbe,_le_gravier_ou_la_glace_et_la_neige,_ou_marcher_dans_un_train,_sur_un_bateau_en_marche_ou_sur_un_autre_moyen_de_transport.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">marcher_sur_différentes_surfaces</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371421</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4503 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4503">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Marcher_de_la_façon_nécessaire_pour_contourner_les_objets,_les_personnes,_les_animaux_et_les_véhicules_en_mouvement_ou_immobiles,_comme_marcher_sur_la_place_du_marché_ou_dans_un_magasin,_se_déplacer_dans_le_trafic_ou_d&apos;autres_lieux_encombrés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contourner_des_obstacles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371422</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_marcher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371423</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_marcher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371424</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Déplacer_tout_le_corps_d&apos;un_endroit_à_l&apos;autre,_par_d&apos;autres_moyens_que_la_marche,_comme_grimper_sur_un_rocher,_descendre_la_rue_en_courant,_sautiller,_gambader,_sauter_ou_courir_autour_des_obstacles.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__ramper,_grimper,_courir,_jogger,_sauter,_nager</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371425</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Déplacer_tout_le_corps_face_contre_terre_d&apos;un_endroit_à_un_autre_sur_les_mains,_ou_les_mains_et_les_bras,_et_les_genoux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ramper</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1635178</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4551 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4551">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Déplacer_tout_le_corps_vers_le_haut_ou_vers_le_bas,_par-dessus_des_surfaces_ou_des_objets,_comme_gravir_des_marches,_des_rochers,_des_échelles,_des_bordures,_des_margelles_ou_d&apos;autres_objets.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">grimper</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584300</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4552 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4552">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Se_mouvoir_d&apos;un_pas_rapide,_de_telle_manière_que_les_deux_pieds_peuvent_être_en_l&apos;air_en_même_temps.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">courir</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0035953</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4553 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4553">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Quitter_le_sol_en_pliant_puis_en_étendant_les_jambes,_comme_sauter_sur_un_pied,_sauter_à_cloche-pied,_sautiller_et_sauter_ou_plonger_dans_l&apos;eau.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sauter</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0221189</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4554 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4554">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Faire_avancer_le_corps_dans_l&apos;eau_au_moyen_de_mouvements_des_membres,_sans_prendre_appui_sur_le_sol.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">nager</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039003</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4558 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4558">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_se_déplacer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371426</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_se_déplacer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371427</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Marcher_et_se_déplacer_entre_divers_lieux_et_dans_diverses_situations,_comme_aller_d&apos;une_pièce_à_l&apos;autre_dans_la_maison,_dans_un_immeuble,_ou_dans_la_rue.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_déplacer_dans_la_maison,_ramper_ou_grimper_dans_la_maison;_marcher_ou_se_déplacer_dans_un_immeuble_autre_que_la_maison,_se_déplacer_hors_de_la_maison_et_d&apos;autres_bâtiments</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer_dans_différents_lieux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371428</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Marcher_et_se_déplacer_dans_la_maison,_dans_une_pièce,_d&apos;une_pièce_à_l&apos;autre,_et_dans_l&apos;ensemble_du_lieu_de_résidence_ou_de_vie.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_déplacer_d&apos;un_étage_à_l&apos;autre,_sur_le_balcon,_dans_la_cour,_le_porche_ou_le_jardin</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer_dans_la_maison</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371429</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Marcher_ou_se_déplacer_dans_des_bâtiments_autres_que_la_maison,_comme_se_déplacer_dans_la_maison_d&apos;autres_personnes,_dans_des_bâtiments_privés,_dans_les_bâtiments_communautaires_et_dans_des_bâtiments_privés_et_publics,_ou_autres_enceintes.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_déplacer_dans_toutes_les_parties_accessibles_de_bâtiments_et_d&apos;enceintes_fermées,_d&apos;un_étage_à_l&apos;autre,_à_l&apos;intérieur,_l&apos;extérieur_ou_autour_des_bâtiments,_qu&apos;ils_soient_publics_ou_privés.</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer_dans_des_bâtiments_autres_que_la_maison</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371430</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Marcher_et_se_déplacer_aux_abords_et_à_une_certaine_distance_de_la_maison_et_d&apos;autres_bâtiments,_sans_utiliser_de_moyens_de_transport_public_ou_privés,_comme_marcher_sur_une_bonne_distance_dans_le_village_ou_en_ville.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_déplacer_dans_les_rues_du_voisinage,_de_la_ville_ou_du_village;_se_déplacer_sur_de_plus_grandes_distances,_sans_utiliser_de_moyens_de_transport</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer_en_dehors_de_la_maison_et_d&apos;autres_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371431</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_se_déplacer_en_d&apos;autres_lieux_divers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371432</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d460"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_se_déplacer_en_d&apos;autres_lieux_divers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371433</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d465 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d465">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d420"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d455"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Déplacer_le_corps_d&apos;un_endroit_à_l&apos;autre,_sur_toute_surface_et_dans_toutes_sortes_d&apos;espaces,_en_utilisant_des_appareils_particuliers_conçus_pour_faciliter_le_déplacement_ou_pour_donner_des_moyens_de_déplacement_nouveaux,_comme_les_planches_à_roulettes,_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer_en_utilisant_des_équipements_spéciaux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371434</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d469 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d469">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d450-d469"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_et_non_précisées_relatives_au_fait_de_marcher_et_se_déplacer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371435</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470-d489"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_un_moyen_de_transport_en_tant_que_passager,_être_conduit_en_voiture_ou_en_bus,_en_pousse-pousse,_à_dos_d&apos;animal_ou_en_véhicule_à_traction_animale,_en_taxi_privé_ou_public,_en_bus,_en_train,_en_tram,_en_avion,_en_métro,_en_bateau.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__utiliser_un_moyen_de_transport_à_traction_utiliser_un_moyen_de_transport_motorisé,_privé_ou_public</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_un_moyen_de_transport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371437</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470-d489 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470-d489">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_déplacer_en_utilisant_les_transports_(d470-d489)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371436</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_un_moyen_de_transport_à_énergie_humaine</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ætre_transporté_en_tant_que_passager_par_un_moyen_de_transport_mû_par_une_ou_plusieurs_personnes,_comme_dans_un_pousse-pousse_ou_une_chaloupe_à_rames.</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371438</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_un_moyen_de_transport_motorisé_privé</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ætre_transporté_en_tant_que_passager_d&apos;un_véhicule_motorisé_privé,_sur_terre,_sur_l&apos;eau_ou_dans_les_airs,_comme_en_taxi,_en_avion_ou_en_bateau_privé.</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371439</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_les_transports_en_commun</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ætre_transporté_en_tant_que_passager_dans_un_véhicule_motorisé_conçu_pour_le_transport_en_commun,_sur_terre,_sur_l&apos;eau_ou_dans_les_airs,_comme_être_passager_d&apos;un_bus,_d&apos;un_train,_d&apos;un_métro_ou_d&apos;un_avion.</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371440</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_à_l&apos;utilisation_d&apos;un_moyen_de_transport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371441</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_l&apos;utilisation_d&apos;un_moyen_de_transport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371442</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470-d489"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Conduire_un_moyen_de_transport_de_quelque_type_que_ce_soit,_comme_conduire_une_voiture,_rouler_en_vélo_ou_piloter_un_bateau,_ou_monter_un_animal.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduire_un_véhicule</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__conduire_un_moyen_de_transport_à_énergie_humaine,_un_véhicule_motorisé,_un_véhicule_à_traction_animale</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004379</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4750 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4750">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Conduire_un_véhicule_à_énergie_humaine,_comme_une_bicyclette,_un_tricycle_ou_une_chaloupe_à_rames.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduire_un_moyen_de_transport_à_énergie_humaine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371443</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4751 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4751">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Conduire_un_véhicule_avec_un_moteur,_comme_une_automobile,_une_motocyclette,_une_embarcation_à_moteur_ou_un_avion.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduire_des_véhicules_motorisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371444</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4752 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4752">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Conduire_un_véhicule_à_traction_animale,_comme_une_charrette_ou_une_voiture_tirée_par_des_chevaux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduire_un_moyen_de_transport_à_traction_animale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371445</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4758 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4758">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_activité_précisée_relative_au_fait_de_conduire_un_véhicule</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371446</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4759 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4759">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_conduire_un_véhicule</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371447</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d480 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d480">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470-d489"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d475"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Voyager_sur_le_dos_d&apos;un_animal,_comme_un_cheval,_un_boeuf,_un_chameau_ou_un_éléphant.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">monter_un_animal_comme_moyen_de_transport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371448</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d489 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d489">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d470-d489"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_et_non_précisées_relatives_au_fait_de_se_déplacer_en_utilisant_un_moyen_de_transport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371449</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d498 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d498">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_à_la_mobilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371450</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d499 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d499">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_la_mobilité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371451</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_les_soins_personnels,_le_fait_de_se_laver_et_de_se_sécher,_de_s&apos;occuper_de_son_corps_et_des_parties_de_son_corps,_de_s&apos;habiller,_de_manger_et_boire,_et_de_prendre_soin_de_sa_santé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_5_entretien_personnel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371452</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Laver_et_sécher_son_corps_tout_entier,_ou_des_parties_du_corps,_en_utilisant_de_l&apos;eau_et_les_produits_ou_les_méthodes_appropriées,_comme_prendre_son_bain,_le_prendre_une_douche,_se_laver_les_mains_et_les_pieds,_se_laver_le_visage_et_les_cheveux,_et_se_sé</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__se_laver_des_parties_du_corps;_se_laver_le_corps_tout_entier;_se_sécher</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_laver</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371453</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Appliquer_de_l&apos;eau,_du_savon_et_d&apos;autres_substances_de_nettoyage_sur_des_parties_du_corps,_comme_les_mains,_le_visage,_les_pieds,_les_cheveux_ou_les_ongles,_afin_de_les_nettoyer.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_laver_des_parties_du_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371454</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Appliquer_de_l&apos;eau,_du_savon_et_d&apos;autres_substances_sur_tout_le_corps_afin_de_se_nettoyer,_comme_prendre_un_bain_ou_une_douche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_laver_le_corps_tout_entier</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371455</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_une_serviette_ou_d&apos;autres_moyens_pour_sécher_une_ou_des_parties_du_corps_ou_tout_le_corps_après_s&apos;être_lavé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_sécher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371456</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_se_laver_et_de_se_sécher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371457</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d510"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_se_laver_et_de_se_sécher</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371458</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_parties_de_son_corps,_comme_la_peau,_le_visage,_les_dents,_le_cuir_chevelu,_les_ongles_et_les_parties_génitales,_qui_exigent_plus_qu&apos;un_lavage_et_un_séchage.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__prendre_soin_de_sa_peau,_de_ses_dents,_de_ses_cheveux,_des_ongles_des_mains_et_des_pieds</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_de_parties_de_son_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371459</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_la_texture_et_de_l&apos;hydratation_de_sa_peau,_par_exemple_enlever_les_callosités_ou_les_cors,_utiliser_des_lotions_hydratantes_ou_des_cosmétiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_de_sa_peau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0150773</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_des_mesure_pour_l&apos;hygiène_dentaire,_par_exemple_en_se_brossant_les_dents,_en_utilisant_la_soie_dentaire_et_en_prenant_soin_d&apos;une_prothèse_ou_d&apos;un_appareil_dentaire.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_de_ses_dents</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371460</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_ses_cheveux_ou_de_sa_barbe,_par_exemple_en_les_peignant,_les_brossant,_les_coiffant_ou_les_frisant,_en_se_rasant_ou_en_se_taillant_la_barbe.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_de_ses_cheveux_et_de_sa_barbe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0204713</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nettoyer,_couper_ou_polir_les_ongles_des_mains.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_des_ongles_de_ses_mains</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371461</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5204 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5204">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nettoyer,_couper_ou_polir_les_ongles_des_pieds.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_des_ongles_de_ses_pieds</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0749563</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_prendre_soin_de_parties_de_son_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371462</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d520"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_prendre_soin_de_parties_de_son_corps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371463</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prévoir_et_réaliser_l&apos;élimination_des_déchets_humains_(menstruations,_urine_et_selles)_et_se_nettoyer_par_la_suite.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aller_aux_toilettes</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__assurer_la_régulation_de_la_miction,_de_la_défécation_et_apporter_les_soins_au_moment_des_menstruations</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0150810</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prévoir_et_contrôler_la_miction,_par_ex._en_exprimant_le_besoin_d&apos;uriner,_en_se_mettant_dans_une_position_adéquate,_en_choisissant_et_en_se_rendant_à_un_endroit_approprié_pour_uriner,_en_manipulant_les_vêtements_avant_et_après_la_miction,_et_en_se_nettoy</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">assurer_la_régulation_de_la_miction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371464</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_et_contrôler_la_défécation,_par_ex._en_exprimant_le_besoin_de_déféquer,_en_choisissant_et_en_se_rendant_à_un_endroit_approprié_pour_déféquer,_en_manipulant_les_vêtements_avant_et_après_la_défécation,_et_en_se_nettoyant_après_avoir_déféqué.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">assurer_la_régulation_de_la_défécation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371465</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner,_planifier_et_apporter_les_soins_nécessaires_au_moment_des_menstruations,_par_ex._en_prévoyant_les_menstruations_et_en_utilisant_des_serviettes_hygiéniques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apporter_les_soins_au_moment_des_menstruations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371466</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_d&apos;aller_aux_toilettes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371467</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d530"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_d&apos;aller_aux_toilettes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371468</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_les_gestes_coordonnés_nécessaires_pour_mettre_et_ôter_des_vêtements_et_des_chaussures_dans_l&apos;ordre_et_en_fonction_du_contexte_social_et_du_temps_qu&apos;il_fait,_par_ex._en__mettant,_en_ajustant_et_en_enlevant_une_chemise,_une_jupe,_une_blouse,_un_p</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__mettre_ou_retirer_ses_vêtements_ou_ses_chaussures_et_s&apos;habiller_selon_les_circonstances</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;habiller</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1305428</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_mettre_des_vêtements_sur_diverses_parties_du_corps,_comme_mettre_des_vêtements_sur_la_tête,_les_bras_et_les_épaules,_les_parties_inférieure_et_supérieure_du_corps;_mettre_des_gants_et_des_coiffes.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mettre_des_vêtements</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1998794</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_retirer_des_vêtements_sur_diverses_parties_du_corps,_comme_retirer_des_vêtements_sur_la_tête,_les_bras_et_les_épaules,_les_parties_inférieure_et_supérieure_du_corps;_retirer_des_gants_et_une_coiffe.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éter_des_vêtements</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1998905</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_mettre_des_chaussettes,_des_bas_et_des_chaussures.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mettre_des_chaussures</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584318</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_retirer_des_chaussettes,_des_bas_et_des_chaussures.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éter_des_chaussures</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584319</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5404 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5404">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Se_conformer_à_des_conventions_et_des_codes_vestimentaires,_implicites_ou_explicites,_de_la_société_dans_laquelle_on_vit,_et_s&apos;habiller_en_fonction_du_temps_qu&apos;il_fait.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;habiller_selon_les_circonstances</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371469</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_à_l&apos;habillage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371470</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_l&apos;habillage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371471</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d560"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_préparer_des_aliments_qui_ont_été_servis,_les_porter_à_la_bouche,_les_consommer_de_façon_culturellement_acceptable,_comme_couper_ou_rompre_la_nourriture_en_petits_morceaux,_ouvrir_les_bouteilles_et_les_canettes,_uti</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">manger</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013470</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d560 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d560">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coordonner_les_gestes_nécessaires_pour_prendre_une_boisson,_la_porter_à_la_bouche_et_la_consommer_selon_les_usages,_mélanger,_agiter_et_verser_des_liquides_à_boire,_ouvrir_les_bouteilles_et_les_canettes,_boire_à_la_paille_ou_boire_à_un_robinet_ou_à_une_f</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">boire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0684271</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Assurer_son_confort_physique,_son_bien-être_physique_et_mental,_comme_avoir_un_régime_équilibré,_avoir_un_niveau_d&apos;activité_physique_approprié,_se_tenir_au_chaud_ou_au_frais,_éviter_de_nuire_à_sa_santé,_avoir_des_rapports_sexuels_protégés,_par_exemple_en</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__assurer_son_bien-être_physique;_surveiller_son_régime_alimentaire_et_sa_condition_physique;_protéger_sa_santé</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prendre_soin_de_sa_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371472</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_soi_en_étant_conscient_qu&apos;on_doit_veiller_à_ce_que_son_corps_soit_en_position_confortable,_qu&apos;il_n&apos;aie_ni_trop_chaud_ni_trop_froid,_et_que_l&apos;on_dispose_d&apos;un_éclairage_convenable.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">assurer_son_confort_physique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371473</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_soi_en_étant_conscient_de_ses_besoins,_en_choisissant_et_en_consommant_des_aliments_nutritifs_et_en_entretenant_une_bonne_condition_physique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">surveiller_son_régime_alimentaire_et_sa_condition_physique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371474</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Prendre_soin_de_soi_en_étant_conscient_de_ses_besoins_et_en_faisant_ce_qu&apos;il_faut_pour_prendre_soin_de_sa_santé,_à_la_fois_pour_réagir_aux_risques_pour_la_santé_et_pour_prévenir_une_mauvaise_santé,_par_exemple_en_consultant_des_professionnels,_en_suivant</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entretenir_sa_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371475</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_prendre_soin_de_sa_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371476</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d570"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_prendre_soin_de_sa_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371477</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d598 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d598">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_à_l&apos;entretien_personnel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371478</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d599 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d599">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_l&apos;entretien_personnel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371479</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_la_vie_domestiques_et_de_la_vie_courante._Elles_concernent_notamment_l&apos;acquisition_d&apos;un_endroit_pour_vivre,_des_aliments,_des_vêtements_et_autres_produits_d&apos;usage_courant,_des_activités_ménagères_de_nettoyage_et_de_réparation,_de_l&apos;</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_6_vie_domestique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371480</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610-d629"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Acheter,_louer,_meubler_et_arranger_une_maison,_un_appartement_ou_tout_autre_lieu_d&apos;habitation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_un_endroit_pour_vivre</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__acheter_ou_louer_un_logement,_meubler_un_logement</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371482</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610-d629 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610-d629">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_les_produits_d&apos;usage_courant_(d610-d629)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371481</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entreprendre_les_activités_nécessaires_pour_devenir_propriétaire_d&apos;une_maison,_d&apos;un_appartement_ou_tout_autre_lieu_d&apos;habitation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acheter_un_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371483</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entreprendre_les_activités_nécessaires_pour_utiliser_une_maison,_un_appartement_ou_tout_lieu_d&apos;habitation_appartenant_à_autrui_en_échange_d&apos;une_contribution_financière.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">louer_un_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371484</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Choisir_et_arranger_le_lieu_d&apos;habitation_avec_des_meubles,_des_accessoires_et_autres_équipements_et_décorer_les_chambres.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">meubler_un_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371485</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_activité_précisée_relative_à_l&apos;acquisition_d&apos;un_endroit_pour_vivre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371486</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_l&apos;acquisition_d&apos;un_endroit_pour_vivre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371487</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610-d629"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Choisir,_se_procurer,_transporter_tous_produits_et_services_nécessaires_à_la_vie_quotidienne__choisir,_se_procurer,_transporter_et_ranger_de_la_nourriture,_des_boissons,_des_vêtements,_des_produits_de_nettoyage,_du_combustible,_des_articles_ménagers,_des</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">acquérir_des_produits_et_des_services</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__faire_les_courses_et_se_procurer_des_produits_d&apos;usage_courant</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371488</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Acquérir_pour_de_l&apos;argent_les_produits_et_les_services_nécessaires_à_la_vie_quotidienne_(y_compris_donner_instruction_et_superviser_un_intermédiaire_chargé_de_faire_les_courses),_par_ex._choisir_la_nourriture,_les_boissons,_les_produits_d&apos;entretien,_les</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_les_courses</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0150768</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Obtenir,_sans_échange_d&apos;argent,_les_biens_et_les_services_nécessaires_dans_la_vie_courante_(y_compris_en_donnant_instruction_et_en_supervisant_un_intermédiaire_chargé_de_ces_tâches),_par_ex._récolter_les_légumes_et_les_fruits_et_se_procurer_l&apos;eau_et_le_c</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">se_procurer_des_produits_d&apos;usage_courant</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371489</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_à_l&apos;acquisition_des_produits_d&apos;usage_courant</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371490</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_l&apos;acquisition_des_produits_d&apos;usage_courant</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371491</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d629 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d629">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610-d629"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_et_non_précisées_relatives_à_l&apos;acquisition_des_produits_d&apos;usage_courant</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371492</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630-d649"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d550"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d560"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Planifier,_organiser,_préparer_et_servir_des_repas_simples_ou_compliqués_et_les_boissons_pour_soi_et_les_autres,_en_établissant_un_menu,_en_choisissant_des_aliments_et_des_boissons,_en_réunissant_les_ingrédients_pour_préparer_les_repas,_en_cuisant_et_en</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__préparer_des_repas_simples_ou_complexes</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">préparer_les_repas</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1290962</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630-d649 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630-d649">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tâches_ménagères_(d630-d649)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371493</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Planifier,_organiser,_cuire_et_servir_des_repas_faits_d&apos;un_petit_nombre_d&apos;ingrédients_faciles_à_préparer_et_à_servir,_comme_préparer_une_collation_ou_un_repas_léger,_transformer_les_ingrédients_simplement_en_les_coupant,_et_frire,_bouillir_et_chauffer_de</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">préparer_des_repas_simples</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371494</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6403"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Planifier,_organiser,_cuire_et_servir_des_repas_faits_d&apos;un_grand_nombre_d&apos;ingrédients_compliqués_à_préparer_et_à_servir,_comme_préparer_un_menu_à_plusieurs_services,_transformer_les_ingrédients_de_diverses_manières_en_les_pelant,_les_tranchant,_les_mélan</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion__utiliser_des_appareils_électroménagers_(d6403)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">préparer_des_repas_complexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371495</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_à_la_préparation_des_repas</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371496</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_à_la_préparation_des_repas</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371497</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630-d649"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d610"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Gérer_le_ménage,_en_nettoyant_la_maison,_en_lavant_les_vêtements,_en_utilisant_les_produits_d&apos;entretien,_en_entreposant_la_nourriture,_en_éliminant_les_ordures,_en_balayant,_en_passant_le_torchon,_en_lavant_les_armoires,_les_murs_et_autres_surfaces,_en_r</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">faire_le_ménage</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__laver_et_faire_sécher_le_linge_et_les_vêtements;_nettoyer_la_cuisine_et_les_ustensiles;_nettoyer_la_salle_de_séjour;_utiliser_les_appareils_électroménagers;_entreposer_les_produits_d&apos;usage_courant_et_éliminer_les_ordures</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1571726</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Laver_le_linge_et_les_vêtements_à_la_main_et_les_étendre_à_sécher_en_plein_air.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">laver_et_sécher_le_linge_et_les_vêtements</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371498</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nettoyer_après_avoir_fait_la_cuisine,_faire_la_vaisselle,_nettoyer_la_table_et_le_sol_où_on_a_cuisiné_et_mangé.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">laver_la_cuisine_et_les_ustensiles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371499</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nettoyer_les_lieux_de_séjour,_essuyer_et_épousseter,_balayer,_laver_le_sol,_laver_les_vitres_et_les_murs,_nettoyer_la_salle_de_bains_et_les_toilettes,_entretenir_les_meubles.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">nettoyer_la_salle_de_séjour</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371500</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Utiliser_tous_les_types_d&apos;appareils_électroménagers,_comme_les_lave-linge,_les_sèche-linge,_les_fers_à_repasser,_les_aspirateurs_et_les_lave-vaisselle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">utiliser_des_appareils_électroménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371501</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6404 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6404">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entreposer_la_nourriture,_les_boissons,_le_linge_et_autre_objets_ménagers_nécessaires_à_la_vie_de_tous_les_jours;_préparer_la_nourriture_à_garder_en_conserve,_en_salaison_ou_par_réfrigération,_garder_la_nourriture_fraîche_et_hors_de_portée_des_animaux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entreposer_les_produits_d&apos;usage_courant</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371502</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6405 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6405">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">?liminer_les_ordures_ménagères,_en_ramassant_les_détritus_qui_se_trouvent_autour_de_la_maison,_en_préparant_les_ordures_en_vue_de_leur_élimination,_en_utilisant_les_appareils_d&apos;élimination_des_ordures,_en_brûlant_les_ordures.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éliminer_les_ordures</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371503</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_faire_le_ménage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371504</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d640"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_faire_le_ménage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371505</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d649 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d649">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d630-d649"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_ménagères_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371506</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650-d669"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d620"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entretenir_et_réparer_les_objets_du_ménage_et_ses_effets_personnels,_y_compris_la_maison_et_son_contenu,_les_vêtements,_les_véhicules_et_les_aides_techniques,_et_prendre_soin_des_plantes_et_des_animaux,_y_compris_notamment_peindre_et_tapisser_les_pièces,</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__fabriquer_et_réparer_des_vêtements;_entretenir_la_maison,_le_mobilier_et_les_appareils_ménagers;__entretenir_les_véhicules;_entretenir_les_aides_techniques;_prendre_soin_des_plantes_(d&apos;intérieur_et_d&apos;extérieur)__et_des_animaux</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;occuper_des_effets_ménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371508</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650-d669 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650-d669">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;occuper_des_effets_ménagers_et_s&apos;occuper_des_autres_(d650-d669)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371507</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6403"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Fabriquer_et_réparer_des_vêtements,_comme_coudre,_fabriquer_ou_repriser_des_vêtements;_recoudre_des_boutons_et_des_attaches;_repasser_les_vêtements;_réparer_et_frotter_les_chaussures.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__utiliser_des_appareils_électroménagers_(d6403)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fabriquer_et_réparer_des_vêtements</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371509</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Réparer_et_entretenir_le_lieu_d&apos;habitation,_son_extérieur,_son_intérieur_et_son_contenu,__comme_peindre,_réparer_des_accessoires_et_des_meubles,_utiliser_les_outils_adéquats_pour_faire_les_réparations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entretenir_le_lieu_d&apos;habitation_et_le_mobilier</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371510</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Réparer_et_entretenir_tous_les_appareils_ménagers,_pour_la_cuisson,_le_nettoyage_et_la_réparation,_comme_graisser_et_réparer_les_outils_et_entretenir_le_lave-linge.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entretenir_des_appareils_ménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371511</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6503 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6503">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Réparer_et_entretenir_les_véhicules_personnels_motorisés_et_non_motorisés,_y_compris_les_bicyclettes,_les_charrettes,_les_automobiles_et_les_bateaux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entretenir_les_véhicules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371512</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6504 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6504">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Réparer_et_entretenir_les_aides_techniques_comme_les_prothèses,_orthèses,_les_outils_spécialisés_pour_l&apos;entretien_ménager_et_l&apos;entretien_personnel;_entretenir_et_réparer_les_appareils_de_mobilité_personnelle_comme_des_cannes,_des_déambulateurs,_des_faute</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">entretenir_des_aides_techniques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371513</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6505 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6505">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Soigner_les_plantes_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_de_la_maison,_planter,_arroser_les_plantes_et_leur_donner_de_l&apos;engrais;_faire_le_jardin_et_cultiver_des_légumes_pour_son_usage_personnel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">soigner_les_plantes,_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371514</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6506 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6506">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Soigner_les_animaux_de_compagnie_et_domestiques,_nourrir,_nettoyer,_toiletter_les_animaux_de_compagnie_et_leur_faire_faire_de_l&apos;exercice,_veiller_à_la_bonne_santé_des_animaux_domestiques_et_de_compagnie,_planifier_les_soins_des_animaux_domestiques_ou_de</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">soigner_les_animaux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371515</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_de_s&apos;occuper_des_effets_ménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371516</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_de_s&apos;occuper_des_effets_ménagers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371517</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650-d669"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_dans_leurs_activités_d&apos;apprentissage,_de_communication,_d&apos;entretien_personnel,_de_mouvement_et_de_déplacement,_à_l&apos;intérieur_ou_à_l&apos;extérieur,_et_se_préoccuper_du_bien-être_des_membres_de_la_famille_et_des_autres</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__aider_les_autres_à_prendre_soin_d&apos;eux-mêmes,_à_se_déplacer,_à_communiquer_et_à_avoir_des_relations_avec_autrui,_à_avoir_une_bonne_alimentation_et_à_veiller_à_leur_santé</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">s&apos;occuper_des_autres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371518</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_à_prendre_soin_d&apos;eux-mêmes,_notamment_aider_les_autres_à_manger,_à_prendre_leur_bain,_à_s&apos;habiller;_s&apos;occuper_des_enfants_ou_des_membres_de_la_famille_qui_sont_malades_ou_ne_peuvent_prendre_soin_d&apos;eux-mêmes_qu&apos;av</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aider_les_autres_à_prendre_soin_d&apos;eux-mêmes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371519</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_à_se_déplacer_à_l&apos;extérieur_de_la_maison,_dans_le_voisinage_ou_en_ville,_pour_aller_à_l&apos;école,_au_travail_ou_vers_toute_autre_destination_et_en_revenir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aider_les_autres_à_se_déplacer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371520</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_à_communiquer_et_à_entretenir_des_relations_interpersonnelles,_par_ex._en_les_aidant_à_parler,_écrire_ou_lire.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aider_les_autres_à_communiquer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371521</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_à_avoir_des_relations_avec_autrui,_les_aider_à_engager,_à_entretenir_ou_à_mettre_fin_à_de_telles_relations.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aider_les_autres_à_avoir_des_relations_avec_autrui</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371522</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6604 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6604">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_à_s&apos;alimenter,_notamment_à_préparer_les_repas_et_à_se_nourrir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aider_les_autres_à_avoir_une_bonne_alimentation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371523</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6605 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6605">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Aider_les_membres_du_ménage_et_les_autres_obtenir_des_soins_de_santé_formels_ou_informels,_comme_s&apos;assurer_qu&apos;un_enfant_passe_une_visite_médicale_régulière,_ou_qu&apos;une_personne_âgée_prend_bien_ses_médicaments.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aider_les_autres_à_veiller_à_leur_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371524</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_relatives_au_fait_d&apos;aider_les_autres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371525</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d660"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">activités_non_précisées_relatives_au_fait_d&apos;aider_les_autres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371526</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d669 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d669">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d650-d669"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_activités_précisées_et_non_précisées_relatives_au_fait_de_s&apos;occuper_des_effets_ménagers_et_d&apos;aider_les_autres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371527</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d698 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d698">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_aspects_précisés_de_la_vie_domestique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371528</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d699 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d699">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aspects_non_précisés_de_la_vie_domestique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371529</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_activités_et_tâches_nécessaires_pour_avoir_une_vie_de_relation_avec_d&apos;autres_personnes_(étrangers,_amis,_parents,_membres_de_la_famille,_amants)_en_fonction_de_diverses_situations_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_7_relations_et_interactions_avec_autrui</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371530</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710-d729"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avoir_des_relations_avec_d&apos;autres_personnes_en_fonction_de_diverses_situations_et_dans_le_respect_des_convenances,_comme_faire_preuve_de_respect_ou_d&apos;estime_quand_il_le_faut,_ou_avoir_des_égards_pour_autrui.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__manifester_du_respect,_de_la_chaleur,_de_la_reconnaissance,_et_de_la_tolérance_dans_ses_relations;_répondre_aux_critiques_et_aux_conventions_sociales;_avoir_des_contacts_physiques_appropriés</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">interactions_de_base_avec_autrui</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371532</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710-d729 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710-d729">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">interactions_générales_avec_autrui_(d710-d729)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371531</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Manifester_et_réagir_aux_marques_de_respect_et_d&apos;estime_en_fonction_de_diverses_situations_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chaleur_et_respect</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371533</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Manifester_et_réagir_aux_marques_de_satisfaction_et_d&apos;appréciation_en_fonction_de_diverses_situations_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gratitude</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371534</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Faire_preuve_et_réagir_aux_marques_de_compréhension_et_d&apos;acceptation_de_certains_comportement_en_fonction_de_diverses_situations_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">tolérance</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371535</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Manifester_et_réagir_aux_expressions_d&apos;opinions_différentes_ou_aux_désaccords,_explicites_ou_implicites,_en_fonction_de_diverses_situations_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">critique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371536</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7104 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7104">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Réagir_de_manière_appropriée_aux_conventions_sociales_qui_peuvent_se_manifester_dans_la_vie_de_relation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conventions_sociales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371537</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7105 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7105">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager_et_réagir_au_contact_physique_avec_autrui_selon_les_circonstances_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">contact_physique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371538</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_interactions_de_base_avec_autrui_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371539</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">interactions_de_base_avec_autrui_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371540</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710-d729"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entretenir_et_maîtriser_les_relations_avec_autrui_selon_les_circonstances_et_dans_le_respect_des_convenances,_comme_maîtriser_ses_émotions_et_ses_pulsions,_maîtriser_son_agressivité_verbale_et_physique,_agir_de_manière_indépendante_dans_les_relations_soc</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__nouer_et_mettre_fin_à_des_relations;_maîtriser_son_comportement_dans_ses_relations_avec_autrui;_avoir_des_relations_avec_autrui_conformes_aux_règles_sociales;_et_préserver_l&apos;espace_social</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">interactions_complexes_avec_autrui</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371541</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entamer_et_poursuivre_des_relations_avec_autrui,_pour_une_courte_ou_une_longue_période,_selon_les_circonstances_et_dans_le_respect_des_convenances,_comme_se_présenter,_établir_des_relations_amicales_ou_professionnelles,_amorcer_une_relation_qui_peut_deve</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">nouer_des_relations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371542</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mettre_un_terme_à_une_relation,_en_fonction_des_situations_et_dans_le_respect_des_convenances,_comme_mettre_un_terme_à_une_relation_temporaire_à_la_fin_d&apos;une_visite,_ou_à_une_relation_plus_ancienne_avec_des_amis_lorsqu&apos;on_déménage,_avec_des_collègues_de</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">mettre_fin_à_des_relations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371543</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Maîtriser_des_émotions_et_ses_pulsions,_son_agressivité_verbale_ou_physique_dans_ses_relations_avec_autrui,_selon_les_circonstances_et_dans_le_respect_des_convenances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">maîtriser_son_comportement_dans_ses_relations_avec_autrui</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371544</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Agir_de_manière_indépendante_dans_ses_relations_et_se_conformer_aux_conventions_sociales_régissant_le_rôle_de_chacun,_sa_position_ou_toute_autre_marque_de_statut_social_dans_ses_relations_avec_les_autres.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">avoir_des_relations_avec_autrui_conformes_aux_règles_sociales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371545</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7204 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7204">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">préserver_l&apos;espace_social</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ætre_conscient_et_préserver_entre_soi-même_et_les_autres_une_distance_qui_soit_adaptée_aux_circonstances,_aux_conventions_sociales_et_aux_convenances.</skos:definition>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371546</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_interactions_avec_autrui_complexes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371547</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">interactions_avec_autrui_complexes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371548</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d729 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d729">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d710-d729"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_interactions_générales_avec_autrui_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371549</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager_des_contacts_temporaires_et_des_liaisons_avec_des_personnes_que_l&apos;on_ne_connaît_pas_dans_un_but_bien_précis,_comme_pour_demander_son_chemin_ou_acheter_quelque_chose.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_avec_des_étrangers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371551</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_particulières_avec_autrui_(d730-d779)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371550</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_spécifiques_dans_un_cadre_formel,_comme_avec_son_employeur,_des_professionnels_ou_des_prestataires_de_services.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__relations_avec_des_personnes_ayant_autorité,_avec_des_subordonnés_et_avec_des_pairs</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_formelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371552</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_spécifiques_avec_des_personnes_en_position_de_pouvoir,_ou_jouissant_d&apos;un_rang_ou_d&apos;un_prestige_élevé_par_rapport_à_sa_propre_position_sociale,_comme_un_employeur.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_avec_des_personnes_ayant_autorité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371553</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_spécifiques_avec_des_personnes_occupant_une_position,_ou_jouissant_d&apos;un_rang_ou_d&apos;un_prestige_moindre_par_rapport_à_sa_propre_position_sociale,_comme_un_employé_ou_un_domestique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_avec_des_subordonnés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371554</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_spécifiques_avec_des_personnes_occupant_la_même_position,_ou_jouissant_du_même_rang_ou_du_même_prestige_que_soi-même_en_termes_de_position_sociale.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_avec_des_pairs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371555</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_relations_formelles_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371556</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_formelles_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371557</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Engager_des_relations_avec_autrui,_comme_des_relations_informelles_avec_des_personnes_du_voisinage_ou_de_la_même_résidence,_ou_avec_des_collègues_de_travail,_des_étudiants,_des_compagnons_de_jeux,_des_personnes_ayant_les_mêmes_affinités_ou_la_même_profes</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__relations_informelles_avec_des_amis,_des_voisins,_des_connaissances,_des_co-résidents_et_ses_pairs</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_sociales_informelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371558</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Instaurer_et_entretenir_des_relations_d&apos;amitié_caractérisées_par_une_estime_mutuelle_et_des_intérêts_communs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_informelles_avec_des_amis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371559</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Instaurer_et_entretenir_des_relations_avec_des_personnes_vivant_à_proximité.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_informelles_avec_des_voisins</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371560</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Instaurer_et_entretenir_des_relations_avec_des_personnes_que_l&apos;on_connaît_mais_qui_ne_sont_pas_forcément_des_amis_proches.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_informelles_avec_des_connaissances</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371561</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7503 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7503">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Instaurer_et_entretenir_des_relations_avec_des_personnes_vivant_dans_la_même_maison_ou_autre_habitation,_privée_ou_publique,_à_quelque_fin_que_ce_soit.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_informelles_avec_des_co-résidents</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371562</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7504 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7504">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Instaurer_et_entretenir_des_relations_avec_des_personnes_du_même_âge,_ayant_les_mêmes_intérêts_ou_présentant_les_mêmes_caractéristiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_informelles_avec_ses_pairs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371563</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_relations_informelles_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371564</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_informelles_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371565</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Instaurer_et_entretenir_des_relations_familiales,_comme_avec_les_membres_de_la_famille_nucléaire,_de_la_famille_élargie,_de_la_famille_d&apos;accueil_ou_d&apos;adoption_et_la_belle-famille,_des_relations_plus_distantes_avec_les_cousins_ou_les_tuteurs.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__relations_parents-enfants_et_enfants-parents,_avec_les_frères_et_sours_et_la_famille_élargie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_familiales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015608</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Devenir_ou_être_un_parent,_naturel_ou_adoptif,_comme_avoir_un_enfant_et_avoir_avec_lui_une_relation_de_parent,_ou_créer_une_telle_relation_avec_un_enfant_adoptif,_y_compris_en_apportant_des_soins_physiques,_intellectuels_et_affectifs_à_son_enfant_naturel</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_parents-enfants</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030542</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_avec_ses_parents,_comme_un_enfant_qui_obéit_à_ses_parents,_ou_un_enfant_adulte_qui_prend_soin_de_ses_parents_âgés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_enfants-parents</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030542</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_fraternelles_avec_les_personnes_qui_ont_les_mêmes_parents_ou_au_moins_un_d&apos;entre_eux,_par_la_naissance,_par_adoption_ou_par_mariage.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_entre_frères_et_sours</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037046</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_avec_les_membres_de_la_famille_élargie,_comme_les_cousins,_les_oncles_et_les_tantes_et_les_grands-parents.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_avec_la_famille_élargie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371566</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_relations_familiales_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371567</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_familiales_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371568</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_étroites_ou_tendres_avec_d&apos;autres_personnes,_comme_entre_mari_et_femme,_amants_ou_partenaires_sexuels_.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__relations_amoureuses,_maritales_ou_sexuelles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_intimes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584308</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_basées_sur_l&apos;attirance_affective_et_physique,_pouvant_conduire_à_une_relation_intime_à_plus_long_terme.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_amoureuses</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371569</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_intimes_légitimes_avec_une_autre_personne,_comme_dans_le_cas_d&apos;un_mariage_légitime,_y_compris_en_devenant_mari_et_femme_légitimes,_ou_concubins.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_maritales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371570</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Créer_et_entretenir_des_relations_de_nature_sexuelle,_avec_un_conjoint_ou_d&apos;autres_partenaires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_sexuelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371571</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_relations_intimes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371572</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_intimes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371573</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d779 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d779">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d730-d779"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_relations_et_interactions_particulières_avec_autrui_précisées_et_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371574</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d798 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d798">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_relations_et_interactions_avec_autrui_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371575</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d799 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d799">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">relations_et_interactions_avec_autrui_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371576</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_l&apos;engagement_et_la_réalisation_de_diverses_tâches_et_actions_se_rapportant_à_l&apos;éducation,_au_travail,_à_l&apos;emploi_et_aux_transactions_économiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_8_grands_domaines_de_la_vie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371577</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Apprendre_à_la_maison_ou_dans_un_autre_cadre_non_institutionnel,_comme_apprendre_l&apos;artisanat_ou_d&apos;autres_savoir-faire_avec_des_parents_ou_d&apos;autres_membres_de_la_famille,_ou_écolage_à_domicile.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éducation_informelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0681345</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éducation_(d810-d839)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371578</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d815 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d815">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Apprendre_à_un_premier_niveau_d&apos;instruction_organisée,_conçu_avant_tout_pour_donner_à_l&apos;enfant_un_avant-goût_de_l&apos;environnement_scolaire_et_le_préparer_à_l&apos;instruction_obligatoire,_par_ex._en_fréquentant_une_garderie_ou_un_cadre_similaire_en_vue_de_se_pr</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éducation_préscolaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0871861</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d820 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d820">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Entrer_à_l&apos;école,_participer_à_toutes_les_activités_scolaires,_avec_leurs_responsabilités_et_leurs_privilèges,_apprendre_les_leçons,_les_matières_et_satisfaire_aux_exigences_du_programme_dans_un_programme_d&apos;éducation_primaire_et_secondaire,_notamment_en</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éducation_scolaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584312</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d825 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d825">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Suivre_les_activités_d&apos;un_programme_de_formation_professionnelle_et_apprendre_les_cours_qui_préparent_à_un_emploi_dans_le_commerce,_un_métier_ou_une_autre_profession.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">formation_professionnelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0204116</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d830 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d830">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Suivre_les_activités_proposées_dans_le_cadre_de_programmes_d&apos;études_universitaires,_écoles_supérieures_et_écoles_professionnelles,_et_étudier_les_différents_aspects_d&apos;un_programme_en_vue_de_l&apos;obtention_d&apos;un_diplôme,_d&apos;un_certificat_ou_toute_autre_reconna</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éducation_supérieure</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584301</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d839 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d839">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d810-d839"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_de_l&apos;éducation,_précisés_ou_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371579</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d825"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Suivre_des_programmes_de_préparation_à_l&apos;emploi,_comme_apprendre_à_faire_le_travail_d&apos;un_apprenti,_d&apos;un_stagiaire,_aller_en_apprentissage_ou_suivre_une_formation_sur_le_tas.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">apprentissage_(préparation_à_l&apos;emploi)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371581</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">travail_et_emploi_(d840-d859)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371580</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Chercher,_trouver_et_obtenir_un_emploi,_louer_ses_services_et_accepter_un_emploi,_conserver_son_emploi_et_progresser_dans_un_poste,_un_métier,_un_travail_ou_une_profession,_et_quitter_son_emploi_de_manière_appropriée.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__rechercher_un_emploi;_préparer_une_notice_personnelle;_prendre_contact_avec_des_employeurs_et_se_préparer_pour_des_entretiens;_garder_un_emploi;_surveiller_sa_propre_performance;_donner_un_préavis;_et_quitter_un_emploi</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">obtenir,_garder_et_quitter_un_emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371582</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Repérer_et_choisir_un_travail,_un_métier,_une_profession_ou_toute_autre_forme_d&apos;emploi,_faire_ce_qui_est_nécessaire_pour_se_faire_embaucher,_comme_se_présenter_sur_le_lieu_de_travail_et_participer_à_un_entretien_d&apos;embauche.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chercher_un_emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371583</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Effectuer_le_travail_qui_a_été_confié_afin_de_garder_son_emploi,_son_métier,_sa_profession_ou_toute_autre_forme_d&apos;emploi,_et_obtenir_des_promotions_et_autres_avancements.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">garder_un_emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371584</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8452 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8452">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Quitter_son_emploi_da_la_manière_appropriée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">quitter_un_emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371585</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_relatifs_à_l&apos;obtention,_la_conservation_et_la_cessation_d&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371586</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d845"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_relatifs_à_l&apos;obtention,_la_conservation_et_la_cessation_d&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371587</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_tous_les_aspects_d&apos;un_travail,_comme_un_métier,_une_profession_ou_toute_autre_forme_d&apos;emploi,_contre_rémunération,_que_ce_soit_en_tant_qu&apos;employé,_à_temps_complet_ou_partiel,_ou_comme_indépendant,_notamment_en_recherchant_et_en_décrochant</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">emploi_rémunéré</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__travail_en_indépendant,_travail_à_temps_complet_ou_partiel</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371588</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_un_travail_rémunéré_trouvé_ou_produit_par_une_personne,_ou_effectué_pour_le_compte_de_tiers_sans_que_s&apos;instaure_une_relation_formelle_d&apos;emploi,_comme_travailleur_agricole_migrant,_en_travaillant_comme_auteur_ou_consultant_indépendant,_eff</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__emploi_à_temps_partiel_ou_à_temps_complet_(d8501,_d8502)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">travail_en_indépendant</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0425092</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_un_travail_rémunéré_à_temps_partiel,_comme_employé,_rechercher_et_décrocher_un_emploi,_exécuter_les_tâches_qui_en_découlent,_se_présenter_à_temps_au_travail,_superviser_d&apos;autres_travailleurs_ou_être_supervisé,_et_exécuter_les_tâches_requi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">travail_à_temps_partiel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584322</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_un_travail_rémunéré_à_temps_complet,_comme_employé,_rechercher_et_décrocher_un_emploi,_exécuter_les_tâches_qui_en_découlent,_se_présenter_à_temps_au_travail,_superviser_d&apos;autres_travailleurs_ou_être_supervisé,_et_exécuter_les_tâches_requi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">travail_à_temps_complet</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584323</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_relatifs_à_un_emploi_rémunéré</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371589</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d850"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_relatifs_à_un_emploi_rémunéré</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371590</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d855 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d855">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_tous_les_aspects_d&apos;un_travail_qui_ne_procure_pas_de_revenu,_à_temps_complet_ou_partiel,_comme_des_activités_organisées,_exécutant_les_tâches_qui_en_découlent,_se_présentant_au_travail_à_l&apos;heure,_supervisant_d&apos;autres_travailleurs_ou_étant</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">emploi_non_rémunéré</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion__chapitre_6_activités_domestiques</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371591</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d859 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d859">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d840-d859"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_ou_non_précisés_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371592</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860-d879"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_toute_forme_de_transaction_économique_simple,_comme_utiliser_de_l&apos;argent_pour_acheter_de_la_nourriture_ou_faire_du_troc,_échanger_des_biens_et_des_services;_ou_économiser_de_l&apos;argent.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">transactions_économiques_élémentaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371594</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860-d879 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860-d879">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vie_économique_(d860-d879)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371593</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d865 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d865">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860-d879"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_toute_forme_de_transaction_économique_complexe_impliquant_l&apos;échange_de_bien_et_de_propriété,_et_la_production_de_profits_ou_de_valeurs_économiques,_comme_acheter_une_affaire,_une_usine,_du_matériel,_gérer_un_compte_en_banque,_ou_faire_du</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">transactions_économiques_complexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371595</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d870 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d870">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860-d879"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avoir_le_contrôle_de_ressources_économiques,_de_sources_publiques_ou_privées,_afin_d&apos;assurer_la_sécurité_économique_pour_le_temps_présent_et_pour_l&apos;avenir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autosuffisance_économique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__ressources_économiques_personnelles_et_avantages_économiques_du_secteur_public</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371596</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d870"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avoir_le_contrôle_de_ressources_économiques,_personnelles_ou_privées,_afin_d&apos;assurer_la_sécurité_économique_pour_le_temps_présent_et_pour_l&apos;avenir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ressources_personnelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371597</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d870"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Avoir_le_contrôle_de_ressources_économiques_d&apos;origine_publique,_afin_d&apos;assurer_la_sécurité_économique_pour_le_temps_présent_et_pour_l&apos;avenir.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">indemnités_et_allocations_publiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371598</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d870"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_d&apos;autosuffisance_économique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371599</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d870"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_d&apos;autosuffisance_économique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371600</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d879 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d879">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d860-d879"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_et_non_précisés_de_la_vie_économique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371601</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d898 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d898">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_grands_domaines_de_la_vie_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371602</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d899 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d899">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">grands_domaines_de_la_vie_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371603</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_porte_sur_les_actions_et_les_tâches_nécessaires_pour_s&apos;investir_dans_une_vie_sociale_organisée_en_dehors_de_la_famille,_dans_la_vie_communautaire,_la_vie_sociale_et_la_vie_civique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_9_vie_communautaire,_sociale_et_civique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371604</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d855"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_tous_les_aspects_de_la_vie_sociale_communautaire,_comme_participer_à_des_ouvres_de_bienfaisance,_des_clubs_de_services_ou_des_organismes_socio-professionnels.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__associations_formelles_et_informelles;_cérémonies</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vie_communautaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371605</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_des_associations_à_caractère_social_ou_communautaire_organisées_par_des_personnes_ayant_des_intérêts_communs,_comme_des_clubs_locaux_d&apos;action_sociale_ou_des_groupes_culturels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">association_informelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371606</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_des_groupements_professionnels_ou_d&apos;autres_groupes_sociaux_exigeant_une_reconnaissance,_comme_des_associations_d&apos;avocats,_de_médecins,_ou_d&apos;universitaires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">association_formelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371607</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_des_rites_non_religieux_et_des_cérémonie_ayant_une_signification_sociale,_comme_les_mariages,_les_funérailles_ou_des_cérémonies_d&apos;initiation.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cérémonies</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371608</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_de_la_vie_communautaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371609</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d910"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_de_la_vie_communautaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371610</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;investir_dans_toute_forme_de_jeu,_d&apos;activité_récréative_ou_de_loisirs,_comme_des_jeux_ou_des_activités_sportives_informelles_ou_organisées,_des_programmes_d&apos;exercice_physique,_de_détente,_d&apos;amusement_ou_de_divertissement,_visiter_des_galeries_d&apos;art,_de</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__jeux,_sports,_arts_et_culture,_artisanat,_hobby_et_rencontres</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">récréation_et_loisirs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371611</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Participer_à_des_jeux_pourvus_de_règles,_structurés_ou_non_structurés_et_à_des_activités_récréatives_spontanées,_comme_jouer_aux_échecs_ou_aux_cartes,_ou_jouer_avec_des_jeux_d&apos;enfants.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">jeux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032214</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Participer_à_des_compétitions,_formelles_ou_informelles,_ou_à_des_épreuves_d&apos;athlétisme,_seul_ou_en_groupe,_comme_le_bowling,_la_gymnastique_ou_le_football.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0038039</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Pratiquer_ou_apprécier_les_beaux-arts_et_les_manifestations_culturelles,_comme_aller_au_théâtre,_au_cinéma,_au_musée_ou_dans_une_galerie_d&apos;art,_jouer_dans_une_pièce_de_théâtre,_lire_pour_son_plaisir_ou_jouer_d&apos;un_instrument_de_musique.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">arts_et_culture</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371612</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Faire_de_l&apos;artisanat_comme_de_la_poterie_ou_du_tricot.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">artisanat</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584324</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9204 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9204">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">S&apos;adonner_à_des_passe-temps,_comme_collectionner_les_timbres,_les_pièces_de_monnaie_ou_les_objets_anciens.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">hobby</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0019826</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9205 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9205">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rencontrer_informellement_d&apos;autres_personnes,_comme_rendre_visite_à_des_amis_ou_des_parents,_ou_tenir_des_réunions_informelles_dans_des_lieux_publics.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rencontres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371613</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_de_la_récréation_et_des_loisirs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371614</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d920"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_de_la_récréation_et_des_loisirs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371615</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Pratiquer_une_religion_ou_avoir_des_activités_spirituelles,_s&apos;engager_dans_des_organisations_et_des_pratiques_religieuses_et_spirituelles,_afin_de_se_réaliser,_de_trouver_un_sens_à_la_vie,_de_découvrir_des_valeurs_religieuses_et_spirituelles_et_d&apos;établir</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__religion_organisée_et_vie_spirituelle</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">religion_et_vie_spirituelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0681164</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Participer_à_des_cérémonies,_activités_et_événements_religieux_organisés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">religion_organisée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0681213</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Participer_à_des_événements_ou_des_activités_spirituelles,_en_dehors_de_la_religion_organisée.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vie_spirituelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0237104</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_relatifs_à_la_religion_et_la_vie_spirituelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371616</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d930"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_relatifs_à_la_religion_et_la_vie_spirituelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371617</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d940 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d940">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Jouir_de_tous_les_droits_reconnus_aux_niveaux_tant_national_qu&apos;international_à_la_personne_humaine_en_vertu_de_sa_seule_existence_en_tant_qu&apos;être_humain,_tels_que_les_droits_humains_reconnus_par_la_Déclaration_universelle_des_droits_de_l&apos;homme_des_Nation</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">droits_humains</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0020138</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d950">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Participer_à_la_vie_sociale,_politique_et_à_la_vie_de_la_cité_en_tant_que_citoyen,_avoir_le_statut_légal_de_citoyen_et_jouir_des_droits,_de_la_protection,_des_privilèges_et_avoir_les_devoirs_associés_à_cette_qualité,_comme_avoir_le_droit_de_voter,_de_se</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vie_politique_et_citoyenneté</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371618</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d998 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d998">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_domaines_précisés_relatifs_à_la_vie_politique_et_à_la_citoyenneté</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371619</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d999 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d999">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#d9"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">domaines_non_précisés_relatifs_à_la_vie_politique_et_à_la_citoyenneté</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371620</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#ARBO"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">facteurs_environnementaux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1516998</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_produits_naturels_ou_fabriqués_par_l&apos;homme_ou_des_systèmes_de_produits,_équipement_et_technologies_situés_dans_l&apos;environnement_immédiat_d&apos;une_personne,_tels_qu&apos;ils_sont_rassemblés,_créés,_produits_ou_fabriqués._La_classification_IS</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_1_produits_et_systèmes_techniques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371621</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e110 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e110">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Objets_ou_substances_naturels_ou_fabriqués_par_l&apos;homme,_qui_sont_ramassés,_traités_ou_fabriqués_pour_être_ingérés.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__aliments,_boissons_et_médicaments</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_ou_substances_pour_la_consommation_personnelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371622</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e110"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Objets_ou_substances_naturels_ou_fabriqués_par_l&apos;homme,_qui_sont_ramassés,_traités_ou_manufacturés_pour_être_mangés,_comme_les_aliments_crus,_traités_et_préparés,_liquides_ou_solides,_végétaux_et_minéraux_(vitamines_et_autres_suppléments),_quelle_que_soi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aliments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0016452</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e110"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Objets_ou_substances_naturels_ou_fabriqués_par_l&apos;homme,_qui_sont_ramassés,_traités_ou_fabriqués_à_des_fins_médicinales_pour_l&apos;homme,_comme_les_médicaments_allopathiques_ou_homéopathiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">médicaments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013227</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_ou_substances_précisés_pour_la_consommation_personnelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371623</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_ou_substances_non_précisés_pour_la_consommation_personnelle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371624</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_systèmes_techniques_utilisés_par_une_personne_dans_sa_vie_quotidienne,_qu&apos;ils_soient_adaptés_ou_conçus_spécialement,_et_situés_dans,_sur_ou_près_de_la_personne_qui_les_utilise.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_existant_sur_le_marché_et_aides_techniques_à_usage_personnel</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_à_usage_personnel_dans_la_vie_quotidienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371625</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements,_systèmes_techniques_utilisés_dans_la_vie_quotidienne,_comme_des_vêtements,_des_tissus,_du_mobilier,_des_appareils,_des_produits_de_nettoyage_et_des_outils,_et_qui_n&apos;ont_pas_été_adaptés_ou_spécialement_conçus.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_existant_sur_le_marché_à_usage_personnel_dans_la_vie_quotidienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371626</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipement_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus_destinés_à_aider_une_personne_à_exécuter_les_principales_activités_de_la_vie_courante,_comme_les_appareillages_de_thérapie_et_d&apos;entraînement,_les_prothèses_et_les_orthèses,_les_p</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_à_usage_personnel_dans_la_vie_quotidienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371627</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_à_usage_personnel_au_quotidien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371628</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_à_usage_personnel_au_quotidien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371629</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e120 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e120">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_y_compris_ceux_qui_sont_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_pour_se_déplacer_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments,_situés_dans,_sur_ou_près_de_la_personne_qui_les_utilise.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_généraux_et_aides_techniques_utilisés_pour_la_mobilité_et_le_transport_personnel</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_destinés_à_faciliter_la_mobilité_et_le_transport_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371630</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e120"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques_utilisés_pour_se_déplacer_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments,_comme_des_véhicules_motorisés_et_non_motorisés_pour_le_transport_de_personnes_sur_terre,_sur_l&apos;eau_et_dans_les_airs_(bus,_voitures,_camio</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_généraux_pour_la_mobilité_et_le_transport_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371631</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e120"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_pour_se_déplacer_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments,_comme_les_appareils_d&apos;aide_à_la_marche,_les_voitures_et_fourgonnettes_spéciales,_les_adaptations_diverse</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_à_la_mobilité_et_au_transport_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371632</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e120"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_pour_la_mobilité_et_le_transport_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371633</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e120"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_pour_la_mobilité_et_le_transport_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur_des_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371634</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e125 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e125">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_y_compris_ceux_qui_sont_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_pour_envoyer_et_recevoir_des_informations_et_situés_dans,_sur_ou_à_proximité_de_la_personne_qui_les_utilise.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__produits_et_systèmes_techniques_généraux_et_aides_techniques_à_la_communication</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_pour_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371635</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e125"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques_utilisés_pour_envoyer_et_recevoir_des_informations,_comme_des_appareils_optiques_et_acoustiques,_des_enregistreurs_audio_et_des_récepteurs,_des_appareils_de_télévision_et_de_vidéo,_des_appareils_de_téléphone,</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_généraux_pour_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371636</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1251 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1251">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e125"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_pour_envoyer_et_recevoir_des_informations,_comme_des_dispositifs_de_vision_spécialisés,_des_appareils_électrooptiques,_des_appareils_à_écrire_spécialisés,_des_appareil</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371637</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1258 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1258">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e125"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_pour_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371638</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1259 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1259">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e125"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_pour_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371639</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e130 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e130">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements,_processus,_méthodes_et_systèmes_techniques,_y_compris_ceux_qui_ont_été_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_pour_l&apos;acquisition_de_connaissances,_de_compétences_ou_de_savoir-faire.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__matériels_et_systèmes_techniques_généraux_et_aides_techniques_pour_l&apos;éducation</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_pour_l&apos;éducation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371640</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements,_processus,_méthodes_et_systèmes_techniques_pour_l&apos;acquisition_de_connaissances,_de_compétences_ou_de_savoir-faire,_à_quelque_niveau_que_ce_soit,_comme_des_livres,_des_manuels,_des_jouets_éducatifs,_du_matériel_informatique_et_des_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_généraux_pour_l&apos;éducation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371641</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e130"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements,_processus,_méthodes_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus,_pour_l&apos;acquisition_de_connaissances,_de_compétences_ou_de_savoir-faire,_comme_des_outils_informatiques_spécialisés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_pour_l&apos;éducation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371642</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e130"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_pour_l&apos;éducation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371643</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e130"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_pour_l&apos;éducation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371644</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e135 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e135">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques_utilisés_dans_le_monde_du_travail_pour_faciliter_l&apos;exécution_des_tâches.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__produits_et_systèmes_techniques_généraux_et_aides_techniques_pour_le_commerce,_l&apos;industrie_et_l&apos;emploi</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_pour_le_commerce,_l&apos;industrie_et_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371645</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e135"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques_utilisés_dans_le_monde_du_travail_faciliter_l&apos;exécution_des_tâches,_comme_des_outils,_des_machines_ou_du_matériel_de_bureau,_et_qui_n&apos;ont_pas_été_adaptés_ou_spécialement_conçus.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_existant_sur_le_marché_pour_le_commerce,_l&apos;industrie_et_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371646</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e135"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_dans_le_monde_du_travail_pour_faciliter_l&apos;exécution_de_certaines_tâches,_comme_des_tables,_des_bureaux_et_des_armoires_réglables,_des_portes_de_bureau_à_ouverture_et_f</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_pour_le_commerce,_l&apos;industrie_et_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371647</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e135"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_pour_le_commerce,_l&apos;industrie_et_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371648</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e135"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_pour_le_commerce_industriel_emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371649</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e140 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e140">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_y_compris_ceux_qui_ont_été_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_dans_le_cadre_d&apos;activités_culturelles,_récréatives_et_sportives.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__produits_et_systèmes_techniques_généraux_et_aides_techniques_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371650</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e140"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques_utilisés_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport,_comme_des_jouets,_des_skis,_des_balles_de_tennis,_des_pistolets_et_carabines_de_sport,_des_instruments_de_musique,_et_qui_n&apos;ont_pas_été_adaptés_ou_spécialemen</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_généraux_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371651</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e140"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits,_équipements_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus,_utilisés_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport,_comme_des_appareils_de_mobilité_adaptés_pour_le_sport,_des_adaptations_pour_les_spectacles_de_musique_et_autres_performances</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371652</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e140"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371653</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e140"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_pour_la_culture,_les_loisirs_et_le_sport</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371654</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e145 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e145">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques,_y_compris_ceux_qui_ont_été_adaptés_ou_spécialement_conçus,_uniques_ou_fabriqués_en_série,_auxquels_on_accorde_ou_qui_acquièrent_une_signification_symbolique_dans_le_cadre_d&apos;une_pratique_religieuse_et_d&apos;activités_spirituel</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusion__produits_et_systèmes_techniques_généraux_et_aides_techniques_pour_la_pratique_religieuse_et_les_activités_spirituelles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_pour_la_pratique_religieuse_et_les_activités_spirituelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371655</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e145"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques,_uniques_ou_fabriqués_en_série,_auxquels_on_accorde_ou_qui_acquièrent_une_signification_symbolique_dans_le_cadre_d&apos;une_pratique_religieuse_et_d&apos;activités_spirituelles,_comme_des_maisons_d&apos;esprits,_mâts_enrubannés,_coiffes,</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_généraux_pour_la_pratique_religieuse_et_les_activités_spirituelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371656</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e145"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques,_adaptés_ou_spécialement_conçus,_auxquels_on_accorde_ou_qui_acquièrent_une_signification_symbolique_dans_le_cadre_d&apos;une_pratique_religieuse_et_d&apos;activités_spirituelles,_comme_des_livres_de_prière_en_braille,_des_cartes_de</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aides_techniques_pour_la_pratique_religieuse_et_les_activités_spirituelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371657</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e145"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_pour_la_pratique_religieuse_et_les_activités_spirituelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371658</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e145"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_pour_la_pratique_religieuse_et_les_activités_spirituelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371659</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques,_y_compris_ceux_qui_sont_adaptés_ou_spécialement_conçus,_constituant_l&apos;environnement_d&apos;une_personne,_à_l&apos;intérieur_ou_à_l&apos;extérieur,_qui_sont_réalisés_par_l&apos;homme_et_qui_sont_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_pub</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_entrées_et_sorties,_des_installations_et_voies_d&apos;accès</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_bâtiments_d&apos;utilité_publique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371660</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_fabriqués_par_l&apos;homme,_qui_constituent_l&apos;environnement_de_la_personne,_et_sont_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_public,_comme_l&apos;architecture,_la_construction_et_les_aménagements_des_entrées_et_sorties_des_bâtime</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_d&apos;utilité_publique_pour_entrer_et_sortir_de_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371661</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_intérieurs,_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_public_à_l&apos;intérieur_des_bâtiments,_comme_les_toilettes,_les_téléphones,_les_ascenseurs_ou_les_élévateurs,_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_d&apos;utilité_publique_à_l&apos;intérieur_des_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371662</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_intérieurs_et_extérieurs_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_public_pour_aider_la_personne_à_trouver_son_chemin_et_sa_destination,_comme_des_panneaux_de_sig</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_d&apos;utilité_publique_pour_l&apos;orientation,_les_indications_d&apos;accès_et_la_désignation_des_lieux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371663</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_bâtiments_d&apos;utilité_publique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371664</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e150"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_bâtiments_d&apos;utilité_publique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371665</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements,_y_compris_ceux_qui_ont_été_adaptés_ou_spécifiquement_conçus,_réalisés_par_l&apos;homme,_qui_constituent_l&apos;environnement_d&apos;une_personne,_à_l&apos;intérieur_ou_à_l&apos;extérieur,</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_entrées_et_sorties,_installations_et_voirie</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_de_bâtiments_à_usage_privé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371666</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_fabriqués_par_l&apos;homme_et_constituant_l&apos;environnement_d&apos;une_personne,_qui_sont_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_privé,_comme_les_entrées_et_les_sorties_des_maisons,_les_rampes_fixes_ou_amovibles,_les_portes_autom</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_à_usage_privé_pour_entrer_et_sortir_des_bâtiments</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371667</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1551 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1551">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_privé_à_l&apos;intérieur_des_bâtiments,_comme_les_toilettes_adaptées,_les_téléphones,_les_ascenseurs_privés,_les_recouvrements_des_sols,_les_armoires_et_ustensiles_de_cuisine,_les_com</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_accès_à_l&apos;intérieur_des_bâtiments_privés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371668</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1552 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1552">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_imaginés,_conçus_et_construits_pour_l&apos;usage_privé_à_l&apos;intérieur_et_l&apos;extérieur_pour_trouver_son_chemin_et_sa_destination,_comme_des_panneaux_de_signalisation,_les_indications_en_braille,_la_largeur_des_corridors_et_les_rec</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_à_usage_privé_pour_l&apos;orientation,_les_indications_d&apos;accès_et_la_désignation_des_lieux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371669</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1558 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1558">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_bâtiments_à_usage_privé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371670</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e155"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_de_l&apos;architecture,_de_la_construction_et_des_aménagements_des_bâtiments_à_usage_privé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371671</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_du_territoire,_y_compris_ceux_qui_ont_été_adaptés_ou_spécialement_conçus,_qui_affectent_l&apos;environnement_extérieur_immédiat_de_la_personne_par_la_mise_en_ouvre_des_politiques,_par_la_conception,_la_planific</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_systèmes_techniques_des_zones_organisées_par_des_politiques_d&apos;aménagement,_comme_les_espaces_ruraux,_suburbains_et_urbains,_les_parcs,_les_zones_protégées_et_les_réserves_naturelles</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_du_territoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371672</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_des_zones_rurales_qui_constituent_l&apos;environnement_immédiat_d&apos;une_personne_et_qui_ont_été_affectés_ou_changés_par_les_politiques,_la_conception,_la_planification_et_l&apos;aménagement_de_l&apos;espace,_comme_les_terrains_agricoles,_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_des_espaces_ruraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371673</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_des_zones_suburbaines_qui_constituent_l&apos;environnement_immédiat_d&apos;une_personne_et_qui_ont_été_affectés_ou_changés_par_les_politiques,_la_conception,_la_planification_et_l&apos;aménagement_du_territoire,_comme_les_bateaux_de_port</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_des_espaces_suburbains</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371674</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_des_zones_urbaines_qui_constituent_l&apos;environnement_immédiat_d&apos;un_individu_qui_ont_été_affectés_ou_changés_par_les_politiques,_la_conception,_la_planification_et_l&apos;aménagement_du_territoire_comme_les_bateaux_de_portes,_les</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_de_l&apos;aménagement_des_espaces_urbains</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371675</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_systèmes_techniques_des_terrains_aménagés_en_parcs,_zones_protégées_et_réserves_naturelles_et_qui_constituent_l&apos;environnement_immédiat_d&apos;un_individu_qui_ont_été_affectés_ou_changés_par_les_politiques,_la_conception,_la_planification_et_l&apos;amén</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_des_parcs,_des_zones_protégées_et_des_réserves_naturelles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371676</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_systèmes_techniques_précisés_de_l&apos;aménagement_du_territoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371677</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_systèmes_techniques_non_précisés_de_l&apos;aménagement_du_territoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371678</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_ou_objets_destinés_aux_échanges_économiques_tels_que_l&apos;argent,_les_biens,_les_propriétés_et_objets_de_valeur_qui_sont_la_propriété_d&apos;une_personne_qui_a_le_droit_de_les_utiliser.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_et_biens_matériels_et_immatériels,_avoirs_financiers</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">patrimoine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371679</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1650 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1650">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_tels_que_argent_et_autres_instruments_financiers,_servant_de_moyens_d&apos;échanges_pour_le_travail,_les_biens_et_les_services.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">avoirs_financiers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584337</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1651 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1651">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_et_objets,_comme_un_bien_immobilier,_des_vêtements,_de_la_nourriture_et_des_biens_techniques,_qui_servent_de_moyens_d&apos;échanges_pour_le_travail,_les_biens_et_les_services.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_biens_matériels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371680</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1652 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1652">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Produits_comme_la_propriété_intellectuelle,_les_connaissances_et_le_savoir-faire,_qui_servent_de_moyens_d&apos;échanges_pour_du_travail,_des_biens_et_des_services.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_immatériels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371681</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1658 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1658">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_précisés_du_patrimoine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371682</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1659 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1659">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_non_précisés_du_patrimoine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371683</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e198 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e198">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_produits_et_technologies_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371684</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e199 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e199">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">produits_et_technologies_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371685</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_éléments_animés_et_inanimés_de_l&apos;environnement_naturel_ou_physique_et_des_composantes_de_cet_environnement_qui_ont_été_modifiées_par_l&apos;homme,_de_même_que_des_caractéristiques_de_la_population_humaine_dans_cet_environnement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_2_environnement_naturel_et_changements_apportés_par_l&apos;homme_à_l&apos;environnement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371686</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e210 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e210">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Caractéristiques_des_étendues_de_terre_et_des_plans_d&apos;eau.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">géographie_physique</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__caractéristiques_de_la_géographie_comprises_dans_l&apos;orographie_(relief,_qualité_et_étendue_des_terres_y_compris_l&apos;altitude)_et_l&apos;hydrographie_(plans_d&apos;eau,_comme_les_lacs,_les_fleuves_et_rivières_et_les_mers)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0681764</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Caractéristiques_du_relief,_comme_les_montagnes_et_les_collines,_les_vallées_et_les_plaines.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">orographie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371687</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e210"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Caractéristiques_des_plans_d&apos;eau_comme_les_lacs,_barrages,_cours_d&apos;eau.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">hydrographie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584335</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e210"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_éléments_précisés_de_la_géographique_physique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371688</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e210"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éléments_non_précisés_de_la_géographie_physique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371689</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Groupes_de_personnes_vivant_dans_un_environnement_donné_qui_partagent_le_même_schéma_d&apos;adaptation_environnementale.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__changements_démographiques;__densité_de_la_population</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">population</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032659</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Changements_se_produisant_au_sein_d&apos;un_groupe_population,_tels_que_la_composition_et_la_variation_du_nombre_total_d&apos;individu_dans_une_région_donnée_par_suite_des_naissances,__des_décès,_du_vieillissement_de_population_et_des_flux_migratoires.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changements_démographiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0681668</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nombre_de_personnes_par_unité_de_surface,_ainsi_que_l&apos;appréciation_relative_de_ce_nombre_(faible._forte_densité).</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">densité_de_population</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032665</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_éléments_précisés_relatifs_à_la_population</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371690</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éléments_non_précisés_relatifs_à_la_population</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371691</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e220 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e220">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e350"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e215"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Plantes_et_animaux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">flore_et_faune</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371692</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e220"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Organismes_du_règne_le_végétal,_capables_de_photosynthèse,_eucaryotes_et_multicellulaires,_caractérisés_par_le_fait_qu&apos;ils_produisent_des_embryons,_contiennent_des_chloroplastes,_ont_des_parois_cellulaires_de_cellulose,_et_sont_privé_du_pouvoir_de_locomo</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">plantes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032098</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e220"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e350"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Organismes_multicellulaires_du_règne_animal_se_différenciant_des_plantes_par_plusieurs_caractéristiques,_comme_la_capacité_de_locomotion,_un_métabolisme_sans_photosynthèse,_une_réponse_marquée_aux_stimulations,_une_croissance_limitée,_une_structure_organ</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">animaux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0003062</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_plantes_et_animaux_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371693</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">plantes_et_animaux_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371694</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Caractéristiques_et_événements_météorologique.s</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">climat</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__température,_humidité,_pression_atmosphérique,_précipitations,_vent_et_variations_saisonnières</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0008946</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Niveau_de_chaud_ou_de_froid,_par_exemple_température_élevée_et_ou_basse,_température_normale_ou_extrême.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">température</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039476</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2251 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2251">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Degré_d&apos;humidité_de_l&apos;air,_un_exemple_humidité_forte_ou_faible.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">humidité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0020167</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2252 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2252">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Pression_de_l&apos;air_ambiant,_par_exemple_pression_rapportée_à_l&apos;altitude_ou_aux_conditions_météorologiques.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pression_atmosphérique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0004180</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2253 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2253">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Chute_d&apos;humidité_condensée,_par_exemple_pluie,_rosée,_neige,_grêle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">précipitations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584299</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2254 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2254">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Air_se_déplaçant_naturellement_plus_ou_moins_rapidement,_comme_la_brise,_la_tempête.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vent</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0043187</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2255 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2255">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Changements_naturels,_réguliers_et_prévisibles_accompagnant_le_passage_d&apos;une_saison_à_l&apos;autre_(été,_automne,_hiver,_printemps).</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">variations_saisonnières</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584332</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2258 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2258">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_éléments_précisés_du_climat</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371695</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2259 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2259">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e225"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éléments_non_précisés_du_climat</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371696</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e230 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e230">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Changements_géographiques_et_atmosphériques_qui_causent_une_perturbation_dans_l&apos;environnement_physique_d&apos;une_personne,_se_produisant_régulièrement_ou_non,_comme_tremblements_de_terre_et_conditions_météorologiques_violentes,_par_ex._tornades,_ouragans,_ty</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">événements_naturels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371697</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e235 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e235">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Modifications_ou_troubles_dans_l&apos;environnement_naturel,_causés_par_l&apos;homme,_qui_peuvent_donner_lieu_à_une_perturbation_de_la_vie_quotidienne_des_gens,_tels_que_les_situations_résultant_des_conflits_et_des_guerres,_le_déplacement_de_populations,_la_destru</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">événements_causés_par_l&apos;homme</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371698</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e240 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e240">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Rayonnements_électromagnétiques_qui_rendent_les_choses_visibles,_qu&apos;il_s&apos;agisse_de_lumière_solaire_ou_artificielle_(par_ex._bougies,_lampes_à_huile_ou_à_paraffine,_feu,_électricité)_et_qui_peut_fournir_des_informations_utiles_ou_inquiétantes_sur_le_monde</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__intensité_lumineuse,_qualité_lumineuse,_contraste_des_couleurs</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lumière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023693</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Quantité_d&apos;énergie_émise_par_une_source_de_lumière_naturelle_(par_ex._le_soleil)_ou_par_une_source_de_lumière_artificielle.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">intensité_lumineuse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0596836</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e240"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nature_de_la_lumière_émise_et_contrastes_de_couleurs_qui_en_découlent_dans_l&apos;environnement_visible,_susceptible_de_fournir_des_informations_utiles_sur_le_monde_environnant_(par_ex._information_visible_quant_à_la_présence_d&apos;escaliers_ou_d&apos;une_porte)_ou_de</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_lumineuse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371699</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e240"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_facteurs_précisés_relatifs_à_la_lumière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371700</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e240"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">facteurs_non_précisés_relatifs_à_la_lumière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371701</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e245 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e245">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Changements_temporels_naturels,_réguliers_ou_prévisibles_d&apos;un_moment_à_un_autre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changements_liés_au_temps</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__cycles_jour/nuit_et_cycles_de_la_lune</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371702</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e245"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Changements_de_temps_naturels,_réguliers_et_prévisibles_liés_au_passage_du_jour_à_la_nuit_et_de_la_nuit_au_jour,_comme_le_jour,_la_nuit,_l&apos;aurore_et_le_crépuscule.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cycles_jour/nuit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371703</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e245"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Changements_naturels,_réguliers_et_prévisibles_de_la_position_de_la_lune_par_rapport_à_la_terre.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cycles_de_la_lune</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0079709</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e245"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_changements_précisés_liés_au_temps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371704</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e245"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">changements_non_précisés_liés_au_temps</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371705</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Phénomène_entendu_ou_susceptible_de_l&apos;être_comme_une_détonation,_une_sonnerie,_un_cognement,_un_sifflement_ou_un_cri,_quel_qu&apos;en_soit_le_volume,_le_timbre_ou_le_ton,_et_qui_peut_produire_des_informations_utiles_ou_inquiétantes_sur_le_monde.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__intensité_et_qualité_sonore</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">son</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037709</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e250"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Niveau_ou_volume_d&apos;un_phénomène_audible_défini_par_la_quantité_d&apos;énergie_produite,_où_les_hauts_niveaux_d&apos;énergie_sont_perçus_comme_des_sons_forts_et_les_faibles_niveaux_comme_des_sons_doux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">intensité_sonore</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371706</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e250"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nature_d&apos;un_son_définie_par_la_longueur_d&apos;onde_et_la_forme_de_l&apos;onde_et_perçue_comme_un_timbre_et_un_ton,_comme_dur_ou_mélodieux,_susceptible_de_fournir_des_informations_utiles_sur_le_monde_environnant_(par_ex._bruit_d&apos;un_chien_qui_aboie_ou_d&apos;une_chat_qu</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_sonore</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371707</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_aspects_relatifs_au_son_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371708</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">aspects_relatifs_au_son_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371709</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e255 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e255">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mouvement_de_va-et-vient_régulier_ou_irrégulier_d&apos;un_objet_ou_d&apos;un_individu_causé_par_une_perturbation_physique,_comme_tremblement,_frémissement,_mouvements_rapides_et_saccadés_des_objets,_des_immeubles_ou_des_personnes_causés_par_un_équipement_gros_ou_p</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vibration</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0459800</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e260 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e260">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Caractéristiques_de_l&apos;atmosphère_(à_l&apos;extérieur_des_bâtiments)_ou_des_espaces_clos_(à_l&apos;intérieur)_susceptibles_de_fournir_des_informations_utiles_ou_d&apos;attirer_l&apos;attention_sur_le_monde.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions___qualité_de_l&apos;air_à_l&apos;intérieur_et_à_l&apos;extérieur</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_l&apos;air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371710</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e260"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nature_de_l&apos;air_à_l&apos;intérieur_des_bâtiments_ou_dans_les_espaces_clos,_caractérisée_par_l&apos;odeur,_la_présence_de_fumée,_l&apos;humidité,_la_climatisation_(qualité_de_l&apos;air_contrôlée)_ou_absence_de_contrôle_de_la_qualité_de_l&apos;air,_et_susceptible_de_fournir_des_i</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_l&apos;air_à_l&apos;intérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0085760</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e260"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Nature_de_l&apos;air_en_dehors_des_bâtiments_ou_des_espaces_clos,_caractérisée_par_l&apos;odeur,_la_présence_de_fumée,_l&apos;humidité,_le_niveau_d&apos;ozone_et_les_autres_caractéristiques_de_l&apos;atmosphère,_susceptible_de_fournir_des_informations_utiles_sur_le_monde_environ</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">qualité_de_l&apos;air_à_l&apos;extérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371711</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_caractéristiques_précisées_de_qualité_de_l&apos;air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371712</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">caractéristiques_non_précisés_de_qualité_de_l&apos;air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371713</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e298 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e298">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_éléments_précisés_relatifs_à_environnement_naturel_et_aux_changements_apportés_par_l&apos;homme_à_l&apos;environnement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371714</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e299 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e299">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">éléments_non_précisés_relatifs_à_environnement_naturel_et_aux_changements_apportés_par_l&apos;homme_à_l&apos;environnement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371715</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_personnes_ou_des_animaux_qui_apportent_affection,_soins,_protection,_assistance_et_relations_à_d&apos;autres_personnes_dans_leur_maison,_sur_leur_lieu_de_travail,_à_l&apos;école,_au_jeu_ou_dans_d&apos;autres_aspects_de_leurs_activités_quotidienne</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_3_soutiens_et_relations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371716</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e310 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e310">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e315"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e340"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_liées_par_la_naissance,_par_alliance_ou_par_d&apos;autres_relations,_culturellement_reconnues_comme_constituant_la_famille_proche_comme_les_conjoints,_partenaires,_parents,_frères_et_sours,_enfants,_parents_adoptifs_et_grands-parents.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">famille_proche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371717</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e315 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e315">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_liées_par_la_naissance,_par_alliance_ou_par_d&apos;autres_relations,_culturellement_reconnues_comme_constituant_la_famille_élargie,_comme_les_tantes,_oncles,_nièces,_neveux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">famille_élargie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015341</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e320 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e320">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_qui_sont_des_connaissances_proches_et_qui_perdurent_dans_des_relations_caractérisées_par_la_confiance_et_le_soutien_mutuel.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">amis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0079382</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e325 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e325">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5550"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_familières_les_unes_avec_les_autres_en_tant_que_connaissances,_pairs,_collègues,_voisins_et_membres_d&apos;une_communauté_dans_des_situations_de_travail,_d&apos;école,_de_loisirs,_ou_d&apos;autres_circonstances_de_la_vie,_et_qui_ont_des_caractéristiques_démog</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">connaissances,_pairs,_collègues,_voisins_et_membres_d&apos;une_communauté</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371718</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e330 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e330">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_ayant_la_responsabilité_de_prendre_des_décisions_pour_les_autres_et_qui_ont_une_influence_ou_un_pouvoir_défini_socialement_selon_leurs_rôles_sociaux,_économiques,_culturels_ou_religieux_dans_la_société,_comme_les_professeurs,_les_employeurs,_le</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">personnes_en_position_d&apos;autorité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371719</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e335 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e335">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e310"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_dont_la_vie_quotidienne_est_influencée_par_des_personnes_en_position_d&apos;autorité_au_travail,_à_l&apos;école_ou_dans_d&apos;autres_milieux,_comme_les_élèves_ou_les_étudiants,_les_travailleurs_et_les_membres_d&apos;un_groupe_religieux.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">personnes_en_position_de_subordination</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371720</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e340 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e340">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5750"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e320"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e355"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e315"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_fournissant_des_services_à_la_demande_afin_d&apos;aider_d&apos;autres_personnes_dans_leurs_activités_quotidiennes_et_les_soutenir_dans_leur_performance_au_travail,_l&apos;éducation_ou_d&apos;autres_situations_de_la_vie,_services_fournis_grâce_à_des_fonds_publics_o</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prestataires_de_soins_personnels_et_assistants_personnels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371721</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e345 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e345">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Personnes_qui_ne_sont_ni_des_familiers_ni_personnes_apparentées,_ou_qui_n&apos;ont_pas_encore_établi_une_relation_ou_se_sont_associées_avec_la_personne_concernée,_y_compris_les_personnes_inconnues_qui_vivent_dans_une_situation_identique,_par_exemple_un_profes</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">personne_étrangères</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371722</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e165"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Animaux_qui_apportent_un_soutien_physique,_affectif_ou_psychologique,_comme_les_animaux_de_compagnie_(chiens,_chats,_oiseaux,_poissons,_etc.);_animaux_qui_aident_à_la_mobilité_personnelle_et_au_transport.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">animaux_domestiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0003063</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e355 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e355">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e360"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Tous_les_prestataires_de_soins_travaillant_dans_le_cadre_du_système_de_santé,_comme_les_médecins,_infirmières,_physiothérapeutes,_ergothérapeutes,_logopèdes,_audiométriciens,_prothésistes,_travailleurs_médico-sociaux,_et_autres_fournisseurs_de_soins.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">professionnels_de_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1704312</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e360 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e360">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Tous_les_prestataires_de_soins_travaillant_en_dehors_du_système_de_santé_mais_proposant_des_services_qui_ont_un_impact_sur_la_santé,_comme_les_travailleurs_sociaux,_les_professeurs,_les_architectes,_les_concepteurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_professionnels</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371723</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e398 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e398">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_catégories_précisées_de_soutiens_et_de_relations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371724</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e399 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e399">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">catégories_non_précisées_de_soutiens_et_de_relations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371725</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_des_attitudes_en_tant_que_manifestations_observables_des_coutumes,_pratiques,_idéologies,_valeurs,_normes,_croyances_religieuses_et_autres._Ces_attitudes_influent_sur_le_comportement_et_la_vie_sociale_à_tous_les_niveaux,_des_relations</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_4_attitudes</skos:prefLabel>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">les_attitudes_classées_ici_sont_celles_de_personnes_extérieures_à_la_personne_étudiée,_et_non_celles_du_sujet_lui-même.</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371726</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e410 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e410">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_membres_de_la_proche_famille_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_individuels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_membres_de_la_proche_famille</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371727</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e415 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e415">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_membres_de_la_famille_élargie_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_individuels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_membres_de_la_famille_élargie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371728</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e420 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e420">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_amis_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_individuels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_amis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371729</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e425 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e425">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_connaissances,_pairs,_collègues,_voisins_et_membres_de_la_communauté_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_co</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_connaissances,_pairs,_collègues,_voisins_et_membres_de_la_communauté</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371730</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e430 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e430">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_personnes_en_position_d&apos;autorité_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_individuels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_personnes_en_position_d&apos;autorité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371731</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e435 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e435">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_personnes_en_position_de_subordination_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_indivi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_personnes_en_position_de_subordination</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371732</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e440 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e440">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_dispensateurs_de_soins_personnels_et_aides_domestiques_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_prestataires_de_soins_personnels_et_aides_domestiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371733</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e445 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e445">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_étrangers_sur_la_personnes_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_individuels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_étrangers</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371734</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_professionnels_de_santé_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_actes_individuels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_professionnels_de_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371735</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e455 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e455">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_professionnels_de_domaines_associés_à_la_santé_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_sur_le_comportement_et_les_acte</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_individuelles_des_professionnels_de_domaines_associés_à_la_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371736</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e460 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e460">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Opinions_et_points_de_vue_généraux_et_spécifiques_qu&apos;ont_les_membres_d&apos;une_culture,_d&apos;une_société,_de_groupement_sous-culturels_ou_autres_sur_la_personne_considérée_ou_sur_d&apos;autres_sujets_(par_ex._enjeux_sociaux,_politiques_et_économiques)_qui_influent_s</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_sociétales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371737</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e465 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e465">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Coutumes,_pratiques,_règlements_et_systèmes_abstraits_de_valeurs_et_de_croyances_normatives_(p._ex.,_idéologies,_visions_normatives_du_monde_et_philosophies_morales)_qui_se_manifestent_dans_des_contextes_sociaux_et_qui_affectent_ou_créent_les_croyances,</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">normes_sociales,_pratiques_et_idéologies</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371738</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e498 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e498">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_attitudes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371739</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e499 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e499">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">attitudes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371740</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Ce_chapitre_traite_de_plusieurs_sujets___1._Les_services_offrant_des_prestations,_des_programmes_et_des_opérations_structurées_dans_divers_secteurs_de_la_société_pour_répondre_aux_besoins_de_la_population._La_notion_de_service_comprend_les_personnes_qu</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_5__services,_systemes_et_politiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371741</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_qui_administrent_et_assurent_la_production_d&apos;objets_et_autres_produits_destinés_à_être_consommés_ou_utilisés_par_des_personnes.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__produits_alimentaires_et_médicaments</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_pour_la_production_de_biens_de_consommation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371742</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5350"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5850"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_pour_la_collecte,_la_création,_la_production_et_la_fabrication_de_biens_et_de_produits_de_consommation,_comme_les_produits_et_la_technologie_utilisés_pour_la_mobilité,_la_communication,_l&apos;éducation,_le_transport,_l&apos;emploi_et_le_tra</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__services_d&apos;éducation_et_de_formation_(e5850);_services_de_communication_(e5350);_chapitre_1_produits_et_systèmes_techniques</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_pour_la_production_de_biens_de_consommation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371743</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_et_de_surveillance_comme_les_organisations_régionales,_nationales_et_internationales_qui_définissent_les_normes_à_suivre_(par_exemple_l&apos;Organisation_internationale_de_normalisation)_et_les_organisations_de_consommateurs,_qui_régiss</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_pour_la_production_de_biens_de_consommation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371744</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_législatifs,_réglementations_et_normes_qui_président_à_la_collecte,_la_création,_la_production_et_la_fabrication_de_biens_et_de_produits_de_consommation,_par_exemple_quant_aux_standards_à_adopter.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_pour_la_production_de_biens_de_consommation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371745</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_pour_la_production_de_biens_de_consommation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371746</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e510"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_pour_la_production_de_biens_de_consommation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371747</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_pour_la_conception_et_la_construction_d&apos;immeubles,_qu&apos;ils_soient_publics_ou_privés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_l&apos;architecture_et_la_construction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371748</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_pour_la_conception,_la_construction_et_l&apos;entretien_d&apos;immeubles_résidentiels,_commerciaux,_industriels_et_publics,_comme_ceux_qui_sont_destinés_à_la_construction,_à_la_mise_en_ouvre_ses_principes_de_conception,_les_codes,_réglementa</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_pour_l&apos;architecture_et_la_construction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371749</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5151 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5151">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_président_à_la_planification,_la_conception,_la_construction_et_l&apos;entretien_d&apos;immeubles_résidentiels,_commerciaux,_industriels_et_publics,_comme_la_mise_en_ouvre_et_le_respect_des_codes_d&apos;urbani</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_pour_l&apos;architecture_et_la_construction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371750</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5152 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5152">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_législatifs,_réglementations_et_normes_qui_président_à_la_planification,_la_conception,_la_construction_et_l&apos;entretien_d&apos;immeubles_résidentiels,_commerciaux,_industriels_et_publics,_comme_les_politiques_relatives_aux_codes_d&apos;urbanisme,_aux_normes</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_pour_l&apos;architecture_et_la_construction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371751</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5158 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5158">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_à_l&apos;architecture_et_la_construction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371752</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5159 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5159">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e515"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_à_l&apos;architecture_et_la_construction</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371753</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_destinés_à_la_planification,_la_conception,_le_développement_et_l&apos;entretien_du_domaine_public_(parcs,_forêts,_littoral,_marais)_et_du_domaine_privé,_dans_le_contexte_rural,_suburbain_et_urbain.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371754</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e160"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_visant_à_planifier,_créer_et_entretenir_les_espaces_urbains,_suburbains,_ruraux_et_de_loisirs,_les_zones_protégées,_les_zones_commerciales_et_de_réunion_en_plein_air_(places,_marchés)_et_les_voies_d&apos;accès_pour_piétons_et_véhicules</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_de_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371755</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_comme_la_mise_en_place_et_la_surveillance_de_décisions_locales,_régionales_ou_nationales_portant_sur_la_planification,_la_conception,_le_développement_et_l&apos;entretien_des_zones_de_plein_air,_qu&apos;ils_p</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_de_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371756</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_relatives_à_la_planification,_la_création_et_l&apos;entretien_des_espaces_ouverts,_qu&apos;ils_soient_situés_en_zone_rurale,_suburbaine_ou_urbaine_ou_portent_sur_la_protection_des_parcs_et_des_réserves_naturelles,_comme_les</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_de_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371757</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_de_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371758</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e520"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_de_planification_des_zones_de_plein_air</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371759</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_mis_en_place_pour_fournir_des_abris,_des_bâtiments_d&apos;habitation_et_autres_logements_pour_la_population.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_au_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371760</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_conçus_pour_repérer,_fournir_et_entretenir_des_maisons_ou_des_abris_dans_lesquels_des_personnes_peuvent_vivre,_comme_les_agences_immobilières_et_organismes_d&apos;aide_au_logement,_les_abris_pour_personnes_indigentes,_y_compris_ceux_qui</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_au_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584333</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5251 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5251">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_régissent_l&apos;habitat_et_le_logement,_comme_les_systèmes_mis_en_place_pour_faire_exécuter_et_suivre_les_politiques_en_matière_de_logement.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_au_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371761</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5252 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5252">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_l&apos;habitat_et_le_logement,_comme_les_réglementations_et_politiques_qui_définissent_les_critères_d&apos;éligibilité_pour_l&apos;attribution_de_maisons_ou_autres_logements,_les_politiques_traitant_du_rôle_de_l&apos;?tat_d</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_au_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371762</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5258 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5258">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_au_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371763</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5259 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5259">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e525"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_au_logement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371764</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_fournissant_à_l&apos;ensemble_de_la_population_les_services_de_première_nécessité_que_sont_l&apos;eau,_l&apos;électricité,_le_carburant,_les_systèmes_d&apos;assainissement,_de_transports_publics_et_les_services_essentiels.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371765</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_ceux_qui_s&apos;en_occupent,_fournissant_à_l&apos;ensemble_de_la_population_l&apos;énergie_(carburant_et_électricité),_les_systèmes_d&apos;assainissement,_l&apos;eau_et_autres_services_essentiels_(services_d&apos;intervention)_pour_les_consommateurs</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371766</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_président_à_la_mise_à_disposition_des_services_de_première_nécessité,_comme_les_conseils_de_santé_et_de_sécurité,_les_associations_de_consommateurs.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371767</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_législatifs,_réglementations_et_normes_régissant_les_services_de_première_nécessité,_comme_les_normes_sanitaires_et_de_sécurité_régissant_la_livraison_et_la_fourniture_de_l&apos;eau_et_des_combustibles,_les_pratiques_en_matière_d&apos;assainissement_collect</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371768</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371769</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e530"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_aux_services_de_première_nécessité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371770</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_transmission_et_à_l&apos;échange_d&apos;information.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371771</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5350 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5350">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5600"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_la_transmission_de_l&apos;information_par_différents_moyens_comme_le_téléphone,_la_télécopie,_le_courrier,_le_courrier_électronique_et_autres_systèmes_informatisés_(services_de_relais</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion___services_relatifs_aux_médias_(e5600)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1999114</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5351 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5351">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Procédures_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance,_comme_les_autorités_de_réglementation_de_télécommunications_et_autres_organes_semblables,_régissant_la_transmission_de_l&apos;information_par_différents_moyens_comme_le_téléphone,_la_télécopie,_le_courr</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584338</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5352 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5352">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_législatifs,_réglementations_et_normes_régissant_la_transmission_de_l&apos;information_par_différents_moyens_comme_le_téléphone,_la_télécopie,_le_courrier,_le_courrier_électronique_et_autres_systèmes_informatisés,_comme_les_textes_relatifs_au_droit_d&apos;a</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371772</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5358 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5358">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371773</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5359 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5359">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e535"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_à_la_communication</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371774</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_devant_permettre_le_déplacement_des_personnes_et_des_biens_d&apos;un_lieu_à_un_autre</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_aux_transports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371775</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e115"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_déplacer_les_personnes_ou_les_biens_par_la_route_ou_autre_voie_terrestre,_par_chemin_de_fer,_par_air_ou_par_mer,_qu&apos;il_s&apos;agisse_de_moyens_de_transport_publics_ou_privés.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_aux_transports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2003850</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_régissant_le_déplacement_des_personnes_ou_des_biens_par_la_route_ou_autre_voie_terrestre,_par_chemin_de_fer,_par_air_ou_par_mer,_comme_les_dispositions_accordant_le_droit_d&apos;exploiter_les_véhicules_c</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_aux_transports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371776</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_le_déplacement_des_personnes_ou_des_biens_par_la_route_ou_autre_voie_terrestre,_par_chemin_de_fer,_par_air_ou_par_mer,_comme_les_lois_d&apos;orientation_et_politiques_en_matière_de_transports,_les_politiques</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_aux_transports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371777</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_aux_transports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371778</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_aux_transports</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371779</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_devant_assurer_la_sécurité_des_personnes_et_des_biens.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371780</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5450 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5450">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_organisés_par_la_communauté_et_visant_à_assurer_la_sécurité_des_personnes_et_des_biens,_comme_les_services_de_lutte_contre_le_feu,_de_police,_de_secours_d&apos;urgence_et_d&apos;ambulances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371781</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5451 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5451">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_régissant_la_sécurité_des_personnes_et_des_biens,_comme_les_dispositifs_organisant_les_services_de_police,_de_lutte_contre_le_feu,_de_secours_d&apos;urgence_et_d&apos;ambulances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371782</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5452 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5452">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_la_sécurité_des_personnes_et_des_biens,_comme_les_politiques_présidant_à_l&apos;organisation_des_services_de_police,_de_lutte_contre_le_feu,_de_secours_d&apos;urgence_et_d&apos;ambulances.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371783</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5458 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5458">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371784</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5459 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5459">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e545"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_à_la_protection_civile</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371785</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_législation_d&apos;un_pays.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_au_droit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371786</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_établir_l&apos;autorité_de_l&apos;?tat,_tels_que_définis_par_la_loi,_comme_les_cours_de_justice,_les_tribunaux_et_autres_institutions_qui_peuvent_avoir_à_connaître_des_litiges_civils_et_pé</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_au_droit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584330</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_régissant_l&apos;administration_de_la_justice,_et_les_systèmes_d&apos;application_et_de_surveillance_des_procédures_formelles_que_sont_les_lois,_réglementations,_jurisprudences,_lois_religieuses,_lois_et_conv</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_au_droit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0728724</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_l&apos;administration_de_la_justice,_comme_les_lois,_jurisprudences,_lois_religieuses,_lois_et_conventions_internationales.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_au_droit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371787</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_au_droit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371788</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e550"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_au_droit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371789</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_des_groupes_des_personnes_qui_se_sont_organisées_pour_défendre_des_intérêts_communs_de_nature_non_commerciale,_souvent_dans_le_cadre_d&apos;une_association_de_membres_inscrits.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371790</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_poursuivre_un_intérêt_commun_à_but_non_commercial_avec_d&apos;autres_personnes_partageant_les_mêmes_intérêts,_ces_services_pouvant_être_sujets_à_inscription_et_à_acquisition_d&apos;une_car</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371791</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5551 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5551">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_régissant_les_relations_et_des_activités_des_personnes_qui_se_regroupent_en_ayant_des_intérêts_communs_à_but_non_commercial,_les_normes_qui_doivent_présider_à_la_mise_en_place_et_à_la_gestion_de_ces</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371792</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5552 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5552">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_les_relations_et_des_activités_des_personnes_qui_se_regroupent_en_ayant_des_intérêts_communs_à_but_non_commercial,_comme_les_politiques_régissant_la_création_et_la_gestion_de_ces_associations,_qu&apos;il_s&apos;ag</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371793</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5558 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5558">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371794</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5559 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5559">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e555"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_aux_associations_et_aux_services_d&apos;entraide</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371795</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_aux_communications_de_masse_par_la_radio,_la_télévision,_la_presse_et_internet.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371796</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant__à_assurer_les_communications_de_masse,_comme_la_radio,_la_télévision,_les_reportages_de_presse,_les_journaux,_les_sous-titrages,_les_services_en_braille,_les_services_de_communica</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion___services_en_matière_de_communications_(e5350)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371797</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5351"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_régissant_la_diffusion_de_nouvelles_et_autres_informations_au_grand_public,_tels_que_les_normes_qui_définissent_le_contenu,_la_distribution,_la_diffusion,_l&apos;accès_et_les_méthodes_de_communications_p</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">inclusions__exigences_en_matière_de_sous-titrage_à_la_télévision,_les_journaux_et_autres_publications_en_braille_et_les_transmissions_de_télétexte_par_la_radio</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371798</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5352"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_la_diffusion_de_nouvelles_et_autres_informations_vers_le_grand_public,_comme_les_politiques_qui_régissent_le_contenu,_la_distribution,_la_diffusion,_l&apos;accès_à_l&apos;information_et_les_méthodes_de_communicati</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusion___politiques_relatives_à_la_communications_(e5352)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371799</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371800</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e560"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_aux_médias</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371801</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_au_système_global_de_production,_de_distribution,_de_consommation_et_d&apos;utilisation_de_biens_et_de_services.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_l&apos;économie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371802</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5650 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5650">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5900"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_globalement_à_la_production,_la_distribution,_la_consommation_et_l&apos;utilisation_de_biens_et_de_services,_ce_qui_comprend_le_secteur_commercial_privé_(entreprises,_sociétés,_projets</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__services_de_première_nécessité_(e5300);_services_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi_(e5900)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_l&apos;économie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371803</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5651 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5651">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5901"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5301"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_concernant_la_production,_la_distribution,_la_consommation_et_l&apos;utilisation_de_biens_et_de_services,_par_exemple_des_systèmes_pour_la_mise_en_ouvre_et_le_suivi_des_politiques_économiques.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__systèmes_relatifs_aux__services_de_première_nécessité_(e5301);_systèmes_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi_(e5901)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_l&apos;économie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371804</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5652 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5652">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5902"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5302"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_concernant_la_production,_la_distribution,_la_consommation_et_l&apos;utilisation_de_biens_et_de_services,_tels_que_la_doctrine_économique_adoptée_et_le_développement_mis_en_ouvre_par_l&apos;?tat.</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__politiques_relatives_aux__services_de_première_nécessité_(e5302);_politiques_relatives_au_travail_et_à_l&apos;emploi_(e5902)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_l&apos;économie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0282159</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5658 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5658">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_à_l&apos;économie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371805</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5659 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5659">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e565"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_à_l&apos;économie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371806</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_visant_à_assurer_un_revenu_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage,_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;une_aide_publique_financée_par_les_revenus_du_système_gé</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371807</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5800"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_visant_à_assurer_un_revenu_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage,_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;une_aide_publique_fina</skos:definition>
        <T_ATT_CIF_INCLUSION xml:lang="fr">exclusions__services_relatifs_à_la_santé_(e5800)</T_ATT_CIF_INCLUSION>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371808</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_régissent_les_programmes_apportant_un_appui_financier_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage,_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;as</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371809</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_concernant_les_programmes_et_autres_dispositifs_assurant_un_revenu_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage,_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;assistan</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371810</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371811</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_à_la_sécurité_sociale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371812</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e570"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e340"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#CIF_EXCLUSION"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_visant_à_apporter_l&apos;aide_requise_aux_personnes_qui_en_ont_besoin_pour_faire_leurs_courses,_pour_les_travaux_ménagers,_les_transports,_leur_entretien_personnel_et_l&apos;entretien_des_autres,_afin_de_leur_permettre_d&apos;avoir_une</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_aux_services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371813</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5750 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5750">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_visant_à_apporter_une_aide_sociale_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_d&apos;aide_pour_faire_leurs_courses,_pour_les_travaux_ménagers,_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371814</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5751 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5751">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_organisant_les_programmes_et_autres_dispositifs_qui_apportent_une_aide_sociale_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapac</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_aux_services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371815</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5752 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5752">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_concernant_les_programmes_et_autres_dispositifs_d&apos;aide_aux_personnes_qui,_en_raison_de_leur_âge,_de_leurs_moyens_financiers,_du_chômage,_de_leur_état_de_santé_ou_d&apos;une_incapacité,_ont_besoin_de_cette_aide,_comme_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_aux_services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371816</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5758 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5758">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_aux_services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371817</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5759 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5759">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e575"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_aux_services_sociaux_généraux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371818</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_visant_à_prévenir_et_traiter_les_problèmes_de_santé,_assurer_la_réadaptation_médicale_et_promouvoir_des_modes_de_vie_sains.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371819</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5800 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5800">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_y_compris_des_personnes_qui_s&apos;en_occupent_aux_niveaux_local,_communautaire,_régional,_de_l&apos;état_ou_national,_visant_à_fournir_des_interventions_aux_individus_concernant_leur_bien-être_physique,_psychologique_et_social,_comme_des_s</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la__santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018747</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5801 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5801">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_régissent_la_gamme_des_services_offerts_aux_personnes_pour_assurer_leur_bien-être_physique,_psychologique_et_social,_dans_toute_une_série_d&apos;environnements_y_compris_la_communauté,_le_domicile,_l</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_la_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1456613</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5802 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5802">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_la_gamme_des_services_offerts_aux_personnes_pour_assurer_leur_bien-être_physique,_psychologique_et_social,_dans_toute_une_série_d&apos;environnements_y_compris_la_communauté,_le_domicile,_l&apos;école,_le_lieu_de</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_de_santé</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018735</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5808 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5808">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_de_santé_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371820</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5809 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5809">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_de_santé_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371821</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_l&apos;acquisition,_l&apos;entretien_et_l&apos;amélioration_des_connaissances_et_du_savoir,_des_compétences_et_des_savoir-faire_professionnels_et_artistiques._Voir_la_Classification_Internationale_Type_de_l&apos;?ducation_(CITE)_d</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371822</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5850 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5850">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes,_et_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_relatifs_à_l&apos;éducation_et_l&apos;acquisition,_l&apos;entretien_et_l&apos;amélioration_des_connaissances_et_des_savoirs,_des_compétences_et_des_savoir-faire_professionnels_et_artistiques,_tels_qu&apos;ils_sont_propo</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371823</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5851 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5851">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_régissent_la_mise_en_place_des_services_d&apos;éducation,_comme_les_mécanismes_permettant_de_mettre_en_ouvre_les_normes_et_politiques_qui_définissent_les_conditions_d&apos;accès_à_l&apos;enseignement_public_et</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371824</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5852 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5852">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_la_mise_en_place_des_services_d&apos;éducation,_comme_les_mécanismes_permettant_de_mettre_en_ouvre_les_normes_et_politiques_qui_définissent_les_conditions_d&apos;accès_à_l&apos;enseignement_public_et_privé_et_aux_progr</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371825</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5858 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5858">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371826</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5859 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5859">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e585"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_à_l&apos;éducation_et_à_la_formation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371827</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatifs_à_la_mise_au_travail_pour_les_personnes_qui_sont_à_la_recherche_d&apos;un_emploi_ou_voudraient_en_changer,_ou_pour_appuyer_les_personnes_ayant_déjà_un_travail_à_obtenir_des_promotions.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371828</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5900 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5900">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services_et_programmes_proposés_par_les_autorités_locales,_régionales_et_nationales_ou_par_des_institutions_privées,_ainsi_que_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_destinés_à_permettre_aux_personnes_qui_sont_à_la_recherche_d&apos;un_emploi_de_trouver_du_travail_o</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371829</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5901 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5901">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Mécanismes_de_contrôle_administratif_et_de_surveillance_qui_organisent_la_distribution_du_travail_et_autres_formes_d&apos;occupations_rémunérées_dans_le_système_économique,_comme_les_systèmes_de_mise_en_place_des_normes_et_politiques_pour_la_création_d&apos;emploi</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371830</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5902 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5902">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Textes_de_loi,_réglementations_et_normes_régissant_les_systèmes_et_services_de_distribution_du_travail_et_autres_formes_d&apos;occupations_rémunérées_dans_le_système_économique,_comme_les_systèmes_de_mise_en_place_des_normes_et_politiques_pour_la_création_d&apos;e</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371831</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5908 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5908">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371832</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5909 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5909">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e590"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés_relatifs_au_travail_et_à_l&apos;emploi</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371833</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Services,_systèmes_et_politiques_relatives_au_droit_de_vote,_aux_élections_et_à_l&apos;art_de_gouverner_un_pays,_une_région_ou_une_communauté_locale,_ainsi_qu&apos;aux_organisations_internationales.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes,_politiques_relatifs_à_la_participation_à_la_vie_de_la_cité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371834</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5950 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5950">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Structures_politiques,_et_les_personnes_qui_s&apos;en_occupent,_comme_les_autorités_locales,_régionales_et_nationales,_les_organisations_internationales_et_les_personnes_élues_ou_désignées_pour_occuper_ces_postes,_comme_les_Nations_Unies,_l&apos;Union_Européenne,</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services_relatifs_à_la_participation_à_la_vie_de_la_cité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371835</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5951 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5951">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Structures_et_mécanismes_associés_qui_organisent_le_pouvoir_politique_et_économique_dans_la_société,_comme_les_pouvoirs_exécutifs_et_législatifs_de_l&apos;?tat,_les_instruments_constitutionnels_et_juridiques_dont_émane_leur_autorité,_comme_la_doctrine_politiq</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">systèmes_relatifs_à_la_participation_à_la_vie_de_la_cité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032381</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5952 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5952">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595"/>
        <skos:definition xml:lang="fr">Législations_et_autres_décisions_politiques_formulées_et_mises_en_ouvre_par_le_système_politique,_comme_les_politiques_régissant_les_campagnes_électorales,_la_reconnaissance_des_partis_politiques_et_le_droit_de_vote;_les_règles_à_suivre_pour_le_préparati</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">politiques_relatives_à_la_participation_à_la_vie_de_la_cité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371836</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5958 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5958">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes,_politiques_précisés_relatifs_à_la_participation_à_la_vie_de_la_cité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371837</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5959 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5959">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e595"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes,_politiques_non_précisés_relatifs_à_la_participation_à_la_vie_de_la_cité</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371838</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e598 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e598">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_services,_systèmes_et_politiques_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371839</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e599 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e599">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#e5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">services,_systèmes_et_politiques_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371840</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#ARBO"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_anatomiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1268086</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_1_structures_du_système_nerveux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371841</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_cerveau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0006104</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_cortex_cérébral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371842</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lobe_frontal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0016733</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lobe_temporal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039485</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11002 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11002">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lobe_pariétal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030560</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11003 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11003">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lobe_occipital</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0028785</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_cortex_cérébral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371843</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_cortex_cérébral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371844</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_mésencéphale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025462</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_diencéphale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0012144</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">noyaux_gris_centraux_et_structures_connexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371845</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1104 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1104">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_cervelet</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371846</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1105 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1105">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_tronc_cérébral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371847</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11050 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11050">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1105"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">medulla_oblongata</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025148</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11051 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11051">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1105"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pont</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032639</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11058 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11058">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1105"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_tronc_cérébral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371848</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11059 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s11059">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1105"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_tronc_cérébral</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371849</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1106 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1106">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_nerfs_crâniens</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0010268</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_cerveau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371850</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s110"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_cerveau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371851</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s120 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s120">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_moelle_épinière_et_structures_connexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371852</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s120"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_moelle_épinière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037925</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">région_cervicale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0581619</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">région_dorsale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0581620</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12002 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12002">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">région_lombaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0228641</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12003 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12003">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cauda_equina</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0007458</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_moelle_épinière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371853</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s12009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1200"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_moelle_épinière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371854</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s120"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">nerfs_rachidiens</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037941</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s120"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_de_la_moelle_épinière_et_des_structures_connexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371855</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s120"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_de_la_moelle_épinière_et_des_structures_connexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371856</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s130 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s130">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_méninges</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0025285</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s140 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s140">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_système_nerveux_végétatif</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039044</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s150 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s150">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_système_parasympathique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030510</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s198 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s198">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_système_nerveux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371857</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s199 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s199">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_système_nerveux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371858</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_2_oeil,_oreille_et_structures_annexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371859</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s210 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s210">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;orbite</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371860</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_globe_oculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015392</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conjonctive,_sclère,_choroïde</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371861</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cornée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0010031</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">iris</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0022077</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rétine</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0035298</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2204 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2204">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cristallin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371862</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2205 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2205">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">corps_vitré</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042905</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_globe_oculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371863</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s220"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_globe_oculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371864</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_entourant_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371865</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">glandes_lacrymales_et_structures_connexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371866</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">paupière</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015426</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">sourcil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015420</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_oculomoteurs</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371867</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_entourant_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371868</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s230"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_entourant_l&apos;oil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371869</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s240 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s240">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;oreille_externe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013453</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;oreille_moyenne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013455</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">membrane_du_tympan</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0041445</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">trompe_d&apos;eustache</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371870</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">osselets</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371871</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_l&apos;oreille_moyenne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371872</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s250"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_l&apos;oreille_moyenne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371873</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;oreille_interne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0022889</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cochlée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0009195</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vestibule</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1735318</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">canaux_semi-circulaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0036622</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2603 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2603">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduit_auditif_interne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0149591</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_l&apos;oreille_interne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371874</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s260"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_l&apos;oreille_interne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371875</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s298 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s298">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">oil,_oreille_et_structures_annexes,_autres_et_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371876</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s299 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s299">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s2"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">oil,_oreille_et_structures_annexes,_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371877</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_3_structures_liées_à_la_voix_et_à_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371878</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_nez</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0028429</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">nez_externe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0458561</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cloison_des_fosses_nasales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0027432</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">fosses_nasales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0027426</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisées_du_nez</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371879</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s310"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_nez</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0028429</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_bouche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0230028</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">dents</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0040426</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gencives</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0017562</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_palais</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0700374</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32020 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32020">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3202"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">palais_dur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0226901</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32021 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32021">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3202"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">palais_mou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030219</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">langue</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0040408</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3204 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3204">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_lèvres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023759</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32040 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32040">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3204"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lèvre_supérieure</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0458582</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32041 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s32041">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3204"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">lèvre_inférieure</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0458583</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_bouche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371880</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s320"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_bouche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371881</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s330 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s330">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_pharynx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0031354</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s330"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pharynx_nasal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371882</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s330"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">pharynx_buccal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0521367</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s330"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_pharynx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371020</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s330"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_pharynx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0031354</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s340 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s340">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_larynx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023078</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s340"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cordes_vocales</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042930</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s340"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_larynx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371021</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s340"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_larynx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023078</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s398 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s398">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_liées_à_la_voix_et_à_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371022</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s399 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s399">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s3"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_liées_à_la_voix_et_à_la_parole</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371023</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_4_structures_des_systèmes_cardio-vasculaire,_immunitaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371024</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_du_système_cardio-vasculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0007226</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">coeur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018787</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">oreillettes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018792</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ventricules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018827</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_coeur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371025</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s41009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4100"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_coeur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018787</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">artères</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0003842</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">veines</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0042449</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">capillaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0935624</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_système_cardio-vasculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371026</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s410"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_système_cardio-vasculaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0007226</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0020962</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vaisseaux_lymphatiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0229889</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ganglions_lymphatiques</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371027</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">thymus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0040113</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">rate</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037993</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4204 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4204">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">moelle_osseuse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0005953</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371028</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s420"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_système_immunitaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0020962</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_système_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0035237</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">trachée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0040578</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">poumons</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0024109</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43010 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43010">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">arbre_bronchique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0819141</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43011 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43011">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">alvéoles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1515933</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43018 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43018">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_poumon</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371029</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43019 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43019">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_poumon</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0024109</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">cage_thoracique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0222762</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_respiratoires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0035231</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43030 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43030">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_intercostaux</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0021724</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43031 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43031">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">diaphragme</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0011980</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43038 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43038">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_muscles_respiratoires_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371030</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43039 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s43039">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_respiratoires_non_précisés</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0035231</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_système_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371031</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s430"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_système_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0035237</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s498 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s498">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_des_systèmes_cardio-vasculaire,_immunitaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371032</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s499 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s499">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_des_systèmes_cardio-vasculaire,_immunitaire_et_respiratoire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371033</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_5_structures_liées_aux_systèmes_digestif,_métabolique_et_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371034</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s510 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s510">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_glandes_salivaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0036098</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s520 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s520">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;osophage</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0014876</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s530 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s530">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;estomac</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0038351</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s540 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s540">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;intestin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0021853</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">intestin_grêle</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0021852</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gros_intestin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0021851</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_l&apos;intestin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371035</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s540"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_l&apos;intestin</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0021853</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s550 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s550">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_pancréas</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030274</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s560 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s560">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_foie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023884</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s570 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s570">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_vésicule_et_des_canaux_biliaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371036</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_glandes_endocrines</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0014133</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5800 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5800">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">hypophyse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0032005</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5801 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5801">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">glande_thyroïde</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0040132</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5802 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5802">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">glande_parathyroïde</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030518</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5803 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5803">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">glande_surrénale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0001625</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5808 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5808">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_des_glandes_endocrines</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371037</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5809 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5809">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s580"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_des_glandes_endocrines</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0014133</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s598 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s598">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_liées_aux_systèmes_digestif,_métabolique_et_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371038</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s599 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s599">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s5"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_liées_aux_systèmes_digestif,_métabolique_et_endocrinien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371039</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_6_structures_liées_à_l&apos;appareil_génito-urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371040</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_système_urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1508753</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">reins</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0022646</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">uretères</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0041951</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">vessie</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0005682</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">urètre</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0041967</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_système_urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371041</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s610"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_système_urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371042</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s620 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s620">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_plancher_pelvien</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0206248</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;appareil_reproducteur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371043</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ovaires</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0029939</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;utérus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371044</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63010 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63010">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">corps_de_l&apos;utérus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0227813</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63011 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63011">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">col_de_l&apos;utérus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0007874</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63012 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63012">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">trompes_de_fallope</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015560</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63018 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63018">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_l&apos;utérus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371045</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63019 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63019">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_l&apos;utérus</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371046</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">seins_et_mamelons</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371047</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6303 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6303">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_vagin_et_organes_génitaux_externes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371048</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63030 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63030">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">clitoris</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0008984</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63031 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63031">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">grandes_lèvres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0227760</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63032 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63032">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">petites_lèvres</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0227766</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63033 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63033">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6303"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">conduit_vaginal</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0227792</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6304 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6304">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">testicules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039597</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6305 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6305">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_pénis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030851</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63050 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63050">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6305"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">gland_du_pénis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0227948</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63051 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63051">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6305"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">corps_du_pénis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0227936</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63058 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63058">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6305"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_pénis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371049</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63059 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s63059">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6305"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_pénis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371050</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6306 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6306">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">prostate</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0033572</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_l&apos;appareil_reproducteur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371051</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s630"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_l&apos;appareil_reproducteur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371052</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s698 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s698">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_liée_à_l&apos;appareil_génito-urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371053</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s699 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s699">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_liée_à_l&apos;appareil_génito-urinaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371054</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_7_structures_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371055</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371056</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_du_crâne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037303</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_face</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015455</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_région_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371057</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulations_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371058</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7104 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7104">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371059</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7105 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7105">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371060</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371061</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s710"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371062</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037004</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371063</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulations_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037009</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7202 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7202">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371064</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7203 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7203">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371065</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371066</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s720"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037004</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_membre_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1140618</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0446516</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_du_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371067</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulation_du_coude</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0013770</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73002 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73002">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_du_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371068</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73003 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73003">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_du_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371069</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371070</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7300"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0446516</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_l&apos;avant-bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0016536</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73010 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73010">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_l&apos;avant-bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0223680</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73011 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73011">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulation_du_poignet</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1322271</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73012 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73012">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_l&apos;avant-bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1760774</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73013 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73013">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_l&apos;avant-bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371071</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73018 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73018">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_l&apos;avant-bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371072</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73019 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73019">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7301"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_l&apos;avant-bras</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0016536</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018563</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73020 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73020">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0448064</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73021 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73021">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulations_de_la_main_et_des_doigts</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371073</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73022 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73022">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0581668</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73023 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73023">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371074</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73028 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73028">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371075</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73029 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s73029">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7302"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_main</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018563</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_membre_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371076</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s730"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_membre_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1140618</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371077</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7400 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7400">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371078</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7401 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7401">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulations_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371079</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7402 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7402">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371080</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7403 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7403">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371081</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7408 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7408">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371082</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7409 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7409">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s740"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0030797</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_membre_inférieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023216</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_cuisse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039866</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_cuisse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0015811</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulation_de_la_hanche</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0019558</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75002 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75002">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_cuisse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0224416</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75003 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75003">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_cuisse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371883</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_cuisse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371884</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7500"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_cuisse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0039866</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1140621</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75010 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75010">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371885</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75011 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75011">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulation_du_genou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0022745</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75012 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75012">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371886</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75013 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75013">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371887</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75018 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75018">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371888</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75019 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75019">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7501"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_jambe</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1140621</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_cheville_et_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1690938</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75020 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75020">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os_de_la_cheville_et_du_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371889</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75021 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75021">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulation_de_la_cheville_et_articulations_du_pied_et_des_orteils</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371890</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75022 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75022">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_de_la_cheville_et_du_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371891</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75023 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75023">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_de_la_cheville_et_du_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371892</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75028 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75028">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_cheville_et_du_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371893</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75029 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s75029">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7502"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_cheville_et_du_pied</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1690938</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7508 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7508">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_membre_inférieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371894</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7509 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7509">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s750"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_membre_inférieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0023216</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0460005</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_de_la_colonne_vertébrale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037949</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">colonne_cervicale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0728985</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76001 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76001">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">colonne_thoracique</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0581269</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76002 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76002">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">colonne_lombaire</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0024091</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76003 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76003">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">colonne_sacrée</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1261045</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76004 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76004">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">coccyx</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0009194</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76008 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76008">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_de_la_colonne_vertébrale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371895</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76009 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s76009">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7600"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_de_la_colonne_vertébrale</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0037949</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7601 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7601">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0581755</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7602 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7602">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_et_fascia_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371896</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7608 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7608">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371897</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7609 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7609">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s760"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_du_tronc</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0460005</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_supplémentaires_de_l&apos;appareil_locomoteur_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371898</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7700 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7700">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">os</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0262950</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7701 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7701">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">articulations</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0392905</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7702 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7702">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">muscles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0026845</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7703 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7703">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ligaments_extra-articulaires,_fascia,_aponévrose_extra-musculaire,_retinaculum,_cloisons,_bourses_séreuses,_sans_précision</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371899</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7708 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7708">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_supplémentaire_précisée_de_l&apos;appareil_locomoteur_liée_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371900</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7709 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7709">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s770"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_supplémentaire_non_précisée_de_l&apos;appareil_locomoteur_liée_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371901</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s798 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s798">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autres_structures_précisées_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371902</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s799 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s799">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structures_non_précisées_liées_au_mouvement</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371903</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">chapitre_8_peau_et_structures_annexes</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371904</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_aires_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371905</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8100 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8100">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_de_la_région_de_la_tête_et_du_cou</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371906</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8101 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8101">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_de_la_région_des_épaules</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371907</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8102 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8102">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_du_membre_supérieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0205032</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8103 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8103">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_de_la_région_pelvienne</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371908</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8104 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8104">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_du_membre_inférieur</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C1266887</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8105 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8105">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_du_tronc_et_du_dos</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2584325</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8108 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8108">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_des_aires_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371909</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8109 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8109">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s810"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_des_aires_de_la_peau</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371910</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s820 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s820">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_glandes_cutanées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371911</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8200 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8200">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s820"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">glandes_sudoripares</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0038989</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8201 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8201">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s820"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">glandes_sébacées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0036505</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8208 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8208">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s820"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_des_glandes_cutanées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371912</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8209 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8209">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s820"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_des_glandes_cutanées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371913</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s830 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s830">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_ongles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0027342</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8300 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8300">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s830"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ongles_de_doigt</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0222001</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8301 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8301">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s830"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">ongles_d&apos;orteil</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0222007</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8308 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8308">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s830"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">autre_structure_précisée_des_ongles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371914</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8309 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8309">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s830"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_non_précisée_des_ongles</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371915</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s840 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s840">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">structure_des_cheveux_et_des_poils</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C0018494</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s898 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s898">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_et_structures_annexes_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371916</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s899 -->

    <owl:Class rdf:about="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s899">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://chu-rouen.fr/cismef/CIF#s8"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">peau_et_structures_annexes_non_précisées</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">C2371917</skos:altLabel>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.4.3) http://owlapi.sourceforge.net -->

